<Database>
	<!-- Plastic Surgery Mod by Sleepy068 -->
	<GameDBStringTable ID="LOC_ES_ADDON_CRP_SLEEPYPL_SYMPTOMS">
	<LanguageCode>es</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Español</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
	<Name>Srmojon</Name>
	</Contributors>

	<LocalizedStrings>
	<!-- CRP Export (Everything below will be exported to CRP after release) -->
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SEROMA</LocID>                                          	
		<Text>Seroma</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SEROMA_DESC</LocID>                   
		<Text>Un seroma es una acumulación de líquido que se acumula debajo de la superficie de la piel. Los seromas pueden aparecer después de un procedimiento quirúrgico, con mayor frecuencia en el sitio de la incisión quirúrgica o donde se extrajo tejido.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_POSTOP_PAIN</LocID>                               
		<Text>Dolor posoperatorio</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_POSTOP_PAIN_DESC</LocID>                   
		<Text>El dolor posoperatorio es un aumento anticipado y temporal del dolor de fondo que generalmente ocurre después de la cirugía. El dolor posoperatorio mal controlado puede provocar complicaciones y una rehabilitación prolongada.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_M_SCAR_TISSUE</LocID>                               
		<Text>Tejido cicatricial menor</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_M_SCAR_TISSUE_DESC</LocID>                   
		<Text>Una cicatriz es una marca que se deja después de que ha sanado una herida o una lesión en la superficie de la piel.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MRSA_INFECTION</LocID>                               
		<Text>Infección por S.Aureus resistente</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MRSA_INFECTION_DESC</LocID>                   
		<Text>La infección por Staphylococcus Aureus resistente a la meticilina (MRSA) es causada por un tipo de bacteria estafilococo que se ha vuelto resistente a muchos de los antibióticos que se usan para tratar las infecciones por estafilococos comunes. Estos pueden convertirse rápidamente en abscesos profundos y dolorosos que requieren drenaje quirúrgico.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PULMONARY_EMBOLISM</LocID>                               
		<Text>Embolia Pulmonar</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PULMONARY_EMBOLISM_DESC</LocID>                   
		<Text>La embolia pulmonar (EP) es un bloqueo de una arteria en los pulmones por una sustancia que se ha movido desde otra parte del cuerpo a través del torrente sanguíneo (embolia). La cirugía aumenta el riesgo de un paciente de embolia pulmonar. \n\n Requisitos de tratamiento: cardiología o departamento de UCI.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LI_LOCALPOISIONING</LocID>                               
		<Text>Envenenamiento por anestesia local</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LI_LOCALPOISIONING_DESC</LocID>                   
		<Text>La toxicidad de los anestésicos locales generalmente se produce como resultado de un error terapéutico. Las situaciones que conducen a la toxicidad incluyen inyección venosa o arterial inadvertida, así como una dosis demasiado alta de preparados que contienen anestésicos locales ingeridos o administrados tópicamente.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LI_BAGGY_SKIN</LocID>                               
		<Text>Superficie de piel asimétrica u "holgada"</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LI_BAGGY_SKIN_DESC</LocID>                   
		<Text>Cuando se elimina la grasa de debajo de la piel, algunos pacientes creen que su piel se encogerá para adaptarse a su cuerpo más terso y tonificado. Sin embargo, este no es siempre el caso, especialmente en las áreas donde la piel está significativamente dañada. Esto es más común en el área del estómago y los glúteos, aunque puede ocurrir en todo el cuerpo. El exceso y la flacidez de la piel es la causa más común de formación de hoyuelos después de la liposucción.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_WOUND_INFECTION2</LocID>                               
		<Text>Infección en la herida</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_WOUND_INFECTION2_DESC</LocID>                   
		<Text>Una infección de la herida ocurre cuando los gérmenes, como las bacterias, crecen dentro de la piel dañada de una herida.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_RAPID_BLINKING</LocID>                               
		<Text>Parpadeo excesivo</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_RAPID_BLINKING_DESC</LocID>                   
		<Text>El parpadeo excesivo es cuando uno parpadea más de lo que desea. Esto es causado por la sobreestimulación del reflejo de parpadeo y se debe más comúnmente a un cuerpo extraño en el ojo. También puede ser causado por reacciones alérgicas que provocan lagrimeo y picazón. El tratamiento para el parpadeo excesivo depende de la causa subyacente.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LAZY_EYE</LocID>                               
		<Text>Ambliopía</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LAZY_EYE_DESC</LocID>                   
		<Text>La ambliopía es un trastorno del desarrollo de la visión en el que un ojo no logra alcanzar una agudeza visual normal, incluso con anteojos recetados o lentes de contacto. También llamado ojo vago, la ambliopía comienza durante la infancia y la niñez temprana; y en la mayoría de los casos, solo un ojo se ve afectado.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EYE_DIPLOPIA</LocID>                               
		<Text>Diplopía</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EYE_DIPLOPIA_DESC</LocID>                   
		<Text>La diplopía, también conocida como visión doble, es la percepción simultánea de dos imágenes de un solo objeto que se pueden desplazar horizontal, vertical, diagonalmente o rotacionalmente entre sí.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EYE_CONJU_SCAR</LocID>                               
		<Text>Cicatriz conjuntival</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EYE_CONJU_SCAR_DESC</LocID>                   
		<Text>La cicatrización conjuntival puede ser un problema persistente después de la cirugía. En lugar de volver a la típica apariencia blanca translúcida, la conjuntiva puede permanecer crónicamente hiperémica y rosada. La cicatrización daña la conjuntiva y evita que retenga la capa mucosa protectora, que ayuda a que las lágrimas se adhieran a la superficie.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FOLLICULITIS</LocID>                               
		<Text>Foliculitis</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FOLLICULITIS_DESC</LocID>                   
		<Text>La foliculitis es una afección cutánea común en la que los folículos pilosos se inflaman. Por lo general, es causada por una infección bacteriana o micótica.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MILD_AR</LocID>                               
		<Text>Reacción alérgica leve</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MILD_AR_DESC</LocID>                   
		<Text>El paciente ha tenido una reacción alérgica leve durante o después de la cirugía. Esto puede ser una reacción a ciertos medicamentos anestésicos usados, condiciones ambientales, materiales usados ​​durante la cirugía o, incluso, los vendajes para heridas.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_THPAFA</LocID>                               
		<Text>Engrosamiento de la fascia palmar</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_THPAFA_DESC</LocID>                   
		<Text>La fascia palmar es una estructura triangular en la palma de la mano con base distal. Cuando se engrosa se vuelve apretado y acortado, contrayendo los dedos hacia la palma.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_H_BENT_DIGIT</LocID>                               
		<Text>Dedo doblado de la mano</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_H_BENT_DIGIT_DESC</LocID>                   
		<Text>El paciente ha presentado un dedo que está doblado hacia adentro en su mano y mientras todavía tiene el control motriz del dedo, el paciente no puede corregir la flexión por sí mismo.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_H_THICKCORD</LocID>                               
		<Text>Cordón endurecido</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_H_THICKCORD_DESC</LocID>                   
		<Text>El paciente tiene un cordón muscular/tisular endurecido y grueso en la mano.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DIMPLES</LocID>                               
		<Text>Hoyuelos de la piel</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DIMPLES_DESC</LocID>                   
		<Text>La piel del paciente tiene una apariencia de hoyuelos, similar a la estructura de la superficie de una piel de naranja o una pelota de golf.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_OOST</LocID>                               
		<Text>Crecimiento excesivo de tejido cicatricial</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_OOST_DESC</LocID>                   
		<Text>El crecimiento excesivo de tejido cicatricial ocurre cuando se produce demasiado colágeno en el sitio de la herida. La cicatriz sigue creciendo, incluso después de que la herida haya sanado.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLEEDING1</LocID>                               
		<Text>Sangrado muy leve</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLEEDING1_DESC</LocID>                   
		<Text>El paciente sangra muy levemente, normalmente no hay cambios en los signos vitales y no suele ser necesaria la reanimación con líquidos. El sangrado como este generalmente se detendrá por sí solo.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLEEDING2</LocID>                               
		<Text>Sangrado leve</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLEEDING2_DESC</LocID>                   
		<Text>El paciente sangra levemente, normalmente no hay cambios en los signos vitales y no suele ser necesaria la reanimación con líquidos. Puede ser necesario detener el sangrado para evitar complicaciones adicionales.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLEEDING3</LocID>                               
		<Text>Sangrado moderado</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLEEDING3_DESC</LocID>                   
		<Text>El paciente está sangrando bastante, es necesario intervenir para prevenir el shock hipovolémico.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLEEDING4</LocID>                               
		<Text>Sangrado severo</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLEEDING4_DESC</LocID>                   
		<Text>El paciente sangra abundantemente, la intervención es fundamental para prevenir el shock hipovolémico.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLEEDING5</LocID>                               
		<Text>Sangrado catastrófico</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLEEDING5_DESC</LocID>                    
		<Text>El paciente está sangrando mucho, se necesita una intervención inmediata para salvarle la vida.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<!-- ### ### -->
	<!-- ######################################## Content for V.X Added Below ######################################## -->
	<!-- ### ### -->
	
	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>
</Database>