<Database>
	<!-- Plastic Surgery Mod by Sleepy068 -->
	<GameDBStringTable ID="LOC_FR_ADDON_CRP_SLEEPYPL_SYMPTOMS">
	<LanguageCode>fr</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Français</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
	<Name>blackstar91560fr</Name>
	</Contributors>

	<LocalizedStrings>
	<!-- CRP Export (Everything below will be exported to CRP after release) -->
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SEROMA</LocID>                                          	
		<Text>Sérome</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SEROMA_DESC</LocID>                   
		<Text>Un sérome est une collection de fluide qui se forme sous la surface de la peau. Les séromes peuvent se développer après une intervention chirurgicale, le plus souvent sur le site de l'incision ou à des endroits où des tissus ont été retirés. Le sérome peut prendre plusieurs semaines pour se résorber. Laisser le sérome se résorber lui même est la meilleure façon de le guérir.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_POSTOP_PAIN</LocID>                               
		<Text>Douleur post-opératoire</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_POSTOP_PAIN_DESC</LocID>                   
		<Text>Les douleurs post-opératoire sont anticipées et augmentent temporairement les douleurs de fond qui apparaissent après une intervention.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_M_SCAR_TISSUE</LocID>                               
		<Text>Tissu cicatriciel mineur</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_M_SCAR_TISSUE_DESC</LocID>                   
		<Text>Une cicatrice est une marque laissée sur la peau après qu'une blessure sur la surface de la peau ait cicatrisé. La formation de cicatrice est une part normale de la guérisonet apparait quand la peau est coupée due à une chirurgie ou une blessure. La croissance de la cicatrice est influencée par de nombreux facteurs: sévérité de la blessure, taille, profondeur et localisation de la blessure.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MRSA_INFECTION</LocID>                               
		<Text>Infection au Stapylocoque doré résistant</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MRSA_INFECTION_DESC</LocID>                   
		<Text>L'infection au Methicillin-resistant Staphylococcus aureus (MRSA) est causée par un type de staphylocoque qui est devenue résistante à de nombreux antibiotiques utilisés pour traiter les infections ordinaires au staphylocoques. Ils peuvent rapidement tourner en un profond et douloureux abcès qui requiert un drainage chirurgical. Parfois la bactérie reste confiné sur la peau mais parfois elle peut être plus profond dans le corps causant potentiellement des infections engageant le pronostic vital dans les os, articulations, incisions chirurgicales, la circulation sanguine, les valves cardiaques et les poumons.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PULMONARY_EMBOLISM</LocID>                               
		<Text>Embolie pulmonaire</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PULMONARY_EMBOLISM_DESC</LocID>                   
		<Text>Une embolie pulmonaire (EP) est un blocage d'une artère pulmonaire par une substance qui provient d'un autre endroit du corps et circulant dans la circulation sanguine (l'embole). La plupart du temps, l'EP est causée par des caillots de sang qui proviennent des jambes (thromboses veineuses profondes). La chirurgie augmente le risque d'embolie pulmonaire. \n\nLe traitement requiert: Département de cardiologie ou soins intensifs.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LI_LOCALPOISIONING</LocID>                               
		<Text>Intoxication à l'anesthésique local</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LI_LOCALPOISIONING_DESC</LocID>                   
		<Text>Les intoxications aux anesthésiques locaux surviennent généralement suite à une erreur thérapeutique. Le système nerveux central est le premier touché par ces intoxications, les symptômes sont donc principalement neurologiques.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LI_BAGGY_SKIN</LocID>                               
		<Text>Surface cutanée asymétrique</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LI_BAGGY_SKIN_DESC</LocID>                   
		<Text>Quand de la graisse est retirée de sous la peau, certains patients pensent que leur peau va rétrécir pour s'adapter à leur corps plus lisse et plus tonique. Pourtant, ce n'est pas tout le temps de cas surtout dans les zones où la peau est significativement endommagée. C'est plus commun dans la zone de l'estomac ou des fessieurs même si cela peut arriver sur tout le corps.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_WOUND_INFECTION2</LocID>                               
		<Text>Blessure infectée</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_WOUND_INFECTION2_DESC</LocID>                   
		<Text>Une infection d'une blessure survient quand des germs comme de bactéries se développent sur la peau endommagée d'une blessure.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_RAPID_BLINKING</LocID>                               
		<Text>Clignements d'yeux excessifs</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_RAPID_BLINKING_DESC</LocID>                   
		<Text>Le clignement d'oeil est un réflexe, ce qui signifie que le corps le fait automatiquement. On peut également cligner des yeux volontairement. L'excès de clignement est causé par une sur-stimulation du réflexe de clignement. C'est très communément dû à un corps étranger dans l'oeil. Cela peut être également dû à des réactions allergiques. Le traitement dépend de la cause.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LAZY_EYE</LocID>                               
		<Text>Amblyopie (Oeil feignant)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LAZY_EYE_DESC</LocID>                   
		<Text>L'amblyopie est un défaut du développement de la vision dans lequel un oeil ne réussit pas à obtenir son acuité maximale même avec des lunettes ou des lentilles. Appelée également "oeil feignant", l'amblyopie débute durant la jeune enfance, dans la plupart des cas un seul oeil est touché.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EYE_DIPLOPIA</LocID>                               
		<Text>Diplopie (Vision double)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EYE_DIPLOPIA_DESC</LocID>                   
		<Text>La diplopie, appelée également vision double, est la perception simultanée de deux images d'un objet unique.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EYE_CONJU_SCAR</LocID>                               
		<Text>Cicatrices conjonctivales</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EYE_CONJU_SCAR_DESC</LocID>                   
		<Text>Les cicatrices conjonctivales peuvent être un problème persistant après une chirurgie. Au lieu de revenir à la typique apparence blanche et translucide, la conjonctive peut rester chroniquement hyperhémique et rose.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FOLLICULITIS</LocID>                               
		<Text>Folliculite</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FOLLICULITIS_DESC</LocID>                   
		<Text>La folliculite est une pathologie cutanée fréquente qui est liée à l'inflammation des follicules pileux. C'est fréquemment dû à une infection bactérienne ou fongique. A première vue, cela ressemble à de petits boutons rouges.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MILD_AR</LocID>                               
		<Text>Réaction allergique bénigne</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MILD_AR_DESC</LocID>                   
		<Text>Le patient a eu un réaction allergique bénigne pendant ou après l'intervention. Cela peut être une réaction aux anesthésiques, conditions environnementales, autres médicaments ou matériaux utilisés durant la chirurgie.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_THPAFA</LocID>                               
		<Text>Epaississsement de l'aponévrose palmaire</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_THPAFA_DESC</LocID>                   
		<Text>L'aponévrose palmaire est une structure triangulaire dans la paume basée distalement. Quand elle est épaissie, elle devient serrée et raccourcie, contractant les doigts vers l'intérieur de la paume.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_H_BENT_DIGIT</LocID>                               
		<Text>Flexion du doigt</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_H_BENT_DIGIT_DESC</LocID>                   
		<Text>Le patient présente une flexion d'un ou plusieurs doigts bien qu'il garde le contrôle moteur du ou des doigts.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_H_THICKCORD</LocID>                               
		<Text>Tendon proéminent</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_H_THICKCORD_DESC</LocID>                   
		<Text>Le patient a des tendons durcis et épaissis sur les mains.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DIMPLES</LocID>                               
		<Text>Capitonnage de la peau</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DIMPLES_DESC</LocID>                   
		<Text>L'aspect de la peau du patient est capitonné comme la peau d'une orange ou la surface d'une balle de golf.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_OOST</LocID>                               
		<Text>Surcroissance de tissu cicatriciel</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_OOST_DESC</LocID>                   
		<Text>La surcroissance de tissu cicatriciel apparait quand trop de collagène est produit sur le site d'une blessure. La cicatrice continue de grandir, même après la guérison de la blessure.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLEEDING1</LocID>                               
		<Text>Saignement très léger</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLEEDING1_DESC</LocID>                   
		<Text>Le patient saigne très légèrement, il n'y a pas de changement dans les constantes vitales et un remplissage vasculaire n'est pas nécessaire. Ce genre de saignement s'arrête de lui même.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLEEDING2</LocID>                               
		<Text>Saignement léger</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLEEDING2_DESC</LocID>                   
		<Text>Le patient saigne légèrement, il n'y a pas de changement dans les constantes vitales et un remplissage vasculaire n'est pas nécessaire. Stopper le saignement est nécessaire pour prévenir des complications plus sérieuses.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLEEDING3</LocID>                               
		<Text>Saignement modéré</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLEEDING3_DESC</LocID>                   
		<Text>Le patient saigne modérément, une intervention est nécessaire pour prévenir un choc hypovolémique.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLEEDING4</LocID>                               
		<Text>Hémorraghie sévère</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLEEDING4_DESC</LocID>                   
		<Text>Le patient saigne abondément, une intervention est critique pour prévenir un choc hypovolémique.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLEEDING5</LocID>                               
		<Text>Hémorraghie massive</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLEEDING5_DESC</LocID>                   
		<Text>Le patient saigne abondément, une intervention immédiate est requise pour sauver sa vie.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<!-- ### ### -->
	<!-- ######################################## Content for v1.03 Added Below ######################################## -->
	<!-- ### ### -->
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_PLAS_R004_F_V2</LocID>                                          	
		<Text>Permanently Bent Finger</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_PLAS_R004_M_V2</LocID>                                          	
		<Text>Permanently Bent Finger</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>
</Database>