<Database>
	<!-- Plastic Surgery Mod by Sleepy068 -->
	<GameDBStringTable ID="LOC_RU_ADDON_CRP_SLEEPYPL_TREATMENTS">
	<LanguageCode>ru</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Русский</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
	<Name>Anubis</Name>
	</Contributors>

	<LocalizedStrings>
	<!-- CRP Export -->
		<GameDBLocalizedString>      
			<LocID>TRT_CRP_WATCH_WAIT</LocID>                         
			<Text>Наблюдение и ожидание</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
			<LocID>TRT_CRP_WATCH_WAIT_DESC</LocID>                         
			<Text>Наблюдение и ожидание включает в себя тщательное наблюдение за состоянием пациента без какого-либо лечения до появления или изменения симптомов. Как правило, в таких ситуациях предпочтение отдается естественному заживлению организма, поскольку лечение может привести к осложнениям. \n\nТребуемое комната: Любой кабинет</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
			<LocID>TRT_CRP_EPIPEN</LocID>                                    	
			<Text>Автоинжектор адреналина</Text>  
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
			<LocID>TRT_CRP_EPIPEN_DESC</LocID>                        	
			<Text>Автоинъектор адреналина - это медицинское устройство для введения отмеренной дозы или доз адреналина с помощью технологии автоинжектора. Чаще всего используется для лечения анафилаксии. \n\nТребуемое комната: Любой кабинет</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
			<LocID>TRT_CRP_MRSA_TREATMENT_A</LocID>                                    	
			<Text>Триметоприм-Сульфаметоксазолу</Text>  
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
			<LocID>TRT_CRP_MRSA_TREATMENT_A_DESC</LocID>                        	
			<Text>Первая линия терапии MRSA: триметоприм-сульфаметоксазол (TMP-SMX; Bactrim DS, Septra DS. Sulfamethoprim-DS). Было показано, что это средство очень эффективно при лечении метициллин-устойчивого золотистого стафилококка. \n\nТребуемое комната: Любой кабинет</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
			<LocID>TRT_CRP_COMPRESSION_GARMENT</LocID>                                    	
			<Text>Компрессионная одежда</Text>  
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
			<LocID>TRT_CRP_COMPRESSION_GARMENT_DESC</LocID>                        	
			<Text>Ношение компрессионного белья после липосакции помогает организму восстановиться и повышает комфорт пациента во время процесса заживления. Компрессионное белье помогает исправить со временем, мешковатые или неровные поверхности кожи, вызванные операцией. \n\nТребуемое комната: Любой кабинет</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
			<LocID>TRT_CRP_INTRA_LIPIDEMULSION</LocID>                                    	
			<Text>Липидная эмульсия для внутривенного введения</Text>  
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
			<LocID>TRT_CRP_INTRA_LIPIDEMULSION_DESC</LocID>                        	
			<Text>Липидная эмульсия или жировая эмульсия относится к липидной эмульсии для внутривенного введения человеку. Его часто называют торговой маркой наиболее часто используемой версии, Intralipid, который представляет собой эмульсию соевого масла, яичных фосфолипидов и глицерина и доступен в концентрациях 10%, 20% и 30%. Внутривенная липидная эмульсия - это признанное эффективное лечение сердечно-сосудистого коллапса, вызванного местными анестетиками. Преобладающая теория его механизма действия заключается в том, что путем создания расширенной внутрисосудистой липидной фазы устанавливается равновесие, которое направляет вызывающее нарушение лекарство из тканей-мишеней во вновь образованный «приемник липидов». \n\nRequired room: Regular Hospitalisation at any dpt.</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
			<LocID>TRT_CRP_BOTOX</LocID>                                    	
			<Text>Ботулинический токсин</Text>  
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
			<LocID>TRT_CRP_BOTOX_DESC</LocID>                        	
			<Text>Ботулинический токсин (ботокс) - нейротоксический белок, продуцируемый бактерией Clostridium botulinum и родственными ей видами. Он предотвращает высвобождение нейромедиатора ацетилхолина из окончаний аксонов в нервно-мышечном соединении и, таким образом, вызывает вялый паралич. Хотя ботулинический токсин полезен для различных процедур пластической хирургии, он является наиболее ядовитым веществом из известных. Интоксикация может возникнуть естественным путем в результате раневой или кишечной инфекции или попадания в организм предварительно сформированного токсина с пищей. Расчетная летальная доза токсина типа A для человека составляет 1,3–2,1 нг / кг при внутривенном или внутримышечном введении, 10–13 нг / кг при вдыхании или 1000 нг / кг при приеме внутрь.  \n\nТребуемое комната: Любой кабинет</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
			<LocID>TRT_CRP_ATROPINE_EYEDROP</LocID>                                    	
			<Text>Атропин глазные капли</Text>  
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
			<LocID>TRT_CRP_ATROPINE_EYEDROP_DESC</LocID>                        	
			<Text>Глазные капли Атропин относятся к классу лекарств, называемых антимускариновыми средствами. Он используется для расширения (увеличения) зрачка глаза и для временного паралича хрусталика, чтобы врач мог осмотреть ваш глаз (а). Введение циклоплегических препаратов, таких как сульфат атропина, в здоровый глаз вызывает нечеткое зрение и потерю способности фокусироваться на разных расстояниях, заставляя второй глаз компенсировать это.  \n\nТребуемое комната: Любой кабинет</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
			<LocID>TRT_CRP_EYE_PATCH</LocID>                                    	
			<Text>Повязка на глаз</Text>  
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
			<LocID>TRT_CRP_EYE_PATCH_DESC</LocID>                        	
			<Text>Повязка на глаз блокирует обзор более сильного глаза пациента. Это заставляет более слабый или «ленивый» глаз работать усерднее, чтобы улучшить зрение в этом глазу.  \n\nТребуемое комната: Любой кабинет</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
			<LocID>TRT_CRP_CORTICOSTEROID_EYEDROPS</LocID>                                    	
			<Text>Кортикостероидные глазные капли</Text>  
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
			<LocID>TRT_CRP_CORTICOSTEROID_EYEDROPS_DESC</LocID>                        	
			<Text>Офтальмологические кортикостероиды (препараты, подобные кортизону) используются для предотвращения необратимого повреждения глаза, которое может возникнуть при определенных проблемах с глазами или в результате операции. Они также снимают покраснение, раздражение и другой дискомфорт. \n\nТребуемое комната: Любой кабинет</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
			<LocID>TRT_CRP_CHEMPEEL_L</LocID>                                    	
			<Text>Пилинг с альфа-гидроксикислотами</Text>  
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
			<LocID>TRT_CRP_CHEMPEEL_L_DESC</LocID>                        	
			<Text>Альфа-гидроксикислоты (AHA) обычно получают из лимонной (цитрусовые), гликолевой (сахарный тростник), молочной (ферментированное молоко), яблочной (яблоки) и винной (виноград). Как правило, чаще всего используются гликолевая и молочная кислоты. AHA - это самый мягкий из всех химических пилингов. Они в первую очередь полезны для лечения очень тонких линий, сухой и обезвоженной кожи, мягкой кожи и пигментных неровностей, а также прыщей. \n\nТребуемое комната: Любой кабинет</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
			<LocID>TRT_CRP_SCLEROTHERAPY</LocID>                                    	
			<Text>Склерозирующая терапия</Text>  
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
			<LocID>TRT_CRP_SCLEROTHERAPY_DESC</LocID>                        	
			<Text>Склеротерапия - это лечение, которое включает инъекцию химического раствора в кровеносные сосуды, обычно в сосудистые звездочки или варикозное расширение вен на ногах. Склеротерапия раздражает стенки сосудов, заставляя их слипаться. Это приводит к фиброзу или рубцеванию кровеносного сосуда. Нежелательные вены, в которые вводят склерозирующий раствор, затем растворяются в течение нескольких недель, поскольку организм естественным образом поглощает обработанную вену. Склеротерапия - это неинвазивная процедура, для выполнения которой требуется всего около 10 минут. Время простоя минимально по сравнению с инвазивной операцией на варикозном расширении вен. \n\nТребуемое комната: Любой кабинет</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
	
		<GameDBLocalizedString>      
			<LocID>TRT_CRP_SKIN_LT</LocID>                                    	
			<Text>Лазерная терапия кожи</Text>  
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
			<LocID>TRT_CRP_SKIN_LT_DESC</LocID>                        	
			<Text>Лазерная терапия или лазерная шлифовка - это процедура, при которой используется лазер для улучшения внешнего вида кожи или устранения мелких недостатков лица путем удаления слоев кожи. Двумя наиболее распространенными типами лазеров для шлифовки являются: Углекислый газ (CO2), этот тип лазера используется для лечения морщин, шрамов, бородавок и других состояний. Второй тип - эрбиевый, этот тип лазера используется для удаления поверхностных и умеренно глубоких линий и морщин на лице, руках, шее и груди. Он вызывает меньше побочных эффектов, чем CO2-лазеры.  \n\nТребуемое комната: Любой кабинет</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
			<LocID>TRT_CRP_CHE_INJECT</LocID>                                    	
			<Text>Инъекции ферментов (CCH)</Text>  
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
			<LocID>TRT_CRP_CHE_INJECT_DESC</LocID>                        	
			<Text>Введение фермента, обычно коллагеназы, экстрагированной из C. histolyticum, в натянутый пуповину ладони пациента может смягчить и ослабить его, позволяя врачу манипулировать рукой, пытаясь сломать пуповину и выпрямить пальцы. \n\nТребуемое комната: Любой кабинет</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
			<LocID>TRT_CRP_CORTICOSTEROID_INJECTIONS2</LocID>                                    	
			<Text>Инъекции кортикостероидов</Text>  
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
			<LocID>TRT_CRP_CORTICOSTEROID_INJECTIONS2_DESC</LocID>                        	
			<Text>Кортикостероиды (также известные как стероиды) - это лекарства, которые можно использовать для лечения воспаления. Когда кортикостероиды вводятся в болезненную область или вокруг нее (например, сустав или мышцу), они могут уменьшить воспаление в этой области, облегчить боль, уменьшить отек тканей и улучшить функцию и подвижность. Врач может ввести раствор кортикостероидов непосредственно в гипертрофический рубец или келоид, что может помочь уменьшить его размер. Стероиды разрушают связи между волокнами коллагена, что уменьшает количество рубцовой ткани под кожей.  \n\nТребуемое комната: Любой кабинет</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
			<LocID>TRT_CRP_CRYOSURGERY</LocID>                                    	
			<Text>Криохирургия</Text>  
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
			<LocID>TRT_CRP_CRYOSURGERY_DESC</LocID>                        	
			<Text>Криохирургия - это тип хирургии, при котором используются сильные холода для разрушения аномальных тканей, например опухолей. Чаще всего в хирургическом вмешательстве используется жидкий азот, хотя также могут применяться углекислый газ и аргон. Криохирургия работает, используя разрушительную силу отрицательных температур на клетки. Когда их температура опускается выше определенного уровня, внутри клеток начинают формироваться кристаллы льда, которые из-за их более низкой плотности в конечном итоге разрывают эти клетки. Дальнейший вред злокачественному новообразованию будет нанесен, когда кровеносные сосуды, снабжающие пораженную ткань, начнут замерзать.  \n\nТребуемое комната: Любой кабинет</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
	
		<GameDBLocalizedString>      
			<LocID>TRT_CRP_HYAACID_FILL</LocID>                                    	
			<Text>Наполнитель с гиалуроновой кислотой</Text>  
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
			<LocID>TRT_CRP_HYAACID_FILL_DESC</LocID>                        	
			<Text>Гиалуроновая кислота (ГК) для инъекций - это разновидность временного кожного наполнителя. Гиалуроновая кислота естественным образом содержится во всем теле, с наибольшими концентрациями в суставах, глазах и коже. В коже гиалуроновая кислота притягивает воду, благодаря чему кожа становится более увлажненной. Инъекционная ГК используется для уменьшения появления тонких линий и морщин, складок лица, а также для создания структуры, каркаса и объема лица и губ. Эффект от инъекционной гиалуроновой кислоты виден сразу. \n\nТребуемое комната: Любой кабинет</Text>  
		</GameDBLocalizedString>
	
	<!-- ### ### -->
	<!-- ######################################## Content for V.x Added Below ######################################## -->
	<!-- ### ### -->
	
	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>
</Database>
