<Database>
	<!-- Community Resource Pack -->
	<GameDBStringTable ID="LOC_PL_ADDON_CRP_TREATMENTS">
	<LanguageCode>pl</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Polski</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
		<Name>Beniaminek</Name>
	</Contributors>

	<LocalizedStrings>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_IMIQUIMOD_CREAM</LocID>                                    	
	<Text>Aldara 5% Krem (Imikwimod)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_IMIQUIMOD_CREAM_DESC</LocID>                        	
	<Text>Imikwimod to krem na receptę, który działa jako modyfikator odpowiedzi immunologicznej, stosowany w leczeniu powierzchownego raka podstawnokomórkowego i rogowacenia słonecznego. \n\nWymagany pokój: Każde biuro</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_PHOTODYNAMIC_THERAPY</LocID>                                    	
	<Text>Terapia Fotodynamiczna</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_PHOTODYNAMIC_THERAPY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Terapia fotodynamiczna to metoda leczenia polegająca na stosowaniu niektórych leków zwanych czynnikami fotouczulającymi wraz ze specjalnym światłem w celu zabijania komórek rakowych. \n\nWymagany pokój: Każde biuro</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_WIDE_LOCAL_EXCISION</LocID>                               
	<Text>Szerokie Wycięcie Guza (WLE)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_WIDE_LOCAL_EXCISION_DESC</LocID>                   
	<Text>Szerokie wycięcie guza (WLE) to zabieg chirurgiczny mający na celu usunięcie niewielkiego obszaru chorej lub problematycznej tkanki z marginesem normalnej tkanki. Ta procedura jest zwykle wykonywana na piersi i zmianach skórnych, ale może być stosowana na dowolnym obszarze ciała. \n\nWymagany pokój: Sala operacyjna na oddz. Onkologicznym</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_DOCTORS_ADVICE</LocID>                                    	
	<Text>Porady dla Pacjentów Onkologicznych</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_DOCTORS_ADVICE_DESC</LocID>                        	
	<Text>Lekarz udziela pacjentowi porady, jak radzić sobie w nowej sytuacji życiowej. Pomaga pacjentowi lepiej zrozumieć jego opcje, takie jak opieka paliatywna, i robi wszystko, co w jego mocy, aby zapewnić pacjentowi najlepszą możliwą jakość życia w tym czasie. \n\nWymagany pokój: Każde biuro</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_TARGETED_THERAPY</LocID>                                    	
	<Text>Terapia Celowana</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_TARGETED_THERAPY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Terapia celowana molekularnie to forma leczenia nowotworów zaliczana do chemioterapii, choć używa się w niej leków, które nie są typowymi cytostatykami. Jest ona oparta na lekach planowanych molekularnie, czyli takich, które wykorzystują swoiste mechanizmy komórkowe, blokując te mechanizmy albo receptory komórek nowotworowych. \n\nWymagany pokój: Każde biuro</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_CHEMOTHERAPY</LocID>                                    	
	<Text>Chemoterapia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_CHEMOTHERAPY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Chemioterapia to rodzaj leczenia raka, w którym stosuje się jeden lub więcej leków przeciwnowotworowych jako część standardowego schematu chemioterapii. Chemioterapia może być podawana z zamiarem wyleczenia lub może mieć na celu przedłużenie życia lub złagodzenie objawów. \n\nWymagany pokój: Regularna hospitalizacja na oddz. Onkologicznym</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_LAPAROSCOPIC_SURGERY</LocID>                                    	
	<Text>Chirurgia Laparoskopowa</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_LAPAROSCOPIC_SURGERY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Chirurgia laparoskopowa lub „minimalnie inwazyjna” jest specjalistyczną techniką wykonywania operacji. Jest to mało ryzykowna, minimalnie inwazyjna procedura, wymagająca jedynie niewielkich nacięć. Laparoskopia wykorzystuje narzędzie zwane laparoskopem do patrzenia na narządy jamy brzusznej. \n\nWymagany pokój: Sala operacyjna na oddz. Onkologicznym</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_LOBECTOMY_SURGERY</LocID>                                    	
	<Text>Lobektomia Płucna</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_LOBECTOMY_SURGERY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Lobektomia płucna jest operacją chirurgiczną polegającą na usunięciu płata płucnego. Odbywa się to w celu usunięcia części chorego płuca, takiego jak wczesny rak płuc. \n\nWymagany pokój: Sala operacyjna na oddz. Onkologicznym</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_ENDOVASCULAR_EMBOLISATION</LocID>                                    	
	<Text>Embolizacja Wewnątrznaczyniowa</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_ENDOVASCULAR_EMBOLISATION_DESC</LocID>                        	
	<Text>Embolizacja wewnątrznaczyniowa (EE) to inwazyjna procedura chirurgiczna. Służy do leczenia nieprawidłowych naczyń krwionośnych znajdujących się w mózgu, a także w innych obszarach ciała. Ta procedura jest alternatywą dla operacji otwartej. Blokuje naczynia krwionośne, aby odciąć przepływ krwi do dotkniętego obszaru. \n\nWymagany pokój: Sala operacyjna na oddz. Onkologicznym</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_IMMUNOTHERAPY_DRUGS</LocID>                                    	
	<Text>Immunoterapia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_IMMUNOTHERAPY_DRUGS_DESC</LocID>                        	
	<Text>Immunoterapia to rodzaj leczenia raka, który pomaga układowi odpornościowemu organizmu w walce z rakiem. \n\nWymagany pokój: Każde biuro</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_NERVE_DECOM_SURGERY</LocID>                                    	
	<Text>Operacja rekonstrukcyjna nerwów</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_NERVE_DECOM_SURGERY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Operacyjna naprawa nerwów polega na badaniu uszkodzonego nerwu i usunięciu uszkodzonej tkanki lub blizny z zakończeń nerwowych. Następnie nerw można bezpośrednio połączyć ponownie, jeśli na końcach jest wystarczająca długość, aby umożliwić naprawę dobrej jakości bez napięcia. \n\nWymagany pokój: Sala operacyjna na oddz. Onkologicznym</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_EPIPEN</LocID>                                    	
	<Text>Autowtryskiwacz epinefryny</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_EPIPEN_DESC</LocID>                        	
	<Text>Autowtryskiwacz epinefryny jest urządzeniem medycznym do wstrzykiwania odmierzonej dawki lub dawek epinefryny za pomocą technologii autowtryskiwacza. Najczęściej stosuje się go w leczeniu anafilaksji. \n\nRequired room: Any office</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_POLYPECTOMY</LocID>                                    	
	<Text>Polipektomia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_POLYPECTOMY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Polipektomia to procedura stosowana do usuwania polipów z wnętrza jelita grubego, zwana także jelita grubego. Polip to nienormalny zbiór tkanek. Procedura jest stosunkowo nieinwazyjna. \n\nWymagany pokój: Sala operacyjna na oddz. Onkologicznym</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_PARTIAL_COLECTOMY</LocID>                                    	
	<Text>Kolektomia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_PARTIAL_COLECTOMY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Kolektomia to resekcja jelita grubego. Polega na chirurgicznym usunięciu dowolnego odcinka jelita grubego, zwykle segmentalnej resekcji. W skrajnych przypadkach, gdy usuwa się całe jelito grube. \n\nWymagany pokój: Sala operacyjna na oddz. Onkologicznym</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_ADRENALECTOMY</LocID>                                    	
	<Text>Adrenalektomia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_ADRENALECTOMY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Adrenalektomia polega na chirurgicznym usunięciu jednego lub obu nadnerczy. Zazwyczaj zaleca się go pacjentom z guzami nadnerczy. Procedurę można wykonać przy użyciu otwartego nacięcia lub techniki laparoskopowej. \n\nWymagany pokój: Sala operacyjna na oddz. Onkologicznym</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_MITOTANE</LocID>                                    	
	<Text>Mitotan</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_MITOTANE_DESC</LocID>                        	
	<Text>Mitotan, sprzedawany pod marką Lysodren, jest inhibitorem steroidogenezy i cytostatycznym lekiem przeciwnowotworowym stosowanym w leczeniu raka kory nadnerczy i zespołu Cushinga. \n\nRequired room: Any office</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_SPIRONOLACTONE</LocID>                                    	
	<Text>Spironolakton</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_SPIRONOLACTONE_DESC</LocID>                        	
	<Text>Spironolakton jest lekiem moczopędnym oszczędzającym potas (pigułka wodna), który zapobiega wchłanianiu przez organizm zbyt dużej ilości soli i utrzymuje zbyt niski poziom potasu. Spironolakton stosuje się w leczeniu niewydolności serca, wysokiego ciśnienia krwi (nadciśnienia) lub hipokaliemii (niski poziom potasu we krwi). \n\nRequired room: Any office</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_OCTREOTIDE_INJECTION</LocID>                                    	
	<Text>Iniekcja Oktreotydu</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_OCTREOTIDE_INJECTION_DESC</LocID>                        	
	<Text>Oktreotyd stosuje się w leczeniu nowotworów wytwarzających hormon wzrostu (akromegalia i gigantyczność) i może pomóc w stabilizacji pacjenta cierpiącego na kryzys rakowiaka. \n\nRequired room: Any office</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
	<LocID>TRT_CRP_ACTIVE_MONITOR</LocID>                                    	
	<Text>Aktywny Monitoring</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_ACTIVE_MONITOR_DESC</LocID>                        	
	<Text>Aktywne monitorowanie ma miejsce, gdy onkolog nie zaleca leczenia, ale monitoruje stan zdrowia pacjenta poprzez regularne kontrole i badania krwi. Czasami nazywa się to „uważnym monitorowaniem” lub „patrz i czekaj”. \n\nRequired room: Any Oncology office</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
	<LocID>TRT_CRP_HYPER_CVAD</LocID>                                    	
	<Text>Intensywna terapia hiper-CVAD</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_HYPER_CVAD_DESC</LocID>                        	
	<Text>Termin „hiper” odnosi się do hiperfrakcjonowanej natury chemioterapii, którą podaje się w mniejszych dawkach, częściej w celu zminimalizowania skutków ubocznych. „CVAD” jest akronimem leków stosowanych w cyklu A: cyklofosfamid, winkrystyna, doksorubicyna (znana również pod nazwą handlową adriamycyna) i deksametazon. Intensywne terapie krótkoterminowe wykazują lepsze wyniki. \n\nWymagany pokój: OIT na oddz. Onkologicznym</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
	<LocID>TRT_CRP_SPLENECTOMY</LocID>                                    	
	<Text>Splenektomia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_SPLENECTOMY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Splenektomia to zabieg chirurgiczny mający na celu usunięcie śledziony. Śledziona jest organem, który znajduje się pod klatką piersiową w lewej górnej części brzucha. Pomaga zwalczać infekcje i odfiltrowuje niepotrzebne materiały, takie jak stare lub uszkodzone komórki krwi, z krwi. Najczęstszym powodem splenektomii jest leczenie pękniętej śledziony, która często jest spowodowana urazem brzucha. Splenektomia może być stosowana w leczeniu innych schorzeń, w tym powiększonej śledziony, która powoduje dyskomfort (splenomegalię), niektóre zaburzenia krwi, niektóre nowotwory, infekcje oraz nienowotworowe torbiele lub guzy. \n\nWymagany pokój: Sala operacyjna na oddz. Onkologicznym</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_G_CSF</LocID>                                    	
	<Text>Leki G-CSF</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_G_CSF_DESC</LocID>                        	
	<Text>Leki stymulujące kolonię granulocytów Leki, znane również jako czynnik stymulujący kolonie 3, są glikoproteiną, która stymuluje szpik kostny do wytwarzania granulocytów i komórek macierzystych i uwalniania ich do krwioobiegu. \n\nRequired room: Any office.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_METHOTREXATE</LocID>                                    	
	<Text>Metotreksat IV</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_METHOTREXATE_DESC</LocID>                        	
	<Text>Metotreksat, znany wcześniej jako ametopteryna, jest środkiem chemioterapeutycznym i supresyjnym układu odpornościowego. Jest stosowany w leczeniu raka, chorób autoimmunologicznych, ciąży pozamacicznej i do aborcji medycznych. Rodzaje nowotworów, w których jest stosowany, obejmują raka piersi, białaczkę, raka płuc, chłoniaka i kostniakomięsaka. \n\nWymagany pokój: Hospitalizacja na oddz. Onkologicznym</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_ALEMTUZUMAB</LocID>                                    	
	<Text>Alemtuzumab IV</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_ALEMTUZUMAB_DESC</LocID>                        	
	<Text>Alemtuzumab jest lekiem stosowanym w leczeniu przewlekłej białaczki limfocytowej i stwardnienia rozsianego. W CLL alemtuzumab był stosowany zarówno w leczeniu pierwszego rzutu, jak i drugiego rzutu. W stwardnieniu rozsianym jest ogólnie zalecane tylko wtedy, gdy inne leczenie nie zadziałało. Podaje się go przez wstrzyknięcie do żyły. \n\nWymagany pokój: Hospitalizacja na oddz. Onkologicznym</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_BRAF_INH</LocID>                                    	
	<Text>Inhibitory BRAF</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_BRAF_INH_DESC</LocID>                        	
	<Text>Inhibitory BRAF pomagają blokować mutację genu BRAF-V600E. W badaniach klinicznych B-Raf zwiększał szansę przeżycia u pacjentów z czerniakiem z przerzutami. Pomimo wysokiej skuteczności leku, 20% guzów nadal rozwija oporność na leczenie. \n\nRequired room: Any office.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_TAMOXIFEN</LocID>                                    	
	<Text>Tamoksyfen</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_TAMOXIFEN_DESC</LocID>                        	
	<Text>Tamoksyfen jest hormonalną terapią raka piersi u kobiet i mężczyzn. Obniża to ryzyko wczesnego nawrotu raka piersi (nawrotu) po operacji lub rozwoju drugiej piersi. Może także przez pewien czas kontrolować zaawansowanego raka piersi. \n\nRequired room: Any office.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_SEG_MASTECTOMY</LocID>                                    	
	<Text>Częściowa Mastektomia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_SEG_MASTECTOMY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Operacja usunięcia raka i niektórych normalnych tkanek wokół niego, ale nie samej piersi. Niektóre węzły chłonne pod pachą można usunąć w celu wykonania biopsji. Część okładziny ściany klatki piersiowej można również usunąć, jeśli rak znajduje się w pobliżu. \n\nWymagany pokój: Sala operacyjna na oddz. Onkologicznym</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_HYPERSALINE</LocID>                                    	
	<Text>Hipertoniczna Sól Fizjologiczna</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_HYPERSALINE_DESC</LocID>                        	
	<Text>Hiperosmolarna terapia hipertoniczną solą fizjologiczną lub mannitolem może szybko zmniejszyć ciśnienie wewnątrzczaszkowe, prawdopodobnie ratując życie i komórki mózgowe. Hipertoniczna sól fizjologiczna jest skuteczna, ponieważ nie przekracza bariery krew-mózg (znacznie), a tym samym wyciąga płyn mózgowo-rdzeniowy z czaszki i płyn z uszkodzonego mózgu, zmniejszając ciśnienie i dalsze obrażenia. \n\nRequired room: Any office.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_INCISION_AND_DRAINAGE</LocID>                        	
	<Text>Nacięcie i Drenaż</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_INCISION_AND_DRAINAGE_DESC</LocID>                                    	
	<Text>Nacięcie i drenaż oraz nakłucie kliniczne są drobnymi zabiegami chirurgicznymi w celu uwolnienia płynu lub ciśnienia narastającego pod skórą. \n\nWymagany pokój: Onkjologiczna jednostka diagnozująca / Lekarz Onkolog / OIOM / Pokój Obserwacyjny</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_DEBULKING</LocID>                                    	
	<Text>Obróbka Chirurgiczna</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_DEBULKING_DESC</LocID>                        	
	<Text>Chirurgiczne usuwanie nowotworów jest zabiegiem, w którym chirurgicznie nieuleczalny nowotwór złośliwy jest częściowo usuwany bez celowego leczenia, aby uczynić późniejszą terapię lekami, promieniowaniem lub innymi środkami pomocniczymi bardziej skutecznymi, a tym samym poprawić długość przeżycia. Lekarz będzie musiał umówić się na wizytę kontrolną z pacjentem, aby doprowadzić raka do remisji. \n\nWymagany pokój: Sala operacyjna na oddz. Neurologicznym</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_GTR</LocID>                                    	
	<Text>Całkowita Resekcja Kraniotomii</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_GTR_DESC</LocID>                        	
	<Text>Całkowita resekcja to całkowite usunięcie widocznej tkanki guza metodą rezonansu magnetycznego (MRI). Supratotalną resekcję wykonuje się jako całkowitą całkowitą resekcję z wycięciem widocznych granic MRI tkanki nowotworowej do nienaruszonej tkanki mózgowej. \n\nWymagany pokój: Sala operacyjna na oddz. Neurologicznym</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_ESTRADIOL_CREAM</LocID>                                    	
	<Text>Krem Estradiolowy</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_ESTRADIOL_CREAM_DESC</LocID>                        	
	<Text>Krem estradiolowy to preparat estrogenu, hormonu żeńskiego, do stosowania miejscowego na pochwę, stosowany w leczeniu niektórych objawów menopauzy, takich jak suchość, pieczenie i swędzenie pochwy oraz nagłe i podrażnienie z oddawaniem moczu. \n\nRequired room: Any office.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_UNI_SALOOPH</LocID>                                    	
	<Text>Jednostronna Salpingo-Ooforektomia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_UNI_SALOOPH_DESC</LocID>                        	
	<Text>Jednostronna salpingooforektomia polega na chirurgicznym usunięciu jednego jajnika i jednej jajowodu, z których oba znajdują się po tej samej stronie ciała i mają wspólny dopływ krwi (w przeciwieństwie do procedury dwustronnej polega na usunięciu zarówno jajników, jak i jajowodów rury). Jednostronna salpingoooforektomia powinna być uważana za pierwszy wybór leczenia oszczędzającego płodność u kobiet, które chcą zachować płodność. Chociaż stwierdzono wyższe ryzyko miejscowych nawrotów, nie jest to związane ze zmniejszeniem ogólnego przeżycia. \n\nWymagany pokój: Sala operacyjna na oddz. Onkologicznym</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_RAD_PROS</LocID>                                    	
	<Text>Radykalna Prostatektomia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_RAD_PROS_DESC</LocID>                        	
	<Text>Radykalna prostatektomia to operacja usunięcia gruczołu krokowego i otaczających go tkanek. Zwykle obejmuje to pęcherzyki nasienne i niektóre pobliskie węzły chłonne. Radykalna prostatektomia może wyleczyć raka prostaty u mężczyzn, których rak ogranicza się do prostaty. \n\nWymagany pokój: Sala operacyjna na oddz. Onkologicznym</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_HORMONE_THERAPY</LocID>                                    	
	<Text>Terapia Hormonalna</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_HORMONE_THERAPY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Terapia hormonalna lub hormonalna polega na stosowaniu hormonów w leczeniu. \n\nRequired room: Any office.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_PARATHY</LocID>                                    	
	<Text>Paratroidektomia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_PARATHY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Paratroidektomia to operacja usunięcia gruczołów przytarczycznych lub guzów przytarczyc. Przytarczyce znajdują się tuż za tarczycą na szyi. Gruczoły te pomagają organizmowi kontrolować poziom wapnia we krwi. \n\nWymagany pokój: Sala operacyjna na oddz. Onkologicznym</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_RCHOP</LocID>                                    	
	<Text>Chemioterapia R-CHOP</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_RCHOP_DESC</LocID>                        	
	<Text>R-CHOP to leczenie skojarzone stosowane w leczeniu chłoniaka nieziarniczego (NHL). R-CHOP obejmuje pięć leków stosowanych w chemioterapii: rytuksymab (Rituxan) cyklofosfamid. chlorowodorek doksorubicyny, winkrystyna i prednizolon. \n\nWymagany pokój: Sala operacyjna na oddz. Onkologicznym</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_RITUXIMAB</LocID>                                    	
	<Text>Rytuksymab</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_RITUXIMAB_DESC</LocID>                        	
	<Text>Rituximab, sprzedawany między innymi pod marką Rituxan, jest lekiem stosowanym w leczeniu niektórych chorób autoimmunologicznych i rodzajów raka. Rytuksymab jest chimerycznym przeciwciałem monoklonalnym przeciwko białku CD20, które znajduje się przede wszystkim na powierzchni komórek B układu odpornościowego. Gdy wiąże się z tym białkiem, powoduje śmierć komórki. \n\nWymagany pokój: Hospitalizacja na oddz. Onkologicznym</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_GEMCITABINE</LocID>                                    	
	<Text>Gemcytabina</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_GEMCITABINE_DESC</LocID>                        	
	<Text>Gemcytabina, sprzedawana między innymi pod marką Gemzar, jest chemioterapią stosowaną w leczeniu wielu rodzajów raka. Te raki obejmują raka piersi, raka jajnika, niedrobnokomórkowego raka płuc, raka trzustki i raka pęcherza moczowego. Podaje się go przez powolne wstrzyknięcie dożylne. \n\nWymagany pokój: Hospitalizacja na oddz. Onkologicznym</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_POCT</LocID>                                    	
	<Text>Leczenie skojarzone POC</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_POCT_DESC</LocID>                        	
	<Text>Leczenie skojarzone pamidronianem i oktreotydem. Pojedyncze raporty sugerują, że pamidronian i oktreotyd mogą w niektórych przypadkach pomóc złagodzić ból kości i pomóc w leczeniu przerostowej osteoartropatii płucnej (HPOA). Leczenie problemu podstawowego jest konieczne do rozwiązania problemu.  \n\nRequired room: Any office.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_SEGMENTECTOMY</LocID>                                    	
	<Text>Segmentektomia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_SEGMENTECTOMY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Resekcja segmentowa jest zabiegiem chirurgicznym mającym na celu usunięcie części narządu lub gruczołu, jako podtyp resekcji, który może obejmować usunięcie całej części ciała. Może być również stosowany do usuwania guza i prawidłowej tkanki wokół niego. \n\nWymagany pokój: Hospitalizacja na oddz. Onkologicznym</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_FEP</LocID>                                    	
	<Text>Leczenie skojarzone FEP</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_FEP_DESC</LocID>                        	
	<Text>Leczenie skojarzone z 5-fluorouracylem (5-FU), cisplatyną i etopozydem (FEP). Chemioterapia ma stosunkowo słabą skuteczność leczniczą w niektórych nowotworach, takich jak rak sutka pierścieniowego (SRCC), a pacjenci i wskaźniki ogólnego przeżycia są niższe w porównaniu z pacjentami o bardziej typowej patologii raka. Te nowotwory są zwykle diagnozowane w późnych stadiach choroby, więc nowotwory zwykle rozprzestrzeniają się bardziej agresywnie niż raki bez oznak, co czyni leczenie trudnym, ale najbardziej aktywne schematy obejmują 5-fluorouracyl (5-FU), cisplatynę i / lub etopozyd. Chemioterapia skojarzona FEP wydaje się być skutecznym schematem leczenia raka żołądka jako chemioterapia ratunkowa. \n\nWymagany pokój: Hospitalizacja na oddz. Onkologicznym</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<!-- ### ### -->
	<!-- ######################################## Content From OBGYN ######################################## -->
	<!-- ### ### -->


			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_ANTI_ACNEE</LocID>										<Text>Przeciwtrądzikowe</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_ANTI_ACNEE_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Lek stosowany w leczeniu różnych rodzajów i form trądziku.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_OP</LocID>												<Text>Kapsułki Estrogenowo-Progestagenowe</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_OP_DESCRIPTION</LocID>									<Text>Ten lek zawiera 2 hormony żeńskie: estrogen i progestagen.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_METFORMINE</LocID>										<Text>Lek Przeciwcukrzycowy</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_METFORMINE_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Leki zmniejszające oporność na insulinę.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_ANTI_ANDROGEN</LocID>									<Text>Antyandrogeny</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_ANTI_ANDROGEN_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Środki przeciwandrogenowe blokują receptory androgenowe, tym samym hamując działanie męskich hormonów płciowych.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_PROGESTATIF</LocID>										<Text>Progestagen</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_PROGESTATIF_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Naturalnie występujący lub syntetyczny steroid progestagenny.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_OESTROGENOTHERAPIE</LocID>								<Text>Estrogenowa Terapia Zastępcza</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_OESTROGENOTHERAPIE_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Hormonalna terapia zastępcza polegająca na podawaniu estrogenu bez progestyny.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_SURVEILLANCE</LocID>										<Text>Opieka Medyczna</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_SURVEILLANCE_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Zapewnienie niezbędnego zdrowia i dobrego samopoczucia przez lekarza, pielęgniarkę lub innego pracownika służby zdrowia.</Text>	</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>      <LocID>TRT_CRP_INTRAVENOUS_IMMUNOGLOBULIN</LocID>                          <Text>Kroplówka z immunoglobuliną</Text>  </GameDBLocalizedString>

	<!-- ### ### -->
	<!-- ######################################## Content From MoreDG ######################################## -->
	<!-- ### ### -->
	
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_KCL</LocID>												<Text>Sól potasowa</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_KCL_DESCRIPTION</LocID>									<Text>Najczęściej stosowany jest chlorek potasu w postaci mikrokapsułek. Jest to doustny suplement potasu</Text>	</GameDBLocalizedString>
<!--  v0.02  -->		
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_MOISTURIZER_CREAM</LocID>										<Text>Krem Nawilżający</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_MOISTURIZER_CREAM_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Preparat kosmetyczny stosowany w celu zapobiegania wysuszeniu skóry.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_GLUCOSE_IV</LocID>												<Text>Wlew glukozy</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_GLUCOSE_IV_DESCRIPTION</LocID>									<Text>Żylny wlew glukozy.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_HYDROCORTISONE</LocID>											<Text>Hydrokortyzon</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_HYDROCORTISONE_DESCRIPTION</LocID>								<Text>Hydrokortyzon to nazwa hormonu kortyzolu, gdy jest dostarczany jako lek.</Text>	</GameDBLocalizedString>

	
	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>
</Database>
