<Database>
    <GameDBStringTable ID="LOC_IT_ADDON_CRP_EXAMINATIONS">

        <LanguageCode>it</LanguageCode>
        <LanguageNameLocalized>Italian</LanguageNameLocalized>   

        <Contributors>
            <Name>Jerry76</Name>
        </Contributors>

        <LocalizedStrings>
	<!-- ### ### -->
	<!-- ######################################## Content From OBGYN ######################################## -->
	<!-- ### ### -->

			<GameDBLocalizedString>	<LocID>EXM_CRP_SEIN</LocID>								<Text>Esame del seno</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>EXM_CRP_SEIN_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Ispezione visiva e palpazione del seno.</Text></GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>EXM_CRP_ECHO_PELV</LocID>						<Text>Ecografia pelvica</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>EXM_CRP_ECHO_PELV_DESCRIPTION</LocID>			<Text>Ecografia della zona pelvica.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>EXM_CRP_FCU_SAMPLING</LocID>						<Text>Pap Test - campionamento</Text>	               </GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>EXM_CRP_FCU_TESTING</LocID>						<Text>Pap Test - esame</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>EXM_CRP_FCU_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Un metodo per la diagnosi precoce del cancro, in particolare della cervice uterina, che prevede la colorazione delle cellule esfoliate utilizzando una tecnica speciale che differenzia il tessuto malato.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>EXM_CRP_HGPO_SAMPLING</LocID>					<Text>OGTT - campionamento</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>EXM_CRP_HGPO_TESTING</LocID>						<Text>OGTT - esame</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>EXM_CRP_HGPO_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Il test di tolleranza al glucosio, noto anche come test di tolleranza al glucosio orale (OGTT), misura la risposta del tuo corpo allo zucchero (glucosio).</Text>	</GameDBLocalizedString>

	<!-- ### ### -->
	<!-- ######################################## Content From MoreDG ######################################## -->
	<!-- ### ### -->
<!-- v0.02 -->
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>EXM_CRP_SCINTIGRAPHIE</LocID>						<Text>Scintigrafia</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>EXM_CRP_SCINTIGRAPHIE_DESCRIPTION</LocID>			<Text>La scintigrafia (da scintilla), nota anche come scansione gamma, è un test diagnostico di medicina nucleare, nel quale vengono assunti radioisotopi combinati a farmaci che viaggiano verso uno specifico organo o tessuto (radiofarmaci) e la loro radiazione gamma viene catturata da rilevatori esterni (camere gamma) per formare immagini bidimensionali, in maniera analoga all'acquisizione di radiografie.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>EXM_CRP_ELISA_SAMPLING</LocID>						<Text>ELISA</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>EXM_CRP_ELISA_TESTING</LocID>						<Text>ELISA - Test</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>EXM_CRP_ELISA_DESCRIPTION</LocID>					<Text>La saggiatura immunoassorbente enzimo-correlata (ELISA) è una comune saggiatura in biochimica analitica. La saggiatura utilizza un saggio immunitario enzimico a fase solida (EIA) per rivelare la presenza di un legante (solitamente una proteina) in un campione liquido, usanto anticorpi diretti contro la proteina da misurare. ELISA è stata utilizzata come strumento diagnostico in medicina, fitopatologia e nelle biotecnologie, così come strumento di controllo della qualità in diversi settori industriali. Nella versione più semplice di ELISA, gli antigeni del campione sono esposti su di una superficie. Di seguito, sulla stessa superficie viene applicato un anticorpo corrispondente, così che possa legarsi all'antigene. Questo anticorpo è legato ad un enzima, e nella fase finale viene aggiunta una sostanza contenente il substrato dell'enzima stesso. La reazione conseguente produce un segnale tangibile, il più delle volte un cambiamento cromatico.</Text>	</GameDBLocalizedString>

</LocalizedStrings>
</GameDBStringTable>
</Database>