<Database>
	<GameDBStringTable ID="LOC_PL_ADDON_CRP_SYMPTOMS">
	<LanguageCode>pl</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Polski</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
		<Name>Beniaminek</Name>
	</Contributors>

	<LocalizedStrings>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ACTINIC_KERATOSIS</LocID>                               
		<Text>Rogowacenie Słoneczne</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ACTINIC_KERATOSIS_DESC</LocID>                   
		<Text>Rogowacenie słoneczne jest szorstką, łuszczącą się plamą na skórze, która rozwija się przez lata ekspozycji na słońcu.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NODULE_SKIN</LocID>                               
		<Text>Guzek na Skórze</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NODULE_SKIN_DESC</LocID>                   
		<Text>Mały, błyszczący guzek lub guzek na skórze</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PERINEURAL_INVASION</LocID>                               
		<Text>Inwazja Okołonerwowa</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PERINEURAL_INVASION_DESC</LocID>                   
		<Text>Inwazja okołonerwowa, w skrócie PNI, odnosi się do inwazji raka na przestrzeń otaczającą nerw.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_METASTASIZED_CANCER</LocID>                               
		<Text>Rak z Przerzutami</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_METASTASIZED_CANCER_DESC</LocID>                   
		<Text>Rak przerzutowy to rak, który rozprzestrzenia się z miejsca pochodzenia na inną część ciała.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CHRONIC_WOUND</LocID>                               
		<Text>Rana Przewlekła</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CHRONIC_WOUND_DESC</LocID>                   
		<Text>Rana przewlekła to rana, która nie podlega procesowi fizjologicznego leczenia. Powstają
w wyniku różnorakich przyczyn zewnętrznych i wewnętrznych. Goją się powyżej 6 tygodni. Często ich całkowite wygojenie ze względu na czynnik sprawczy jest niemożliwe. Często mimo zaleczenia dochodzi do odnowienia uszkodzenia. W leczeniu wymagana jest praca zespołowa: lekarza, pielęgniarki, dermatologa,
mikrobiologa, diabetologa, chirurga naczyniowego, podiatry, fizjoterapeuty oraz
specjalisty do spraw żywienia.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ABNORMAL_MOLE</LocID>                               
		<Text>Nietypowy znamię</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ABNORMAL_MOLE_DESC</LocID>                   
		<Text>Pieprzyk to zgrupowanie przebarwionych komórek. W większości przypadków jest to łagodny twór, który nie stwarza żadnego zagrożenia dla zdrowia. Osoba nastoletnia ma na całym ciele średnio 15 do 20 pieprzyków. Natomiast u dorosłych liczba ta waha się od 20 do 40. Każdy pieprzyk może przerodzić się w czerniaka lub raka skóry.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_EPLVL</LocID>                               
		<Text>Wysoki Poziomy Adrenaliny</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_EPLVL_DESC</LocID>                   
		<Text>Pacjent ma podwyższony poziom epinefriny we krwi (adrenaliny). Adrenalina jest zwykle wytwarzana zarówno przez nadnercza, jak i niewielką liczbę neuronów w rdzeniu przedłużonym. </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_NEPLVL</LocID>                               
		<Text>Wysoki Poziom Noradrenaliny</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_NEPLVL_DESC</LocID>                   
		<Text>Pacjent ma podwyższony poziom noradrenaliny we krwi. Norepinefryna jest naturalnie występującą substancją chemiczną w organizmie, która działa zarówno jako hormon stresu, jak i neuroprzekaźnik. Jest uwalniany do krwi jako hormon stresu, gdy mózg zauważa, że wydarzyło się stresujące zdarzenie. </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SEIZURES</LocID>                               
		<Text>Drgawki</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SEIZURES_DESC</LocID>                   
		<Text>Napad to nagłe, niekontrolowane zaburzenie elektryczne w mózgu. Może powodować zmiany w twoim zachowaniu, ruchach lub uczuciach oraz w poziomach świadomości.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEMOPTYSIS1</LocID>                               
		<Text>Łagodne Krwioplucie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEMOPTYSIS1_DESC</LocID>                   
		<Text>Krwioplucie to odkrztuszanie krwi lub śluzu krwi z oskrzeli, krtani, tchawicy lub płuc. Innymi słowy, jest to krwawienie z dróg oddechowych. Może się to zdarzyć w przypadku raka płuc, infekcji takich jak gruźlica, zapalenie oskrzeli lub zapalenie płuc oraz niektórych chorób sercowo-naczyniowych.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NERVE_DAMAGE</LocID>                               
		<Text>Pooperacyjne Bóle Neuropatyczne</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NERVE_DAMAGE_DESC</LocID>                   
		<Text>Pooperacyjny ból neuropatyczny (PONP) może rozwinąć się, jeśli nerwy zostały uszkodzone podczas operacji. Uszkodzone nerwy nie mogą poprawnie przekazywać sygnałów z różnych części ciała do mózgu. Zamiast tego sygnały te stają się przesadzone, powodując przewlekły ból, który może utrzymywać się przez miesiące, a nawet lata.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_CEALVL</LocID>                               
		<Text>Wysoki Poziom Antygenów Rakowo-Płodowych</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_CEALVL_DESC</LocID>                   
		<Text>Pacjent ma podwyższony poziom antygenu rakowo-płodowego we krwi. Wysoki poziom CEA może być oznaką niektórych rodzajów nowotworów. Obejmują one raka jelita grubego i odbytnicy, prostaty, jajnika, płuca, tarczycy lub wątroby. Wysokie poziomy CEA mogą być również oznaką niektórych chorób nienowotworowych, takich jak marskość, nienowotworowa choroba piersi i rozedma płuc.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_POLYPS</LocID>                               
		<Text>Polip Jelita Grubego</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_POLYPS_DESC</LocID>                   
		<Text>Polip to wzrost tkanki na błonie śluzowej jelita grubego i odbytnicy, który wystaje do jelit. Ludzie z polipami okrężnicy zwykle nie mają objawów. Większość polipów jelita grubego jest nieszkodliwa, chociaż niektóre typy mogą stać się nowotworami.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPONATREMIA</LocID>                               
		<Text>Hiponatremia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPONATREMIA_DESC</LocID>                   
		<Text>Hiponatremia występuje, gdy stężenie sodu we krwi jest rażąco niskie. Sód jest elektrolitem i pomaga regulować ilość wody w komórkach i wokół nich.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERGLYCEMIA</LocID>                               
		<Text>Hiperglikemia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERGLYCEMIA_DESC</LocID>                   
		<Text>Hiperglikemia jest terminem technicznym określającym wysoki poziom glukozy we krwi (poziom cukru we krwi). Wysoki poziom cukru we krwi występuje, gdy organizm ma za mało insuliny lub gdy organizm nie może prawidłowo wykorzystać insuliny.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERCORTISOL</LocID>                               
		<Text>Hiperkortyzolizm</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERCORTISOL_DESC</LocID>                   
		<Text>Zespół Cushinga, zwany także hiperkortyzolizmem, jest rzadkim zaburzeniem endokrynologicznym spowodowanym przewlekłym narażeniem tkanek organizmu na nadmierne poziomy kortyzolu - hormonu wytwarzanego naturalnie przez nadnercza.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERALDOSTERONISM</LocID>                               
		<Text>Hiperaldosteronizm</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERALDOSTERONISM_DESC</LocID>                   
		<Text>Hiperaldosteronizm jest chorobą, w której nadnercza wytwarzają zbyt dużo aldosteronu, co prowadzi do nadciśnienia (wysokie ciśnienie krwi) i niskiego poziomu potasu we krwi. Pierwotny hiperaldosteronizm może być spowodowany nadczynnością w jednym nadnerczu (choroba jednostronna) lub w obu (choroba obustronna).</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LARGE_LYMPHNODE</LocID>                               
		<Text>Zapalenie węzłów chłonnych</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LARGE_LYMPHNODE_DESC</LocID>                   
		<Text>Zapalenie węzłów chłonnych (obrzęk węzłów chłonnych) występuje, gdy węzły chłonne stają się obrzęknięte w odpowiedzi na chorobę, infekcję lub stres. Obrzęk węzłów chłonnych to jeden znak, że układ limfatyczny działa, aby pozbyć się ciała odpowiedzialnych agentów. Gruczoły układu odpornościowego zwykle powiększają się w odpowiedzi na infekcję bakteryjną lub wirusową, ale nagły obrzęk wielu węzłów chłonnych może wskazywać na raka.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ELAVATED_5HIAA</LocID>                               
		<Text>Wysokie Stężenie Kwasu 5-hydroksyindolooctowego</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ELAVATED_5HIAA_DESC</LocID>                   
		<Text>Pacjent ma podwyższone poziomy 5-HIAA (kwasu 5-hydroksyindolooctowego) w moczu. Serotonina jest mierzona w moczu jako kwas 5-hydroksyindolooctowy (5HIAA). Podwyższony poziom 5HIAA jest skorelowany z zespołem rakowym i kryzysami nowotworowymi. Długotrwałe narażenie zastawek serca na wysokie poziomy serotoniny wiąże się z powikłaniami choroby.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CGA_BL_DETECTED</LocID>                               
		<Text>Wysokie Poziomy Chromograniny-A</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CGA_BL_DETECTED_DESC</LocID>                   
		<Text>Pacjent ma podwyższone poziomy markera nowotworowego Chromogranin-A we krwi. Chromogranina A (CgA) jest ogólnym markerem związanym ze wszystkimi nowotworami rakowiaka. Jest to białko wytwarzane przez komórki nowotworowe i uwalniane. Chromogranina A jest powiązana z innymi hormonami i może być zaangażowana w ich regulację. Chromogranina A ma prawidłowy poziom we krwi, a jej zakres wynosi obecnie około 39 ng/l.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CARCINOID_CRISIS</LocID>                               
		<Text>Kryzys Rakowiaka</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CARCINOID_CRISIS_DESC</LocID>                   
		<Text>Rakowiak jest zagrażającą życiu postacią zespołu rakowiaka, która powstaje w wyniku uwolnienia przeważającej ilości biologicznie aktywnych związków z guza, które mogą być wywołane przez ekstremalny stres, manipulację guzem (biopsja lub operacja) lub przez znieczulenie.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ANAPHYLACTIC_SHOCK</LocID>                               
		<Text>Szok Anafilaktyczny</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ANAPHYLACTIC_SHOCK_DESC</LocID>                   
		<Text>Wstrząs anafilaktyczny jest rzadką, ale ciężką reakcją alergiczną, która może być śmiertelna, jeśli nie leczysz go od razu. Najczęściej jest to spowodowane alergią na żywność, ukąszenia owadów lub niektóre leki. Natychmiast potrzebny jest zastrzyk leku o nazwie epinefryna.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_UNUSUAL_INFECT</LocID>                               
		<Text>Nietypowa infekcja</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_UNUSUAL_INFECT_DESC</LocID>                   
		<Text>Infekcja, która ma nieznaną przyczynę lub wykazuje niezwykłe właściwości.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FREQUENT_INFECT</LocID>                               
		<Text>Częste Infekcje</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FREQUENT_INFECT_DESC</LocID>                   
		<Text>Częste infekcje to infekcje, których liczba jest zbyt duża, zbyt ciężka lub zbyt długotrwała. Mogą wystąpić częste lub nawracające infekcje, ponieważ organizm nie wytwarza wystarczającej liczby białych krwinek, aby układ odpornościowy działał prawidłowo.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LYMPHOCYTOSIS</LocID>                               
		<Text>Limfocytoza</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LYMPHOCYTOSIS_DESC</LocID>                   
		<Text>Limfocytoza to wyższa niż normalnie ilość limfocytów, podtyp białych krwinek w organizmie. Limfocyty są częścią układu odpornościowego i działają w celu zwalczania infekcji.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PETECHIAE</LocID>                               
		<Text>Wybroczyny</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PETECHIAE_DESC</LocID>                   
		<Text>Wybroczyny to małe, okrągłe, nie uniesione plastry, które pojawiają się na skórze lub w błonie śluzowej lub surowiczej. Występują w wyniku krwawienia pod skórą.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLEEDING_GUM</LocID>                               
		<Text>Krwawiące Fziąsła</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLEEDING_GUM_DESC</LocID>                   
		<Text>Krwawiące dziąsła są najczęstszym objawem chorób dziąseł. Ale może również wskazywać na inne problemy zdrowotne. Sporadyczne krwawienie dziąseł może być spowodowane zbyt intensywnym myciem zębów lub noszeniem protez, które nie pasują prawidłowo. Częste krwawienie z dziąseł może również wskazywać na poważniejsze problemy.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_TCOUNT</LocID>                               
		<Text>Wysoka liczba komórek T.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_TCOUNT_DESC</LocID>                   
		<Text>Wysoka liczba komórek T może być spowodowana: mononukleozą zakaźną, znaną również jako ostra białaczka limfocytowa (ALL), rodzaj raka, który atakuje krwinki białe. Szpiczak mnogi, rodzaj raka, który atakuje komórki plazmatyczne w szpiku kostnym.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_RC_APLASIA</LocID>                               
		<Text>Aplasia czerwonych krwinek</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_RC_APLASIA_DESC</LocID>                   
		<Text>Czysta aplazja czerwonych krwinek (PRCA) lub erytroblastopenia odnosi się do rodzaju niedokrwistości wpływającej na prekursory czerwonych krwinek, ale nie białych krwinek. W PRCA szpik kostny przestaje wytwarzać czerwone krwinki. Istnieje wiele etiologii, które mogą powodować PRCA.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CHRONIC_NEUT</LocID>                               
		<Text>Neutropenia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CHRONIC_NEUT_DESC</LocID>                   
		<Text>Neutropenia występuje, gdy dana osoba ma niski poziom neutrofili. Neutrofile są rodzajem białych krwinek. Wszystkie białe krwinki pomagają organizmowi zwalczać infekcje. Neutrofile zwalczają infekcje, niszcząc szkodliwe bakterie i grzyby (drożdże), które atakują ciało. Neutrofile powstają w szpiku kostnym.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SPLENOMEGALY</LocID>                               
		<Text>Powiększenie śledziony</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SPLENOMEGALY_DESC</LocID>                   
		<Text>Powiększenie śledziony jest stanem, który występuje, gdy śledziona staje się powiększona. Jest również powszechnie nazywany powiększoną śledzioną lub powiększeniem śledziony.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_RUP_SPLENOMEGALY</LocID>                               
		<Text>Zerwana śledziona</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_RUP_SPLENOMEGALY_DESC</LocID>                   
		<Text>Pęknięta śledziona jest stanem ratunkowym, który pojawia się, gdy osłonka śledziony podobna do kapsułki pęka, wlewając krew do okolicy brzucha. W zależności od wielkości zerwania może wystąpić duża ilość krwawienia wewnętrznego.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEPATOMEGALY</LocID>                               
		<Text>Hepatomegalia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEPATOMEGALY_DESC</LocID>                   
		<Text>Hepatomegalia występuje wtedy, gdy masz nienormalnie dużą wątrobę. Często jest to oznaką poważnego zagrożenia dla zdrowia.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_THROMBOCYTOPENIA</LocID>                               
		<Text>Małopłytkowość</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_THROMBOCYTOPENIA_DESC</LocID>                   
		<Text>Trombocytopenia to stan, w którym występuje mała liczba płytek krwi. Płytki krwi (trombocyty) to bezbarwne komórki krwi, które pomagają w krzepnięciu krwi. Płytki krwi zatrzymują krwawienie przez zlepianie się i tworzenie czopów w uszkodzeniach naczyń krwionośnych.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_02</LocID>                               
		<Text>Wykryto defekt PML-RARA</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_02_DESC</LocID>                   
		<Text>Komórki APL mają bardzo specyficzną nieprawidłowość zwaną „zrównoważoną translokacją”, w której części chromosomów 15 i 17 są zamieniane. Powoduje to powstanie nieprawidłowego genu fuzyjnego znanego jako „PML / RARα”. Ten zmutowany gen powoduje wiele chorób.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FISH_POSLESION</LocID>                               
		<Text>Zmiana dodatnia pod względem FISH</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FISH_POSLESION_DESC</LocID>                   
		<Text>Markery nowotworowe pacjenta zostały przebadane, a badania FISH potwierdziły, że jest on złośliwy.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_01</LocID>                               
		<Text>Uszkodzony Chromosom Philadelphia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_01_DESC</LocID>                   
		<Text>Chromosom Philadelphia lub translokacja Philadelphia (Ph) to specyficzna nieprawidłowość genetyczna w chromosomie 22 komórek raka białaczki (szczególnie komórek przewlekłej białaczki szpikowej (CML)). Wada chromosomowa w chromosomie Philadelphia to wzajemna translokacja, w której części dwóch chromosomów, 9 i 22, zamieniają się miejscami. Obecność tej translokacji jest bardzo czułym testem na CML, ponieważ większość przypadków CML jest pozytywna.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_001</LocID>                               
		<Text>Mieloperoksydaza (MPO)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_001_DESC</LocID>                   
		<Text>Mieloperoksydaza jest enzymem lizosomalnym, znajdującym się w azofilofilowych granulkach granulocytów obojętnochłonnych i ich prekursorów, eozynofili i monocytów. To barwienie stosuje się głównie w celu odróżnienia ostrej białaczki szpikowej od ostrej białaczki limfoblastycznej.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_002</LocID>                               
		<Text>Obecność Barwnika Sudan B</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_002_DESC</LocID>                   
		<Text>Solvent Black 3 to barwnik azowy. Jest to niefluorescencyjny, względnie termostabilny barwnik lizochromowy (barwnik rozpuszczalny w tłuszczach) stosowany do barwienia obojętnych trójglicerydów i lipidów na zamrożonych skrawkach oraz niektórych lipoprotein na skrawkach parafinowych. W laboratorium Solvent Black 3 stosuje się do barwienia w Sudanie. W różnicowaniu zaburzeń hematologicznych zabarwia mieloblasty, ale nie limfoblasty.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_03</LocID>                               
		<Text>Wykryto Mutację IDH1/IDH2</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_03_DESC</LocID>                   
		<Text>Isocitrate dehydrogenase (IDH) is a key enzyme involved in the conversion of isocitrate to α-ketoglutarate (α-KG) in the tricarboxylic acid (TCA) cycle. IDH mutation produces a neomorphic enzyme, which can lead to the abnormal accumulation of R-2-HG and promotes leukemogenesis. IDH mutation occurs in 20% of acute myeloid leukemia (AML) patients, mainly including IDH1 R132, IDH2 R140, and IDH2 R172.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_04</LocID>                               
		<Text>Wykryto Gen Fuzyjny BCR-ABL</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_04_DESC</LocID>                   
		<Text>BCR-ABL jest mutacją powstałą z połączenia dwóch genów, znanych jako BCR i ABL. Czasami nazywany jest genem fuzyjnym. Gen BCR zwykle znajduje się na chromosomie numer 22. Gen ABL zwykle znajduje się na chromosomie numer 9. Mutacja BCR-ABL ma miejsce, gdy fragmenty genów BCR i ABL ulegają odłamaniu i zmianie miejsca.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_05</LocID>                               
		<Text>Wykryto Gen Trisomy 8</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_05_DESC</LocID>                   
		<Text>Trisomia 8, znana również jako zespół Warkany'ego 2, jest ludzkim zaburzeniem chromosomowym spowodowanym posiadaniem trzech kopii (trisomii) chromosomu 8. Może pojawić się z mozaikizmem lub bez. Termin „mozaika” wskazuje, że niektóre komórki zawierają dodatkowy chromosom, a inne nie.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_06</LocID>                               
		<Text>Wykryto Gen Trisomy 9</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_06_DESC</LocID>                   
		<Text>Trisomia mozaikowa 9 jest rzadkim zaburzeniem chromosomalnym, w którym cały 9 chromosom pojawia się trzy razy (trisomia), a nie dwukrotnie w niektórych komórkach ciała. Termin „mozaika” wskazuje, że niektóre komórki zawierają dodatkowy chromosom 9, podczas gdy inne mają typową parę chromosomów.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_07</LocID>                               
		<Text>Powielanie chromosomów Philadelphia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_07_DESC</LocID>                   
		<Text>Wykryto duplikację uszkodzonego chromosomu, Philadelphia. Może to wystąpić w bardziej zaawansowanych stadiach przewlekłej białaczki szpikowej.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH1</LocID>                               
		<Text>Podwyższona Liczba Komórek Blastycznych</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH1_DESC</LocID>                   
		<Text>Blasty są prekursorami dojrzałych, krążących komórek krwi, takich jak neutrofile, monocyty, limfocyty i erytrocyty. Blasty zwykle występują w małych ilościach w szpiku kostnym. Testy wykryły podwyższony poziom blastów we krwi pacjentów (od 5 do 19%).</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH2</LocID>                               
		<Text>Wysoki Poziom Komórek Blastycznych</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH2_DESC</LocID>                   
		<Text>Blasty są prekursorami dojrzałych, krążących komórek krwi, takich jak neutrofile, monocyty, limfocyty i erytrocyty. Blasty zwykle występują w małych ilościach w szpiku kostnym. Testy wykryły wysoki poziom blastów we krwi pacjentów (powyżej 20%).</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH3</LocID>                               
		<Text>Bardzo Wysoki Poziom Komórek Blastycznych</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH3_DESC</LocID>                   
		<Text>Blasty są prekursorami dojrzałych, krążących komórek krwi, takich jak neutrofile, monocyty, limfocyty i erytrocyty. Blasty zwykle występują w małych ilościach w szpiku kostnym. Testy wykryły bardzo wysoki poziom blastów we krwi pacjentów (powyżej 30%). Na tym poziomie komórki blastyczne wypierają normalne białe krwinki, co czyni je znacznie mniej skutecznymi.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD10_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Jasna Ekspresja Neprylizyny CD10</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD10_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Neprylizyna, znana również jako metalo-endopeptydaza błonowa, obojętna endopeptydaza, klaster różnicowania 10 i wspólny antygen ostrej białaczki limfoblastycznej to enzym, który u ludzi jest kodowany przez gen MME. Zidentyfikowana we wspólnej ostrej białaczce limfoblastycznej jako antygen swoisty dla raka, CD10 jest ektoenzymem powierzchniowym komórki, ulegającym ekspresji na różnych typach komórek.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD10_NEG</LocID>                               
		<Text>Negatywna Ekspresja Neprylizyny CD10</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD10_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>Neprylizyna, znana również jako metalo-endopeptydaza błonowa, obojętna endopeptydaza, klaster różnicowania 10 i wspólny antygen ostrej białaczki limfoblastycznej to enzym, który u ludzi jest kodowany przez gen MME. Zidentyfikowana we wspólnej ostrej białaczce limfoblastycznej jako antygen swoisty dla raka, CD10 jest ektoenzymem powierzchniowym komórki, ulegającym ekspresji na różnych typach komórek.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD19_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Jasna Ekspresja Antygenu CD19</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD19_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Antygen limfocytów B CD19, znany również jako cząsteczka CD19, antygen powierzchniowy B-limfocytów B4, antygen powierzchniowy limfocytów T Leu-12 i CVID3 jest białkiem transbłonowym, które u ludzi jest kodowane przez gen CD19. U ludzi CD19 ulega ekspresji we wszystkich komórkach linii B, z wyjątkiem komórek plazmatycznych i pęcherzykowych komórek dendrytycznych.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD19_NEG</LocID>                               
		<Text>Negatywna ekspresja Antygenu CD19</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD19_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>Antygen limfocytów B CD19, znany również jako cząsteczka CD19, antygen powierzchniowy B-limfocytów B4, antygen powierzchniowy limfocytów T Leu-12 i CVID3 jest białkiem transbłonowym, które u ludzi jest kodowane przez gen CD19. U ludzi CD19 ulega ekspresji we wszystkich komórkach linii B, z wyjątkiem komórek plazmatycznych i pęcherzykowych komórek dendrytycznych.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD20_DIM</LocID>                               
		<Text>Ciemna Ekspresja Antygenu CD20</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD20_DIM_DESC</LocID>                   
		<Text>Antygen limfocytów B CD20 lub CD20 ulega ekspresji na powierzchni wszystkich komórek B, zaczynając od fazy pro-B i stopniowo zwiększając stężenie aż do dojrzałości. CD20 jest osadzoną na błonie cząsteczką powierzchniową, która odgrywa rolę w rozwoju i różnicowaniu komórek B w komórki plazmatyczne.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD20_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Jasna Ekspresja Antygenu CD20</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD20_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Antygen limfocytów B CD20 lub CD20 ulega ekspresji na powierzchni wszystkich komórek B, zaczynając od fazy pro-B i stopniowo zwiększając stężenie aż do dojrzałości. CD20 jest osadzoną na błonie cząsteczką powierzchniową, która odgrywa rolę w rozwoju i różnicowaniu komórek B w komórki plazmatyczne.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_TDT_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Jasna Ekspresja Antygenu TdT</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_TDT_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Terminalna transferaza dezoksynukleotydylowa (TdT), znana również jako nukleotydyloksotransferaza DNA (DNTT) lub terminalna transferaza, to wyspecjalizowana polimeraza DNA wyrażana w niedojrzałych komórkach limfoidalnych pre-B, pre-T i ostrych komórkach białaczki / chłoniaka limfoblastycznego.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_TDT_NEG</LocID>                               
		<Text>Negatywna Ekspresja Antygenu TdT</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_TDT_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>Terminalna transferaza dezoksynukleotydylowa (TdT), znana również jako nukleotydyloksotransferaza DNA (DNTT) lub terminalna transferaza, to wyspecjalizowana polimeraza DNA wyrażana w niedojrzałych komórkach limfoidalnych pre-B, pre-T i ostrych komórkach białaczki / chłoniaka limfoblastycznego.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD22_DIM</LocID>                               
		<Text>Ciemna Ekspresja Antygenu CD22</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD22_DIM_DESC</LocID>                   
		<Text>CD22 lub klaster różnicowania-22 jest cząsteczką należącą do rodziny lektyn SIGLEC. Występuje na powierzchni dojrzałych komórek B, aw mniejszym stopniu na niektórych niedojrzałych komórkach B. CD22 to białko transbłonowe wiążące cukier, które specyficznie wiąże kwas sialowy z domeną immunoglobuliny (Ig) zlokalizowaną na jego N-końcu. Obecność domen Ig sprawia, że CD22 jest członkiem nadrodziny immunoglobulin. CD22 działa jako receptor hamujący sygnalizację receptora komórek B (BCR).</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD22_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Jasna Ekspresja Antygenu CD22</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD22_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD22 lub klaster różnicowania-22 jest cząsteczką należącą do rodziny lektyn SIGLEC. Występuje na powierzchni dojrzałych komórek B, aw mniejszym stopniu na niektórych niedojrzałych komórkach B. CD22 to białko transbłonowe wiążące cukier, które specyficznie wiąże kwas sialowy z domeną immunoglobuliny (Ig) zlokalizowaną na jego N-końcu. Obecność domen Ig sprawia, że CD22 jest członkiem nadrodziny immunoglobulin. CD22 działa jako receptor hamujący sygnalizację receptora komórek B (BCR).</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD23_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Jasna Ekspresja Fc epsilon RII (CD23)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD23_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD23, znany również jako Fc epsilon RII lub FcεRII, jest receptorem „o niskim powinowactwie” dla IgE, izotypu przeciwciała zaangażowanego w alergię i oporność na pasożyty, i jest ważny w regulacji poziomów IgE. W przeciwieństwie do wielu receptorów przeciwciał, CD23 jest lektyną typu C. Antygen CD23 jest białkiem powierzchniowym komórki uważanym za ważne w różnicowaniu przewlekłej białaczki limfocytowej.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD34_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Jasna Ekspresja Antygenu CD34</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD34_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Białko CD34 należy do rodziny jednoprzebiegowych białek sialomucyny przezbłonowej, które wykazują ekspresję we wczesnej tkance krwiotwórczej i naczyniowej. CD34 jest również ważną cząsteczką adhezyjną i jest wymagany, aby komórki T dostały się do węzłów chłonnych. Wyraża się na śródbłonkach węzłów chłonnych, podczas gdy selektyna L, z którą się wiąże, znajduje się na komórce T.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD79a_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Jasna Ekspresja Antygenu CD79a</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD79a_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Klaster różnicowania CD79A znany również jako łańcuch alfa alfa związany z receptorem antygenu komórki B i glikoproteina błonowa MB-1, jest białkiem, które u ludzi jest kodowane przez gen CD79A. CD79a odgrywa różnorodną rolę w rozwoju i funkcjonowaniu komórek B. Heterodimer CD79a/b wiąże się niekowalencyjnie z łańcuchem ciężkim immunoglobuliny przez region transbłonowy, tworząc w ten sposób BCR wraz z łańcuchem lekkim immunoglobuliny i pre-BCR, gdy jest powiązany z łańcuchem lekkim zastępczym w rozwijających się komórkach B.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD79b_NEG</LocID>                               
		<Text>Negatywna Ekspresja Antygenu CD79b</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD79b_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>Cząsteczka CD79b, beta beta związana z immunoglobulinami, znana również jako CD79B (Cluster of Differentiation 79B), jest genem ludzkim. Heterodimer CD79a / b wiąże się niekowalencyjnie z łańcuchem ciężkim immunoglobuliny przez region transbłonowy, tworząc w ten sposób BCR wraz z łańcuchem lekkim immunoglobuliny i pre-BCR, gdy jest powiązany z łańcuchem lekkim zastępczym w rozwijających się komórkach B.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD11c_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Jasna Ekspresja Integryn Alfa X (CD11c)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD11c_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD11c, znany również jako integryna, alfa X (podjednostka receptora 4 komponentu dopełniacza 3) (ITGAX), jest genem kodującym CD11c. CD11c jest białkiem transbłonowym typu I, które ulega ekspresji na monocytach, granulocytach, podzbiorze komórek B, komórkach dendrytycznych i makrofagach i może być wykazane na przewlekłej białaczce limfocytowej B, chłoniakach strefy brzeżnej i białaczce włochatokomórkowej.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD25_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Jasna Ekspresja IL2RA (CD25)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD25_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Łańcuch alfa receptora interleukiny-2 (zwany także CD25) jest białkiem, które u ludzi jest kodowane przez gen IL2RA. Łańcuchy alfa (IL2RA) i beta (IL2RB) receptora interleukiny 2 (IL2) wraz ze wspólnym łańcuchem gamma (IL2RG) stanowią receptor IL2 o wysokim powinowactwie. IL2RA ulega ekspresji w większości nowotworów komórek B, niektórych ostrych białaczkach limfocytowych, nerwiakach niedojrzałych, mastocytozie i limfocytach naciekających guz. Działa jako receptor dla HTLV-1 i w konsekwencji ulega ekspresji na komórkach nowotworowych w chłoniaku / białaczce dorosłych komórek T.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD25_NEG</LocID>                               
		<Text>Negatywna Ekspresja IL2RA (CD25)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD25_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>Łańcuch alfa receptora interleukiny-2 (zwany także CD25) jest białkiem, które u ludzi jest kodowane przez gen IL2RA. Łańcuchy alfa (IL2RA) i beta (IL2RB) receptora interleukiny 2 (IL2) wraz ze wspólnym łańcuchem gamma (IL2RG) stanowią receptor IL2 o wysokim powinowactwie. IL2RA ulega ekspresji w większości nowotworów komórek B, niektórych ostrych białaczkach limfocytowych, nerwiakach niedojrzałych, mastocytozie i limfocytach naciekających guz. Działa jako receptor dla HTLV-1 i w konsekwencji ulega ekspresji na komórkach nowotworowych w chłoniaku / białaczce dorosłych komórek T.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD103_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Jasna Ekspresja ITGAE (CD103)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD103_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Integryna, alfa E znana również jako CD103, jest białkiem integryny, która u człowieka jest kodowana przez gen ITGAE. CD103 jest wyrażany szeroko na śródnabłonkowych limfocytach T (IEL) (zarówno limfocyty T αβ, jak i limfocyty T γδ) oraz na niektórych obwodowych regulatorowych limfocytach T (Tregs). Jest przydatny w identyfikowaniu białaczki włochatokomórkowej, która jest dodatnia dla tego markera, w przeciwieństwie do większości innych nowotworów hematologicznych, które są ujemne względem CD103, z wyjątkiem chłoniaka z limfocytów T związanego z enteropatią.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_DIM</LocID>                               
		<Text>Ciemna Ekspresja Receptorów Interleukin-3 (CD123)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_DIM_DESC</LocID>                   
		<Text>Receptor interleukiny-3 (CD123) jest cząsteczką występującą na komórkach, która pomaga przekazywać sygnał interleukiny-3, rozpuszczalnej cytokiny ważnej w układzie odpornościowym. Receptor, znajdowany na pluripotencjalnych komórkach progenitorowych, indukuje fosforylację tyrozyny w komórce i promuje proliferację i różnicowanie w liniach komórek krwiotwórczych. CD123 ulega ekspresji w podtypach ostrej białaczki szpikowej (AML), w tym w białaczkowych komórkach macierzystych.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Jasna Ekspresja Receptorów Interleukin-3 (CD123)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Receptor interleukiny-3 (CD123) jest cząsteczką występującą na komórkach, która pomaga przekazywać sygnał interleukiny-3, rozpuszczalnej cytokiny ważnej w układzie odpornościowym. Receptor, znajdowany na pluripotencjalnych komórkach progenitorowych, indukuje fosforylację tyrozyny w komórce i promuje proliferację i różnicowanie w liniach komórek krwiotwórczych. CD123 ulega ekspresji w podtypach ostrej białaczki szpikowej (AML), w tym w białaczkowych komórkach macierzystych.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_NEG</LocID>                               
		<Text>Negatywna Ekspresja Receptorów Interleukin-3 (CD123)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>Receptor interleukiny-3 (CD123) jest cząsteczką występującą na komórkach, która pomaga przekazywać sygnał interleukiny-3, rozpuszczalnej cytokiny ważnej w układzie odpornościowym. Receptor, znajdowany na pluripotencjalnych komórkach progenitorowych, indukuje fosforylację tyrozyny w komórce i promuje proliferację i różnicowanie w liniach komórek krwiotwórczych. CD123 ulega ekspresji w podtypach ostrej białaczki szpikowej (AML), w tym w białaczkowych komórkach macierzystych.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD1a_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Jasna Ekspresja Antygenu CD1a</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD1a_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD1a (klaster różnicowania 1a) jest ludzkim białkiem kodowanym przez gen CD1A. Gen ten koduje członka rodziny CD1 transbłonowych glikoprotein, które są strukturalnie spokrewnione z białkami głównego kompleksu zgodności tkankowej (MHC) i tworzą heterodimery z beta-2-mikroglobuliną. Białka CD1 pośredniczą w prezentacji antygenów lipidowych i glikolipidowych pochodzenia własnego lub mikrobiologicznego komórkom T.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD1a_NEG</LocID>                               
		<Text>Negatywna Ekspresja Antygenu CD1a</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD1a_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>CD1a (klaster różnicowania 1a) jest ludzkim białkiem kodowanym przez gen CD1A. Gen ten koduje członka rodziny CD1 transbłonowych glikoprotein, które są strukturalnie spokrewnione z białkami głównego kompleksu zgodności tkankowej (MHC) i tworzą heterodimery z beta-2-mikroglobuliną. Białka CD1 pośredniczą w prezentacji antygenów lipidowych i glikolipidowych pochodzenia własnego lub mikrobiologicznego komórkom T.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD5_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Jasna Ekspresja Antygenu CD5</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD5_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD5 jest gromadą różnicowania wyrażaną na powierzchni komórek T (różnych gatunków) i podzbioru mysich komórek B znanych jako B-1a. Ekspresja tego receptora w ludzkich komórkach B była kontrowersyjnym tematem i do tej pory nie ma zgody co do roli tego receptora jako markera ludzkich komórek B. CD5 jest dobrym markerem immunohistochemicznym dla komórek T, chociaż nie jest tak wrażliwy jak CD3. Podaje się, że około 76% nowotworów komórek T wykazuje ekspresję CD5, a także w przewlekłej białaczce limfocytowej i chłoniaku z komórek płaszcza (oba są nowotworami limfocytów B), które nie wyrażają CD3. Zwykle jest tracony w skórnym chłoniaku z komórek T, a jego brak może być stosowany jako wskaźnik złośliwości w tym stanie.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD7_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Jasna Ekspresja Antygenu CD7</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD7_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD7 (Cluster of Differentiation 7) to białko, które u ludzi jest kodowane przez gen CD7. Ten gen koduje białko transbłonowe, które jest członkiem nadrodziny immunoglobulin. Białko to znajduje się na tymocytach i dojrzałych komórkach T. Odgrywa istotną rolę w interakcjach z komórkami T, a także w interakcji z komórkami T / komórkami B podczas wczesnego rozwoju limfoidów. Ten gen koduje białko transbłonowe, które jest członkiem nadrodziny immunoglobulin. Białko to znajduje się na tymocytach i dojrzałych komórkach T. Odgrywa istotną rolę w interakcjach z komórkami T, a także w interakcji z komórkami T / komórkami B podczas wczesnego rozwoju limfoidów.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD13_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Jasna Ekspresja Aminopeptydazy N (CD13)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD13_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Membranowa alanyloaminopeptydaza (EC 3.4.11.2) znana również jako alanyloaminopeptydaza (AAP) lub aminopeptydaza N (AP-N) to enzym, który u ludzi jest kodowany przez gen ANPEP. Aminopeptydaza N znajduje się w błonie mikrokolumnowej jelita cienkiego i nerkowego, a także w innych błonach plazmatycznych. W jelicie cienkim aminopeptydaza N odgrywa rolę w końcowym trawieniu peptydów wytwarzanych w wyniku hydrolizy białek przez proteazy żołądkowe i trzustkowe. Jego funkcja w bliższych kanalikowych komórkach nabłonkowych i innych typach komórek jest mniej wyraźna. Wady tego genu wydają się być przyczyną różnych rodzajów białaczki lub chłoniaka.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD15_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Jasna Ekspresja Antygenu CD15</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD15_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Sialyl LewisX (sLeX) znany również jako klaster różnicowania 15s (CD15) lub specyficzny dla stadium antygen embrionalny 1 (SSEA-1), jest węglowodanem tetrasacharydu, który jest zwykle przyłączany do O-glikanów na powierzchni komórek. Wiadomo, że odgrywa istotną rolę w procesach rozpoznawania między komórkami. Jest to także sposób, w jaki jajo przyciąga plemniki; najpierw przyklej się do niego, a następnie połącz z nim i ostatecznie uformuj zygotę. Sialyl-Lewisx pośredniczy w fagocytozie i chemotaksji, występującej na neutrofilach; wyrażane u pacjentów z chorobą Hodgkina, niektórymi przewlekłymi białaczkami limfocytowymi B, ostrymi białaczkami limfoblastycznymi i najbardziej ostrymi białaczkami limfocytowymi. CD15 jest obecny na prawie wszystkich komórkach Reeda-Sternberga, w tym na ich rzadkich wariantach jednojądrzastych, i jako taki może być stosowany w immunohistochemii do identyfikacji obecności takich komórek w biopsjach.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD33_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Jasna Ekspresja Antygenu CD33</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD33_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD33 lub Siglec-3 (lektyna 3 wiążąca kwas sialowy Ig, SIGLEC3, SIGLEC-3, gp67, p67) jest receptorem transbłonowym wyrażanym na komórkach linii szpikowej. Zwykle uważa się go za swoisty dla szpiku, ale można go również znaleźć na niektórych komórkach limfatycznych. CD33 można stymulować dowolną cząsteczką z resztami kwasu sialowego, takimi jak glikoproteiny lub glikolipidy. Po związaniu motyw hamujący oparty na tyrozynie immunoreceptora (ITIM) CD33, obecny w cytozolowej części białka, jest fosforylowany i działa jako miejsce dokowania dla białek zawierających domenę homologii Src 2 (SH2), takich jak fosfatazy SHP. Powoduje to kaskadę, która hamuje fagocytozę w komórce.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD117_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Jasna Ekspresja Antygenu CD117</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD117_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Protoonkogen c-KIT, znany również jako kinaza tyrozynowo-białkowa KIT, CD117 lub receptor czynnika wzrostu komórek tucznych / macierzystych, jest receptorem białka kinazy tyrozynowej, które u ludzi jest kodowane przez gen KIT. KIT jest ważnym markerem powierzchni komórki stosowanym do identyfikacji niektórych rodzajów hematopoetycznych (krwi) komórek progenitorowych w szpiku kostnym. Mówiąc ściślej, hematopoetyczne komórki macierzyste (HSC), multipotentne progenitory (MPP) i wspólne mieloidalne progenitory (CMP) wyrażają wysokie poziomy KIT. Wspólne progenitory limfoidalne (CLP) wykazują niski poziom KIT na powierzchni. Przeciwciała przeciwko KIT są szeroko stosowane w immunohistochemii, aby pomóc w rozróżnieniu poszczególnych rodzajów nowotworów w skrawkach tkanki histologicznej. Jest stosowany przede wszystkim w diagnostyce GIST, które są dodatnie dla KIT, ale ujemne dla markerów takich jak desmin i S-100, które są dodatnie w guzach mięśni gładkich i guzach nerwowych, które mają podobny wygląd.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD117_NEG</LocID>                               
		<Text>Negatywna Ekspresja Antygenu CD117</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD117_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>Protoonkogen c-KIT, znany również jako kinaza tyrozynowo-białkowa KIT, CD117 lub receptor czynnika wzrostu komórek tucznych / macierzystych, jest receptorem białka kinazy tyrozynowej, które u ludzi jest kodowane przez gen KIT. KIT jest ważnym markerem powierzchni komórki stosowanym do identyfikacji niektórych rodzajów hematopoetycznych (krwi) komórek progenitorowych w szpiku kostnym. Mówiąc ściślej, hematopoetyczne komórki macierzyste (HSC), multipotentne progenitory (MPP) i wspólne mieloidalne progenitory (CMP) wyrażają wysokie poziomy KIT. Wspólne progenitory limfoidalne (CLP) wykazują niski poziom KIT na powierzchni. Przeciwciała przeciwko KIT są szeroko stosowane w immunohistochemii, aby pomóc w rozróżnieniu poszczególnych rodzajów nowotworów w skrawkach tkanki histologicznej. Jest stosowany przede wszystkim w diagnostyce GIST, które są dodatnie dla KIT, ale ujemne dla markerów takich jak desmin i S-100, które są dodatnie w guzach mięśni gładkich i guzach nerwowych, które mają podobny wygląd.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD38_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Jasna Ekspresja Antygenu CD38</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD38_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD38, znany również jako cykliczna hydrolaza rybozowa ADP, jest glikoproteiną występującą na powierzchni wielu komórek odpornościowych, w tym limfocytów CD4⁺, CD8⁺, B i komórek naturalnych zabójców. CD38 działa również w adhezji komórek, transdukcji sygnału i sygnalizacji wapniowej. Utrata funkcji CD38 wiąże się z zaburzeniami odpowiedzi immunologicznej, zaburzeniami metabolicznymi i modyfikacjami behawioralnymi, w tym amnezją społeczną. Białko CD38 jest markerem aktywacji komórek. Ma to związek z zakażeniem wirusem HIV, białaczkami, szpiczakiem, guzami litymi, cukrzycą typu II i metabolizmem kości, a także niektórymi uwarunkowaniami genetycznymi.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD38_DIM</LocID>                               
		<Text>Ciemna Ekspresja Antygenu CD38</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD38_DIM_DESC</LocID>                   
		<Text>CD38, znany również jako cykliczna hydrolaza rybozowa ADP, jest glikoproteiną występującą na powierzchni wielu komórek odpornościowych, w tym limfocytów CD4⁺, CD8⁺, B i komórek naturalnych zabójców. CD38 działa również w adhezji komórek, transdukcji sygnału i sygnalizacji wapniowej. Utrata funkcji CD38 wiąże się z zaburzeniami odpowiedzi immunologicznej, zaburzeniami metabolicznymi i modyfikacjami behawioralnymi, w tym amnezją społeczną. Białko CD38 jest markerem aktywacji komórek. Ma to związek z zakażeniem wirusem HIV, białaczkami, szpiczakiem, guzami litymi, cukrzycą typu II i metabolizmem kości, a także niektórymi uwarunkowaniami genetycznymi.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD43_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Jasna Ekspresja Leukosialiny (CD43)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD43_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Leukosialina znana również jako sialoforyna lub CD43 (klaster różnicowania 43) jest białkiem powierzchni komórki transbłonowej, które u ludzi jest kodowane przez gen SPN (sialoforyna). Wady w cząsteczce CD43 są związane z rozwojem zespołu Wiskotta-Aldricha. Stosując immunohistochemię, CD43 można wykazać w parakortalnych komórkach T zdrowych węzłów chłonnych i migdałków; jest również dodatni w szeregu guzów limfoidalnych i szpikowych. Chociaż jest obecny w ponad 90% chłoniaków z komórek T, jest ogólnie mniej skuteczny w wykazywaniu tego stanu niż antygen CD3. Jednak może być przydatny jako część panelu do wykazania chłoniaka limfoblastycznego z limfocytów B, ponieważ złośliwe komórki w tym stanie są często CD43-dodatnie i mogą być trudne do wybarwienia innymi przeciwciałami.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD8_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Jasna Ekspresja antygenu CD8</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD8_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD8 (klaster różnicowania 8) jest przezbłonową glikoproteiną, która służy jako ko-receptor dla receptora komórek T (TCR). Podobnie jak TCR, CD8 wiąże się z cząsteczką głównego kompleksu zgodności tkankowej (MHC), ale jest swoista dla białka MHC klasy I. Ko-receptor CD8 jest głównie wyrażany na powierzchni cytotoksycznych komórek T, ale można go również znaleźć na komórkach naturalnych zabójców, tymocytach korowych i komórkach dendrytycznych. Cząsteczka CD8 jest markerem populacji cytotoksycznych komórek T. Wyraża się w chłoniakach limfoblastycznych z limfocytów T i grzybicach hipo-pigmentowanych.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD3_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Jasna Ekspresja antygenu CD3</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD3_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>W immunologii koreceptor limfocytów T CD3 (klaster różnicowania 3) pomaga aktywować zarówno cytotoksyczne komórki T (naiwne komórki T CD8 +), jak i komórki pomocnicze T (naiwne komórki T CD4 +). CD3 początkowo ulega ekspresji w cytoplazmie pro-tymocytów, komórek macierzystych, z których komórki T powstają w grasicy. Pro-tymocyty różnicują się w tymocyty wspólne, a następnie w tymocyty szpikowe, i na tym ostatnim etapie antygen CD3 zaczyna migrować do błony komórkowej. Antygen jest związany z błonami wszystkich dojrzałych komórek T i praktycznie w żadnym innym typie komórek, chociaż wydaje się, że jest obecny w niewielkich ilościach w komórkach Purkinjego. Ta wysoka swoistość w połączeniu z obecnością CD3 na wszystkich etapach rozwoju komórek T sprawia, że ​​jest to przydatny marker immunohistochemiczny dla komórek T w skrawkach tkanek. Antygen pozostaje obecny w prawie wszystkich chłoniakach z komórek T i białaczkach, i dlatego może być stosowany do odróżnienia ich od pozornie podobnych komórek B i nowotworów szpikowych.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD3_NEG</LocID>                               
		<Text>Negatywna Ekspresja antygenu CD8</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD3_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>W immunologii koreceptor limfocytów T CD3 (klaster różnicowania 3) pomaga aktywować zarówno cytotoksyczne komórki T (naiwne komórki T CD8 +), jak i komórki pomocnicze T (naiwne komórki T CD4 +). CD3 początkowo ulega ekspresji w cytoplazmie pro-tymocytów, komórek macierzystych, z których komórki T powstają w grasicy. Pro-tymocyty różnicują się w tymocyty wspólne, a następnie w tymocyty szpikowe, i na tym ostatnim etapie antygen CD3 zaczyna migrować do błony komórkowej. Antygen jest związany z błonami wszystkich dojrzałych komórek T i praktycznie w żadnym innym typie komórek, chociaż wydaje się, że jest obecny w niewielkich ilościach w komórkach Purkinjego. Ta wysoka swoistość w połączeniu z obecnością CD3 na wszystkich etapach rozwoju komórek T sprawia, że ​​jest to przydatny marker immunohistochemiczny dla komórek T w skrawkach tkanek. Antygen pozostaje obecny w prawie wszystkich chłoniakach z komórek T i białaczkach, i dlatego może być stosowany do odróżnienia ich od pozornie podobnych komórek B i nowotworów szpikowych.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD16_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Jasna Ekspresja FcγRIII (CD16)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD16_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD16, znany również jako FcγRIII, to skupisko cząsteczki różnicującej znajdujące się na powierzchni komórek naturalnych zabójców, neutrofili, monocytów i makrofagów. CD16 zidentyfikowano jako receptory Fc FcγRIIIa i FcγRIIIb, które uczestniczą w transdukcji sygnału. Receptory te wiążą się z częścią Fc przeciwciał IgG, która następnie aktywuje zależną od przeciwciał cytotoksyczność komórkową (ADCC) w ludzkich komórkach NK. CD16 jest wymagany w procesach ADCC przeprowadzanych przez ludzkie monocyty. U ludzi monocyty wyrażające CD16 mają różnorodne możliwości ADCC w obecności swoistych przeciwciał i mogą zabijać pierwotne komórki białaczkowe, linie komórek rakowych i komórki zakażone wirusem zapalenia wątroby typu B. Ponadto CD16 może pośredniczyć w bezpośrednim zabijaniu niektórych wirusowo zainfekowanych i komórek rakowych bez przeciwciał.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD56_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Jasna Ekspresja Cząsteczka adhezji NC (CD56)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD56_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Cząsteczka adhezji komórek nerwowych (NCAM), zwana także CD56, jest homofilną wiążącą glikoproteiną eksprymowaną na powierzchni neuronów, glejów i mięśni szkieletowych. Chociaż CD56 jest często uważany za marker zaangażowania linii neuronalnej ze względu na miejsce odkrycia, ekspresja CD56 występuje także w układzie krwiotwórczym. W tym przypadku ekspresja CD56 jest najściślej związana z, ale na pewno nie tylko, komórkami NK. W patologii anatomicznej patolodzy wykorzystują immunohistochemię CD56 do rozpoznawania niektórych nowotworów. Nowotwory, które są CD56-dodatnie to szpiczak, białaczka szpikowa, guzy neuroendokrynne, guz Wilmsa, nerwiak niedojrzały, chłoniak pozakomórkowy NK / chłoniak T, typ nosowy, trzustkowy rak szpiczakowy, guz chromochłonny, przyzwojak, rak drobnokomórkowy płuca i mięsak Ewinga.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_HLADR_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Jasna Ekspresja HLA-DR</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_HLADR_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>HLA-DR jest receptorem powierzchni komórki MHC klasy II kodowanym przez ludzki kompleks antygenów leukocytów w regionie 6p21.31 chromosomu 6. Kompleks HLA-DR i peptydu, zwykle o długości od 9 do 30 aminokwasów, stanowi ligand dla receptora komórek T.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PANCYTOPENIA</LocID>                               
		<Text>Pancytopenia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PANCYTOPENIA_DESC</LocID>                   
		<Text>Pancytopenia jest stanem, który występuje, gdy dana osoba ma niską liczbę wszystkich trzech rodzajów krwinek: czerwonych krwinek, białych krwinek i płytek krwi. Pancytopenia jest zwykle spowodowana problemem ze szpikiem kostnym, który wytwarza komórki krwi. Jednak może być kilka różnych przyczyn.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HAIRYCELL</LocID>                               
		<Text>Białaczka włochatokomórkowa</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HAIRYCELL_DESC</LocID>                   
		<Text>Owłosione komórki to nieprawidłowe białe krwinki z podobnymi do włosów projekcjami cytoplazmy. Są podstawowym objawem białaczki włochatokomórkowej.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_003</LocID>                               
		<Text>Wykryto enzym TRAP</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_003_DESC</LocID>                   
		<Text>Kwasowa fosfataza oporna na winian (TRAP lub TRAPaza), zwana także kwaśną fosfatazą 5, oporna na winian (ACP5), jest glikozylowanym monomerycznym enzymem metaloproteinowym wyrażanym u ssaków. Ma masę cząsteczkową około 35 kDa, podstawowy punkt izoelektryczny (7,6–9,5) i optymalną aktywność w warunkach kwasowych.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_08</LocID>                               
		<Text>Wykryto mutację BRAF V600E</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_08_DESC</LocID>                   
		<Text>Protoonkogen B-Raf (BRAF) koduje cytoplazmatyczną kinazę serynowo / treoninową, odgrywając kluczową rolę w regulacji szlaku przekazywania sygnału kinazy białkowej aktywowanej mitogenem. Aktywującą mutację missensową w kodonie 600 eksonu 15 (V600E) genu BRAF zidentyfikowano w wielu nowotworach, w tym czerniaku, raku jelita grubego, brodawkowatym raku tarczycy, białaczce włochatokomórkowej i histiocytozie komórek Langerhansa.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_09</LocID>                               
		<Text>Wykryto hipermutację IGHV</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_09_DESC</LocID>                   
		<Text>Region VH26 łańcucha ciężkiego Ig VH26 jest białkiem, które u ludzi jest kodowane przez gen IGHV @. IGHV to geny regionu zmiennego łańcucha ciężkiego immunoglobuliny; w nowotworach komórek B, takich jak przewlekła białaczka limfocytowa, mutacje IGHV są związane z lepszą odpowiedzią na niektóre terapie i przedłużonym przeżyciem. Około 80 do 90 procent pacjentów z HCL ma hipermutację w genie zmiennym łańcucha ciężkiego immunoglobuliny. </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_10</LocID>                               
		<Text>Wykryto usunięcie chromosomu 17p13</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_10_DESC</LocID>                   
		<Text>Testy wykazały, że chromosom 17p13 jest usuwany z testowanych komórek pacjenta.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NECROSIS</LocID>                               
		<Text>Martwica</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NECROSIS_DESC</LocID>                   
		<Text>Martwica jest formą uszkodzenia komórek, które powoduje przedwczesną śmierć komórek w żywej tkance w wyniku autolizy.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LPT1</LocID>                               
		<Text>Wykryto Duży Pierwotny Guz</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LPT1_DESC</LocID>                   
		<Text>Testy wykryły u pacjenta duży guz pierwotny, co czasem może świadczyć o bardziej zaawansowanym raku.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_LUMP</LocID>                               
		<Text>Guzek Piersi</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_LUMP_DESC</LocID>                   
		<Text>Guzek piersiowy to miejscowy obrzęk, wypukłość, wybrzuszenie lub guz w piersi, który różni się od otaczającej go tkanki piersi.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_DISCH</LocID>                               
		<Text>Wyładowanie Brodawki Sutkowej</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_DISCH_DESC</LocID>                   
		<Text>Wyładowanie sutka polega na uwolnieniu płynu ze sutka. Jest to bardzo powszechny objaw piersi i w większości przypadków jest częścią normalnej funkcji piersi, a nie spowodowany przez problem.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SORE_NIPPLE</LocID>                               
		<Text>Ból Sutka</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SORE_NIPPLE_DESC</LocID>                   
		<Text>Ból sutka to ból, który występuje w tkance piersi wokół okolicy sutka. Ból sutków może być związany z innymi objawami i oznakami, które mogą obejmować ból piersi, wydzielanie sutka, guzek lub masę piersi, swędzenie lub zmiany skórne. Rak piersi zazwyczaj nie powoduje bólu sutków ani bólu piersi.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_SCHANGE</LocID>                               
		<Text>Zmiany Kształtu Piersi</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_SCHANGE_DESC</LocID>                   
		<Text>Pacjentka doświadczyła zmiany kształtu lub wielkości piersi.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_DIMP</LocID>                               
		<Text>Zmarszczenie Piersi</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_DIMP_DESC</LocID>                   
		<Text>Wgłębienie piersi zwane również peau d'orange powoduje, że skóra wygląda jak wżera i nierówna skóra pomarańczy. Czasami skóra może być również czerwona i zaogniona.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_PAIN</LocID>                               
		<Text>Ból Piersi</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_PAIN_DESC</LocID>                   
		<Text>Ucisk, tkliwość lub ostry ból w jednej lub obu piersiach, który występuje często i zwykle nie oznacza, że coś jest naprawdę źle.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SUS_CALC</LocID>                               
		<Text>Podejrzenie Zwapnienia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SUS_CALC_DESC</LocID>                   
		<Text>Zwapnienia piersi to niewielkie złogi wapnia, które rozwijają się w tkance piersi kobiety. Są bardzo częste i zwykle łagodne (nienowotworowe). Zwapnienia piersi są częstsze u kobiet, ale można je również znaleźć u mężczyzn. W niektórych przypadkach niektóre rodzaje zwapnień piersi mogą sugerować wczesny rak piersi.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IRR_BMASS</LocID>                               
		<Text>Nieregularna gęstość piersi</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IRR_BMASS_DESC</LocID>                   
		<Text>Potencjalną nieprawidłowość na mammogramie można nazwać guzkiem, masą, guzem, gęstością lub zniekształceniem. Masa (bryła), która ma nieregularną ramkę lub wygląd gwiazdy (spikulowany), może być rakowa.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA153</LocID>                               
		<Text>Rak Antygenu 15-3 Wysoki Poziom we Krwi</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA153_DESC</LocID>                   
		<Text>Antygen rakowy 15-3 (CA15-3) jest białkiem wytwarzanym przez różne komórki, szczególnie komórki raka piersi. Białko przenika do krwi, gdzie można go zmierzyć. Poziomy CA15-3 są wyższe niż normalnie u większości kobiet z rakiem piersi, który rozprzestrzenił się na inne części ciała (zwany rakiem piersi z przerzutami). Nie wszystkie rodzaje raka piersi powodują wzrost poziomu CA 15-3, ponieważ niektóre rodzaje komórek rakowych nie wytwarzają nadmiernie antygenu.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA2729</LocID>                               
		<Text>Rak Antygenu 27-29 Wysoki Poziom we Krwi</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA2729_DESC</LocID>                   
		<Text>Rak Antygen 27-29 jest jednym z kilku antygenów, które lekarze stosują jako markery nowotworowe raka piersi. Te markery mają tendencję do wzrostu, ilekroć występuje rak. Test CA 27.29 służy przede wszystkim do monitorowania przerzutowego raka piersi, a rzadziej do wykrywania nawrotów u osób wcześniej leczonych z powodu wczesnego stadium raka piersi.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_11</LocID>                               
		<Text>BRCA1 Błędne ustalenia genów</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_11_DESC</LocID>                   
		<Text>BRCA1 / 2 jest ludzkim genem supresorowym nowotworów (znanym również jako gen opiekuna) i jest odpowiedzialny za naprawę DNA. BRCA1 i BRCA2 są niezwiązanymi białkami, ale oba są normalnie wyrażane w komórkach piersi i innych tkanek, gdzie pomagają naprawić uszkodzone DNA lub niszczą komórki, jeśli DNA nie może zostać naprawiony. Kobiety z wadami BRCA1 lub BRCA2 mają wysokie ryzyko raka piersi w ciągu całego życia, szacowane na 30–60%, a ryzyko raka jajnika w ciągu całego życia około 20%. Mogą skorzystać ze środków zapobiegania i wczesnego wykrywania nowotworów. Mężczyźni z wadami BRCA1 lub BRCA2 mogą być narażeni na zwiększone ryzyko raka prostaty i raka piersi u mężczyzn.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HRM_01</LocID>                               
		<Text>Receptor Estrogenu Pozytywny</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HRM_01_DESC</LocID>                   
		<Text>Rak nazywa się receptorem estrogenowym (lub ER +), jeśli ma receptory dla estrogenu. Sugeruje to, że komórki rakowe, podobnie jak normalne komórki piersi, mogą otrzymywać sygnały z estrogenu, które mogą promować ich wzrost.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HRM_02</LocID>                               
		<Text>Receptor Progesteronu Pozytywny</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HRM_02_DESC</LocID>                   
		<Text>Rak ma dodatni receptor progesteronowy (PR +), jeśli ma receptory progesteronowe. Znów oznacza to, że komórki rakowe mogą otrzymywać sygnały z progesteronu, które mogłyby promować ich wzrost.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD340_NEG</LocID>                               
		<Text>Negatywna Ekspresja HER2/neu (CD340)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD340_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>Receptor kinaza tyrozynowo-białkowa erbB-2, znana również jako CD340, protoonkogen Neu, Erbb2 lub ERBB2, jest białkiem, które u ludzi jest kodowane przez gen ERBB2. ERBB jest skrótem od erytroblastycznego onkogenu B, genu izolowanego z genomu ptasiego. Jest również często nazywany HER2 lub HER2 / neu. HER2 należy do rodziny ludzkich receptorów naskórkowego czynnika wzrostu (HER / EGFR / ERBB). Wykazano, że amplifikacja lub nadekspresja tego onkogenu odgrywają ważną rolę w rozwoju i postępie niektórych agresywnych typów raka piersi. W ostatnich latach białko stało się ważnym biomarkerem i celem terapii dla około 30% pacjentów z rakiem piersi.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD340_POS</LocID>                               
		<Text>Pozytywna Mutacja HER2/neu (CD340)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD340_POS_DESC</LocID>                   
		<Text>Receptor kinaza tyrozynowo-białkowa erbB-2, znana również jako CD340, protoonkogen Neu, Erbb2 lub ERBB2, jest białkiem, które u ludzi jest kodowane przez gen ERBB2. ERBB jest skrótem od erytroblastycznego onkogenu B, genu izolowanego z genomu ptasiego. Jest również często nazywany HER2 lub HER2 / neu. HER2 należy do rodziny ludzkich receptorów naskórkowego czynnika wzrostu (HER / EGFR / ERBB). Wykazano, że amplifikacja lub nadekspresja tego onkogenu odgrywają ważną rolę w rozwoju i postępie niektórych agresywnych typów raka piersi. W ostatnich latach białko stało się ważnym biomarkerem i celem terapii dla około 30% pacjentów z rakiem piersi.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SPEC_MARG</LocID>                               
		<Text>Nowotwór Złośliwy Marginesów</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SPEC_MARG_DESC</LocID>                   
		<Text>Spikulowane marginesy są prawdziwą cechą diagnostyczną złośliwości. Widać pasma tkanki promieniujące z niewłaściwie zdefiniowanej masy, co daje efekt gwiaździsty.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD44v6_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Jasna Ekspresja AntygenuCD44v6 </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD44v6_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD44v6 jest izoformą rodziny transbłonowych glikoprotein CD44. Wysoka ekspresja CD44v6 w raku nabłonkowym koreluje ze wzrostem guza, inwazją, przerzutami i nawrotem. CD44v6 jest ko-receptorem receptorowych kinaz tyrozynowych c-Met, RON i VEGFR-2.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_12</LocID>                               
		<Text>Wyniki mutacji GATA3</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_12_DESC</LocID>                   
		<Text>GATA3 jest czynnikiem transkrypcyjnym, który u ludzi jest kodowany przez gen GATA3. Czynnik transkrypcyjny GATA3 ma kluczowe znaczenie dla rozwoju embrionalnego różnych tkanek, a także dla zapalnych i humoralnych odpowiedzi immunologicznych oraz prawidłowego funkcjonowania śródbłonka naczyń krwionośnych. Analiza immunocytochemiczna białka GATA3 w komórkach sutka jest cennym markerem do diagnozowania pierwotnego raka piersi, który jest testowany jako dodatni w nawet 94% przypadków.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEMOPTYSIS2</LocID>                               
		<Text>Ciężkie krwioplucie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEMOPTYSIS2_DESC</LocID>                   
		<Text>Krwioplucie to odkrztuszanie krwi lub śluzu krwi z oskrzeli, krtani, tchawicy lub płuc. Innymi słowy, jest to krwawienie z dróg oddechowych. Może się to zdarzyć w przypadku raka płuc, infekcji takich jak gruźlica, zapalenie oskrzeli lub zapalenie płuc oraz niektórych chorób sercowo-naczyniowych.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_INC_INTRAPRE</LocID>                               
		<Text>Zwiększone Ciśnienie Wewnątrzczaszkowe</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_INC_INTRAPRE_DESC</LocID>                   
		<Text>Podwyższone ciśnienie śródczaszkowe (ICP) to wzrost ciśnienia wokół mózgu. Może to być spowodowane wzrostem ilości płynu otaczającego mózg. Na przykład może występować zwiększona ilość płynu mózgowo-rdzeniowego, który naturalnie amortyzuje mózg lub wzrost krwi w mózgu z powodu urazu lub pęknięcia guza.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BRAIN_ABW</LocID>                               
		<Text>Nieprawidłowe Wzorce Fal Mózgowych</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BRAIN_ABW_DESC</LocID>                   
		<Text>EEG wykrył nieprawidłowe wzorce fal mózgowych. Kolce, ostre fale lub kompleksy kolczasto-falowe występujące z konsekwentną lokalizacją są czasami obserwowane wcześnie w przebiegu guzów mózgu. Są one jednak bardziej powszechne albo jako wczesne odkrycia wolno rosnących nowotworów związanych z napadami, albo później po rozwinięciu się spowolnienia ogniskowego.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LPT2</LocID>                               
		<Text>Wykryto Nienormalną Masę</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LPT2_DESC</LocID>                   
		<Text>Testy wykryły nienormalną masę u pacjenta, konieczne są dalsze badania w celu zidentyfikowania złośliwości, rodzaju lub progresji.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_13</LocID>                               
		<Text>Wykrycie neurofibromatozy typu I (NF-1)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_13_DESC</LocID>                   
		<Text>Nerwiakowłókniakowatość typu I (NF-1) jest złożonym, wielosystemowym zaburzeniem ludzkim, stworzonym przez mutację genetyczną na chromosomie 17, który jest odpowiedzialny za wytwarzanie białka zwanego neurofibrominem, który jest potrzebny do korzystania z funkcji ogólnego w wielu typach pacjentów. Około 10% pacjentów z neurofibromatozą I (NFI) będzie działać guzy ośrodkowego układu nerwowego (OUN). Najczęstsze z nich do glejaki podwzgórzowo-wzrokowe, a następnie pnia mózgu i gwiaździaki pilocytarne móżdżku.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EGB</LocID>                               
		<Text>Eozynofilowe ciała ziarniste</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EGB_DESC</LocID>                   
		<Text>Częsta obecność eozynofilowych ciałek ziarnistych jest często przydatną wskazówką w powstrzymywaniu nowotworu wyższego stopnia w kierunku nowotworu niższego stopnia, takiego jak pleomorficzny Xanthoastrocytoma (PXA) lub gwiaździak pilocytowy.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ABSCESS</LocID>                               
		<Text>Ropień</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FND</LocID>                   
		<Text>Ogniskowy deficyt neurologiczny</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FND_DESC</LocID>                               
		<Text>Ogniskowy deficyt neurologiczny to problem z funkcjonowaniem nerwu, rdzenia kręgowego lub mózgu. Wpływa na określone miejsce, takie jak lewa strona twarzy, prawa ręka, a nawet niewielki obszar, taki jak język. Problemy mowy, wzroku i słuchu są również uważane za ogniskowe deficyty neurologiczne.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMD</LocID>                   
		<Text>Zwapnione złoża mineralne</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMD_DESC</LocID>                               
		<Text>Kamienie mózgowe lub kamień mózgowy są zdefiniowane jako duże zwapnienia wewnątrzczaszkowe. Chociaż przez wielu uważane są za łagodne, te złogi fosforanu wapnia lub „kamienie mózgowe” mogą stać się duże i są związane z objawami neurologicznymi, od napadów padaczkowych po objawy parkinsonowskie. Zwapnienia dystroficzne najczęściej obserwuje się w obszarach uszkodzenia mózgu, takich jak uraz, operacja, udar i leczenie radiacyjne.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSPHASIA</LocID>                   
		<Text>Dysfazja</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_14</LocID>                   
		<Text>Zespół Li-Fraumeni (LFS)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_14_DESC</LocID>                               
		<Text>Zespół Li-Fraumeni (LFS) jest odziedziczoną rodzinną predyspozycją do szerokiego zakresu niektórych, często rzadkich nowotworów. Jest to spowodowane zmianą (mutacją) w genie supresorowym guza znanym jako TP53.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSPHASIA_DESC</LocID>                               
		<Text>Dysphasia to zaburzenie językowe naznaczone niedoborem w generowaniu mowy, a czasem także w jej rozumieniu, z powodu choroby mózgu lub uszkodzenia.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCRO_CYSTS</LocID>                   
		<Text>Mikrocysty</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCRO_CYSTS_DESC</LocID>                               
		<Text>Mikrocysta to po prostu bardzo mała torbiel. Torbiele są nienormalnym, zwykle nienowotworowym wzrostem wypełnionym cieczą lub substancją półstałą, czasami powodującą ból.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_KI67_LLI</LocID>                               
		<Text>Niski Wskaźnik Antygenu KI-67</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_KI67_LLI_DESC</LocID>                   
		<Text>Antygen KI-67 znany również jako Ki-67 lub MKI67 jest białkiem, które u ludzi jest kodowane przez gen MKI67 (antygen identyfikowany przez przeciwciało monoklonalne Ki-67). Ki-67 jest doskonałym markerem do określania frakcji wzrostu danej populacji komórek. Frakcja komórek nowotworowych Ki-67-dodatnich (wskaźnik znakowania Ki-67) jest często skorelowana z przebiegiem klinicznym raka.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_KI67_BLI</LocID>                               
		<Text>Współczynnik Szybkiego Rozwoju Antygenu KI-67</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_15</LocID>                               
		<Text>Utrata heterozygotyczności</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_15_DESC</LocID>                   
		<Text>Utrata heterozygotyczności na ramieniu chromosomu 10q jest najczęstszą zmianą genu zarówno dla pierwotnych, jak i wtórnych glejaków; występuje w 60-90% przypadków. Ta mutacja wydaje się być specyficzna dla glejaka wielopostaciowego i rzadko występuje w innych stopniach nowotworu. Mutacja ta wiąże się ze słabym przeżyciem. LOH przy 10q plus 1 lub 2 dodatkowych mutacji genowych wydają się częstymi zmianami i najprawdopodobniej są głównymi uczestnikami rozwoju glejaków.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_16</LocID>                               
		<Text>Nadekspresja PDGFR</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_16_DESC</LocID>                   
		<Text>Płytkowy czynnik wzrostu (PDGF) jest jednym z wielu czynników wzrostu, które regulują wzrost i podział komórek. W szczególności PDGF odgrywa znaczącą rolę w tworzeniu naczyń krwionośnych, wzroście naczyń krwionośnych z już istniejącej tkanki naczyń krwionośnych, mitogenezie, tj. Proliferacji komórek mezenchymalnych. W onkologii gen PDGF działa jako główny mitogen dla komórek glejowych poprzez wiązanie z receptorem PDGF (PDGFR). Amplifikacja lub nadekspresja PDGFR jest typowa na szlaku prowadzącym do wtórnych glejaków.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_017</LocID>                               
		<Text>Mutacja IDH1/IDH2 Ujemna</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSPAREUNIA</LocID>                   
		<Text>Dyspareunia (kobieta)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSPAREUNIA_DESC</LocID>                               
		<Text>Bolesny stosunek może wystąpić z różnych przyczyn, od problemów strukturalnych po problemy psychologiczne. Wiele kobiet ma bolesny stosunek w pewnym momencie swojego życia. Medycznym terminem na bolesny stosunek jest dyspareunia, definiowana jako uporczywy lub nawracający ból narządów płciowych, który pojawia się tuż przed, podczas lub po stosunku.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA125</LocID>                   
		<Text>Rak Antygenu 125 Wysoki Poziom we Krwi</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA125_DESC</LocID>                               
		<Text>CA-125 znany również jako mucyna 16 lub MUC16 jest białkiem, które u ludzi jest kodowane przez gen MUC16. MUC16 jest członkiem glikoprotein z rodziny mucyn. Test CA 125 mierzy ilość białka CA 125 (antygen nowotworowy 125) we krwi. Test CA 125 można zastosować do monitorowania niektórych nowotworów podczas i po leczeniu. W niektórych przypadkach można zastosować test CA 125 w celu wykrycia wczesnych objawów raka jajnika u osób z bardzo wysokim ryzykiem choroby. Ilość CA-125 jest wyższa w przypadku raka jajnika. U kobiet przed menopauzą wiele innych chorób lub chorób oprócz raka może powodować wyższy poziom CA-125.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EARLY_SAT</LocID>                               
		<Text>Przedwczesna Sytość</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EARLY_SAT_DESC</LocID>                   
		<Text>Wczesne uczucie sytości to niemożność zjedzenia pełnego posiłku lub uczucie sytości po niewielkiej ilości jedzenia.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PMPB</LocID>                               
		<Text>Krwawienie po Menopauzie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PMPB_DESC</LocID>                   
		<Text>Krwawienie pomenopauzalne (PMB) definiuje się jako krwawienie występujące po 1 roku braku miesiączki u kobiety nieotrzymującej terapii hormonalnej (HT). Kobiety stosujące ciągłe leczenie progesteronem i hormonem estrogenowym mogą spodziewać się nieregularnego krwawienia z pochwy, szczególnie przez pierwsze 6 miesięcy. Może być kilka przyczyn krwawienia pomenopauzalnego. Najczęstsze przyczyny to: zapalenie i przerzedzenie błony śluzowej pochwy (zanikowe zapalenie pochwy) lub błony śluzowej macicy (zanik błony śluzowej macicy) - spowodowane niższym poziomem estrogenu.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IRR_MNS</LocID>                               
		<Text>Nieregularna Miesiączka</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IRR_MNS_DESC</LocID>                   
		<Text>Nieodebrane, opóźnione lub nieregularne miesiączki lub nieprawidłowe wzorce krwawienia. Nieregularna miesiączka może mieć przyczyny, które nie są spowodowane chorobą podstawową. Przykłady obejmują wywiad rodzinny dotyczący nieregularnych miesiączek, menopauzy lub miesiączki, stres fizyczny, stres psychiczny, palenie tytoniu lub działania niepożądane leków.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_APM</LocID>                               
		<Text>Nieprawidłowa Masa Miednicy</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_APM_DESC</LocID>                   
		<Text>Masa miednicy to powiększenie lub obrzęk w okolicy miednicy. Większość mas miednicy odkrywa się podczas rutynowych badań ginekologicznych lub fizycznych. Masy miednicy mogą pochodzić z narządów ginekologicznych, takich jak szyjka macicy, macica, przydatki macicy, lub z innych narządów miednicy, takich jak jelita, pęcherz moczowy, moczowody i narządy nerek. Istnieje wiele problemów ginekologicznych, które mogą powodować powstanie masy miednicy. Ponadto istnieją inne choroby, które mogą również powodować miednicę. Większość to łagodne stany, takie jak torbiel jajnika, podczas gdy inne mogą być związane z rakiem ginekologicznym.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_OVAR_CYST</LocID>                               
		<Text>Cysty na Szyjce Macicy</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_OVAR_CYST_DESC</LocID>                   
		<Text>Torbiele jajników są wypełnionymi płynem woreczkami lub kieszeniami w jajniku lub na jego powierzchni. Większość torbieli jajników nie powoduje objawów. W niektórych przypadkach mogą wystąpić nieregularne miesiączki, ból podczas stosunku lub nieregularne wypróżnienia. Większość torbieli jajników jest nieszkodliwa i często sama ustępuje bez leczenia.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_004</LocID>                               
		<Text>Wzór inwazji mikropapilarnej</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_004_DESC</LocID>                   
		<Text>Wzór mikropapilarny jest zdefiniowany jako wzór pokazujący struktury mikropapilarne bez rdzenia włóknisto-naczyniowego. Dobrze wiadomo, że obecność wzoru mikropapilarnego prowadzi do gorszego rokowania w raku jajnika, piersi i pęcherza moczowego.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_005</LocID>                               
		<Text>Ciało Psammoma</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_005_DESC</LocID>                   
		<Text>Ciała Psammoma to okrągłe mikroskopijne wapienne kolekcje. Ciała Psammoma są częstym odkryciem w dobrze zróżnicowanym raku surowiczym i można je znaleźć w połączeniu ze złośliwymi komórkami gruczołowymi wykrytymi za pomocą cytologii szyjki macicy i pochwy.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_18</LocID>                               
		<Text>Wykryto mutację BRAF V599E</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_18_DESC</LocID>                   
		<Text>Protoonkogen B-Raf (BRAF) koduje cytoplazmatyczną kinazę serynowo / treoninową, odgrywając kluczową rolę w regulacji szlaku przekazywania sygnału kinazy białkowej aktywowanej mitogenem. Mutacje w genie BRAF występują w łagodnych i złośliwych zmianach melanocytowych, przy czym> 90% to mutacja V599E. Ta mutacja powoduje konstytutywnie aktywną funkcję kinazy i zwiększone tworzenie kolonii in vitro.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ASCITES</LocID>                               
		<Text>Wodobrzusze</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ASCITES_DESC</LocID>                   
		<Text>Obrzęk brzucha spowodowany nagromadzeniem płynu, najczęściej związany z chorobą wątroby.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PLEURAL_EFFUSION</LocID>                               
		<Text>Wysięk opłucnowy</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PLEURAL_EFFUSION_DESC</LocID>                   
		<Text>Wysięk opłucnowy, czasami określany jako „woda w płucach”, to nagromadzenie nadmiaru płynu między warstwami opłucnej na zewnątrz płuc. Opłucna to cienkie błony wyściełające płuca i wnętrze jamy klatki piersiowej, które działają nawilżająco i ułatwiają oddychanie.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD146_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Jasna Ekspresja MCAM (CD146)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD146_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Cząsteczka adhezji komórek czerniaka (MCAM) to cząsteczka adhezji komórek, która ulega nieprawidłowej ekspresji w różnych nowotworach i jest ściśle związana z przerzutami nowotworów.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK7_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Jasna Ekspresja Keratyn 7 (CK7)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK7_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Keratyna, cytoszkielet 7 typu II znany również jako cytokeratin-7 (CK-7) lub keratyna-7 (K7) lub sarcolectin (SCL) to białko, które u ludzi jest kodowane przez gen KRT7. Keratyna-7 znajduje się w prostym nabłonku gruczołowym oraz w nabłonku przejściowym. Komórki nabłonkowe płuc i piersi zawierają keratynę-7, ale niektóre inne nabłonki gruczołowe, takie jak okrężnica i prostata, nie. Ponieważ antygen keratyny-7 znajduje się zarówno w zdrowych, jak i nowotworowych komórkach, przeciwciała przeciwko CK7 można zastosować w immunohistochemii do odróżnienia odpowiednio raka jajnika i raka komórek przejściowych od raka okrężnicy i prostaty. Jest on powszechnie stosowany razem z CK20 podczas dokonywania takich diagnoz.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK7_NEG</LocID>                               
		<Text>Negatywna Ekspresja Keratyn 7 (CK7)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK7_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>Keratyna, cytoszkielet 7 typu II znany również jako cytokeratin-7 (CK-7) lub keratyna-7 (K7) lub sarcolectin (SCL) to białko, które u ludzi jest kodowane przez gen KRT7. Keratyna-7 znajduje się w prostym nabłonku gruczołowym oraz w nabłonku przejściowym. Komórki nabłonkowe płuc i piersi zawierają keratynę-7, ale niektóre inne nabłonki gruczołowe, takie jak okrężnica i prostata, nie. Ponieważ antygen keratyny-7 znajduje się zarówno w zdrowych, jak i nowotworowych komórkach, przeciwciała przeciwko CK7 można zastosować w immunohistochemii do odróżnienia odpowiednio raka jajnika i raka komórek przejściowych od raka okrężnicy i prostaty. Jest on powszechnie stosowany razem z CK20 podczas dokonywania takich diagnoz.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK20_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Jasna Ekspresja Keratyn 20 (CK20)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK20_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Keratyna 20, często w skrócie CK20, jest białkiem, które u ludzi jest kodowane przez gen KRT20. W immunohistochemii przeciwciała przeciwko CK20 można zastosować do identyfikacji szeregu gruczolakoraka powstałego z nabłonka, który normalnie zawiera białko CK20. Na przykład, białko jest powszechnie spotykane w raku jelita grubego, raku komórek przejściowych i raku komórek Merkla, ale nie występuje w raku płuc, raku prostaty i raku jajnika bez śluzówki. Często stosuje się go w połączeniu z przeciwciałami przeciwko CK7 w celu rozróżnienia różnych rodzajów guzów gruczołowych.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK20_NEG</LocID>                               
		<Text>Negatywna Ekspresja Keratin 20 (CK20)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK20_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>Keratyna 20, często w skrócie CK20, jest białkiem, które u ludzi jest kodowane przez gen KRT20. W immunohistochemii przeciwciała przeciwko CK20 można zastosować do identyfikacji szeregu gruczolakoraka powstałego z nabłonka, który normalnie zawiera białko CK20. Na przykład, białko jest powszechnie spotykane w raku jelita grubego, raku komórek przejściowych i raku komórek Merkla, ale nie występuje w raku płuc, raku prostaty i raku jajnika bez śluzówki. Często stosuje się go w połączeniu z przeciwciałami przeciwko CK7 w celu rozróżnienia różnych rodzajów guzów gruczołowych.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_17</LocID>                               
		<Text>IDH1/IDH2 Negatywny</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_17_DESC</LocID>                   
		<Text>Dehydrogenaza izocitrate (IDH) jest kluczowym enzymem zaangażowanym w konwersję izocitrate do α-ketoglutaranu (α-KG) w cyklu kwasu trikarboksylowego (TCA). Mutacja IDH wytwarza enzym neomorficzny, co może prowadzić do nieprawidłowego gromadzenia się R-2-HG i sprzyja leukemogenezie. Mutacja IDH występuje u 20% pacjentów z ostrą białaczką szpikową (AML), w tym głównie z IDH1 R132, IDH2 R140 i IDH2 R172.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PSA_BL_DETECTED</LocID>                               
		<Text>Wysokie poziomy antygenu swoistego dla prostaty</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PSA_BL_DETECTED_DESC</LocID>                   
		<Text>Antygen specyficzny dla prostaty (PSA) jest glikoproteiną wytwarzaną wyłącznie przez prostatę. Jego zadaniem jest upłynnienie nasienia. Małe ilości wyciekają do krwiobiegu, gdzie można to zmierzyć. Antygen specyficzny dla prostaty jest specyficzny dla tkanki, ale nie specyficzny dla raka. Podwyższony poziom może wystąpić u mężczyzn z łagodnym przerostem prostaty (BPH), zapaleniem gruczołu krokowego, infekcją dróg moczowych lub zawałem prostaty.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSORGASMIA</LocID>                   
		<Text>Dysorgazmia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSORGASMIA_DESC</LocID>                               
		<Text>Dysorgazmia jest definiowana jako bolesny orgazm, ale bez wcześniejszego bólu podczas stosunku płciowego. Ból jest często uczuciem skurczu w miednicy, pośladka lub w brzuchu.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_APM1</LocID>                               
		<Text>Nieprawidłowe Wyniki Badań Prostaty</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_APM1_DESC</LocID>                   
		<Text>Testy wykazały nieprawidłowości w prostacie pacjenta.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DIFF_URINE</LocID>                               
		<Text>Zatrzymanie Moczu</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DIFF_URINE_DESC</LocID>                   
		<Text>Trudności w oddawaniu moczu i całkowitym opróżnieniu pęcherza. Zatrzymanie moczu może mieć przyczyny, które nie są spowodowane chorobą podstawową. Przykłady obejmują celowe zatrzymywanie w moczu lub działania niepożądane leków.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NIGHT_URGE</LocID>                               
		<Text>Częste Oddawanie Moczu w Nocy</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NIGHT_URGE_DESC</LocID>                   
		<Text>Częsta potrzeba wstawania i pójścia do łazienki w celu oddania moczu w nocy nazywa się nokturią. Różni się od moczopędnego moczenia, w którym osoba nie budzi się ze snu, ale pęcherz i tak opróżnia się. Nocturia jest częstą przyczyną utraty snu, szczególnie wśród osób starszych.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_UAS_PCA3</LocID>                               
		<Text>Antygen raka prostaty 3 Wysoki Poziom</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_UAS_PCA3_DESC</LocID>                   
		<Text>Antygen raka prostaty 3 (PCA3) ulega wysokiej ekspresji w guzach prostaty. Testy wykazały wysoki poziom PCA3 w moczu.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ED</LocID>                               
		<Text>Zaburzenia erekcji</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ED_DESC</LocID>                   
		<Text>Zaburzenia erekcji (ED) to niezdolność do uzyskania lub utrzymania erekcji na tyle mocno, aby odbyć stosunek seksualny. Czasami nazywa się to impotencją, chociaż ten termin jest obecnie używany rzadziej. Sporadyczne zaburzenia erekcji nie są rzadkie. Wielu mężczyzn doświadcza tego podczas stresu. Zaburzenia erekcji po radykalnej prostatektomii w klinicznie zlokalizowanym raku prostaty są znanym potencjalnym powikłaniem operacji.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEMATOSPERMIA</LocID>                               
		<Text>Hematospermia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEMATOSPERMIA_DESC</LocID>                   
		<Text>Hematospermia jest definiowana jako krew w nasieniu. Chociaż często postrzegana jako mało istotna, krew w ejakulacie może budzić duże zaniepokojenie u mężczyzn, którzy jej doświadczają. Ten stan jest powszechny, a wiele odcinków pozostaje niezauważonych; dlatego częstość występowania hematospermii pozostaje nieznana.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERCALCEMIA</LocID>                               
		<Text>Hiperkalcemia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERCALCEMIA_DESC</LocID>                   
		<Text>Hiperkalcemia to stan, w którym poziom wapnia we krwi jest powyżej normy. Hiperkalcemia jest najczęściej spowodowana nadmierną aktywnością czterech małych gruczołów szyi (przytarczyc) lub rakiem. Dodatkowy wapń we krwi wpływa na wiele układów ciała.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SEVERE_HYPERCALCEMIA</LocID>                               
		<Text>Ciężka hiperkalcemia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SEVERE_HYPERCALCEMIA_DESC</LocID>                   
		<Text>Ciężka hiperkalcemia to nagły przypadek medyczny wymagający pilnego leczenia. Hiperkalcemia to stan, w którym poziom wapnia we krwi jest powyżej normy. Rzadko ciężka hiperkalcemia może zaburzać czynność serca, powodując kołatanie serca i omdlenia, objawy arytmii serca i inne problemy z sercem.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD13_NEG</LocID>                               
		<Text>Negatywna Ekspresja Aminopeptydazy N (CD13) </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD30_BRIGHT</LocID>                   
		<Text>Jasna Ekspresja Antygenu CD30</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD30_BRIGHT_DESC</LocID>                               
		<Text>CD30, znany również jako TNFRSF8, jest białkiem błony komórkowej z rodziny receptorów czynnika martwicy nowotworów i markerem nowotworowym. Receptor ten jest wyrażany przez aktywowane, ale nie przez spoczynkowe, komórki T i B. TRAF2 i TRAF5 mogą oddziaływać z tym receptorem i pośredniczy w transdukcji sygnału, która prowadzi do aktywacji NF-kappaB. CD30 jest związany z anaplastycznym chłoniakiem wielkokomórkowym. Wyraża się w raku zarodkowym, ale nie w nasieniaku, a zatem jest użytecznym markerem w rozróżnianiu tych guzów zarodkowych. CD30 i CD15 są również wyrażane na komórkach Reeda-Sternberga typowych dla chłoniaka Hodgkina.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD45_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Jasna Ekspresja PTPRC (CD45)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD45_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Białkowa fosfataza tyrozynowa, typ receptora, C znany również jako PTPRC, jest enzymem, który u ludzi jest kodowany przez gen PTPRC. PTPRC jest również znany jako antygen CD45 (CD oznacza klaster różnicowania), który pierwotnie był nazywany wspólnym antygenem leukocytowym (LCA). CD45 jest białkiem paneukocytowym o aktywności fosfatazy tyrozynowej zaangażowanym w regulację transdukcji sygnału w hematopoezy. CD45 nie kolokalizuje się za pomocą tratw lipidowych na mysich i ludzkich nietransformowanych komórkach krwiotwórczych, ale ustawienie CD45 w tratwach lipidowych jest modyfikowane podczas ich onkogennej transformacji do ostrej białaczki szpikowej.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_19</LocID>                               
		<Text>Translokacja IGH-BCL2</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_19_DESC</LocID>                   
		<Text>Cechą charakterystyczną chłoniaka grudkowego (FL) jest nieprawidłowa translokacja t (14; 18) (q32; q21) obejmująca locus IgH na chromosomie 14 i gen BCL2 na chromosomie 18.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_20</LocID>                               
		<Text>BCL6 (3q27) Hipermutacja</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_20_DESC</LocID>                   
		<Text>Białko chłoniaka z komórek B 6 jest białkiem, które u ludzi jest kodowane przez gen BCL6. Podobnie jak BCL2, BCL3, BCL5, BCL7A, BCL9 i BCL10, ma on znaczenie kliniczne w chłoniaku. Białko kodowane przez ten gen jest ewolucyjnie konserwowanym czynnikiem transkrypcyjnym palca cynkowego i zawiera N-końcową domenę POZ / BTB. Białko to działa jako specyficzny dla sekwencji represor transkrypcji i wykazano, że moduluje zależne od STAT odpowiedzi interleukiny 4 (IL-4) komórek B. Białko to może oddziaływać z kilkoma kompleksami rdzeniowymi, aby zahamować transkrypcję. Stwierdzono, że gen ten często ulega translokacji i hipermutacji w rozlanym chłoniaku z dużych komórek B (DLBCL).</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_BLC2_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Jasna Ekspresja BCL2</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_BLC2_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Bcl-2 (chłoniak z komórek B 2), kodowany u ludzi przez gen BCL2, jest członkiem-założycielem rodziny białek regulatorowych Bcl-2, które regulują śmierć komórek (apoptoza), poprzez hamowanie (antyapoptotyczne) lub indukowanie (proapoptotyczna) apoptoza. Przeciwciała przeciwko Bcl-2 można stosować z immunohistochemią do identyfikacji komórek zawierających antygen. W zdrowej tkance przeciwciała te reagują z komórkami B w strefie płaszcza, a także z niektórymi komórkami T. Jednak komórki dodatnie znacznie zwiększają się w chłoniaku grudkowym, a także w wielu innych postaciach raka. W niektórych przypadkach obecność lub brak barwienia Bcl-2 w biopsjach może być znacząca dla rokowania pacjenta lub prawdopodobieństwa nawrotu choroby.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_DGP</LocID>                               
		<Text>Rozproszony Wzór Wzrostu</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_DGP_DESC</LocID>                   
		<Text>Lekko guzkowaty i/lub rozproszony wzór wzrostu komórkowego.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ABNORMAL_NODULE</LocID>                               
		<Text>Guzek o Nienormalnym Kolorze</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ABNORMAL_NODULE_DESC</LocID>                   
		<Text>Pacjent ma guzek (guzek) na skórze, który ma dziwny czerwony / fioletowy kolor.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCP_VIR</LocID>                               
		<Text>Wykrycie Wirusa Poliomawirusowego Komórki Merkel</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCP_VIR_DESC</LocID>                   
		<Text>Poliomawirus komórek Merkel (MCV lub MCPyV) został po raz pierwszy opisany w styczniu 2008 r. W Pittsburghu w Pensylwanii. Był to pierwszy przykład ludzkiego patogenu wirusowego odkrytego przy użyciu bezstronnego metagenomowego sekwencjonowania nowej generacji za pomocą techniki zwanej cyfrowym odejmowaniem transkryptomu. MCV jest jednym z siedmiu obecnie znanych ludzkich onkowirusów. Wykrywanie wirusa jest wciąż w fazie badań i na ogół nie jest dostępne jako test kliniczny. Wykrywanie wirusowego DNA odbywa się za pomocą PCR lub FISH.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCP_VIR_EL</LocID>                               
		<Text>Wykrycie Mikroskopem Elektronowym MCV</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCP_VIR_EL_DESC</LocID>                   
		<Text>Transmisyjna mikroskopia elektronowa MCV VLP przy powiększeniu × 50 000 pokazuje charakterystyczne poliomawirusowe struktury dwudziestościenne kapsydu. Dowody te wskazują na poliomawirus komórek Merkel lub MCV, który jest jednym z siedmiu obecnie znanych ludzkich onkowirusów.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_006</LocID>                               
		<Text>Nadprodukcja Cykliny D1</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_006_DESC</LocID>                   
		<Text>Cyklina D1 jest białkiem, które reguluje wejście komórki do cyklu komórkowego. Steruje przejściem między fazą G0 i G1. W normalnych tkankach podstawowe komórki nabłonkowe, komórki śródbłonka i komórki zrębu często wykazują cyklinę D1-dodatnią, ponieważ komórki te przechodzą przez cykl komórkowy. W wyniku translokacji z udziałem genu cykliny D1 i IgH, t (11; 14), przeważająca większość chłoniaków z komórek płaszcza nadeksprymuje cyklinę D1. Jest to przydatna funkcja w klasyfikacji chłoniaków z komórek B o niskim stopniu złośliwości.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_21</LocID>                               
		<Text>Ustalenia Dotyczące Translokacji IGH/CCND1</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_21_DESC</LocID>                   
		<Text>Przegrupowania genów IGH są uważane za jedną z klasycznych aberracji genów cytogenetycznych związanych z licznymi nowotworami. Molekularna cecha MCL, t (11; 14) (q13; q32) (IGH / CCND1), powoduje deregulację i nadekspresję genu cyklu komórkowego fazy G1, CCND1 (kodującej cyklinę D1), za pośrednictwem elementów wzmacniających występujących w całym locus IGH.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_SPC</LocID>                               
		<Text>Chromatyna Solna i Pieprzowa</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_SPC_DESC</LocID>                   
		<Text>W patologii chromatyna solna i pieprzowa, a także jądra solno-pieprzowe i chromatyna stippled, odnoszą się do jąder komórkowych, które wykazują ziarnistą chromatynę (w mikroskopie świetlnym). Chromatyna solna i pieprzowa jest zwykle obserwowana w guzach hormonalnych, takich jak rak rdzeniasty tarczycy, nowotwory neuroendokrynne i guz chromochłonny.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_LSAC</LocID>                               
		<Text>Duże Komórki Anaplastyczne</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_LSAC_DESC</LocID>                   
		<Text>Komórki anaplastyczne wykazują wyraźny pleomorfizm (zmienność). Jądra są charakterystycznie wyjątkowo hiperchromatyczne (ciemno zabarwione) i duże. Stosunek jądrowo-cytoplazmatyczny może zbliżyć się do 1: 1 zamiast normalnego 1: 4 lub 1: 6. Mogą powstawać gigantyczne komórki, które są znacznie większe niż ich sąsiedzi i posiadają albo jedno ogromne jądro, albo kilka jąder (syncytię). Jądra anaplastyczne są zmienne i dziwne pod względem wielkości i kształtu.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_007</LocID>                               
		<Text>Pozytywny Współczynnik Transkrypcji Tarczycy 1</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_007_DESC</LocID>                   
		<Text>Homeobox 1 NK2 (NKX2-1), znany również jako czynnik transkrypcyjny tarczycy 1 (TTF-1), jest białkiem, które u ludzi jest kodowane przez gen NKX2-1. Pozytywne komórki TTF-1 znajdują się w płucach jako pneumocyty i komórki klubowe typu II. W tarczycy komórki pęcherzykowe i parafollikularne są również dodatnie pod względem TTF-1. W przypadku raka płuc gruczolakoraki są zwykle dodatnie, podczas gdy rak płaskonabłonkowy i rak wielkokomórkowy rzadko są dodatnie. Rak drobnokomórkowy (z dowolnego miejsca pierwotnego) jest zwykle dodatni. TTF1 jest czymś więcej niż tylko klinicznym markerem gruczolakoraka płuc. Odgrywa aktywną rolę w podtrzymywaniu komórek raka płuc w świetle eksperymentalnej obserwacji, że jest zmutowany w raku płuc.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IS_001</LocID>                               
		<Text>Jasna ekspresja Białka guza P63</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IS_001_DESC</LocID>                   
		<Text>Białko guza p63, zwykle określane jako p63, znane również jako białko 63 związane z transformacją jest białkiem, które u ludzi jest kodowane przez gen TP63 (znany również jako gen p63). Barwienie immunologiczne P63 ma zastosowanie w przypadku raka płaskonabłonkowego głowy i szyi, różnicowania gruczolakoraka prostaty (najczęstszego rodzaju raka prostaty) i łagodnej tkanki prostaty.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERTROPHIC_PO</LocID>                               
		<Text>Przerostowa osteoartropatia płucna</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERTROPHIC_PO_DESC</LocID>                   
		<Text>Przerostowa osteoartropatia płucna (HPO) jest rzadkim zespołem paranowotworowym, często związanym z rakiem płuc. Osteoartropatia przerostowa (HOA) to kliniczny zespół pałkowania palców rąk i stóp, powiększania kończyn oraz bolesnych, obrzękniętych stawów. Stan ten charakteryzuje się symetrycznym zapaleniem okostnej obejmującym promień i kość strzałkową oraz, w mniejszym stopniu, kość udową, kości ramiennej, śródręcza i śródstopia.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD44_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Jasna Ekspresja Antygenu CD44</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD44_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Antygen CD44 jest glikoproteiną na powierzchni komórki zaangażowaną w interakcje między komórkami, adhezję i migrację komórek. U ludzi antygen CD44 jest kodowany przez gen CD44 na chromosomie 11. CD44 jest receptorem adhezji na powierzchni komórki, który jest silnie wyrażany w wielu nowotworach i reguluje przerzuty poprzez rekrutację CD44 na powierzchnię komórki. Jego interakcja z odpowiednimi ligandami macierzy zewnątrzkomórkowej promuje procesy migracji i inwazji związane z przerzutami.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_22</LocID>                               
		<Text>Nadekspresja Mutacji EGFR</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_22_DESC</LocID>                   
		<Text>Receptor naskórkowego czynnika wzrostu (EGFR; ErbB-1; HER1 u ludzi) jest transbłonowym białkiem, które jest receptorem dla członków rodziny naskórkowego czynnika wzrostu (rodzina EGF) pozakomórkowych ligandów białkowych. Mutacje prowadzące do nadekspresji EGFR (znane jako zwiększenie lub amplifikacja) zostały powiązane z wieloma nowotworami, w tym z gruczolakorakiem płuc (40% przypadków), rakami odbytu, glejakiem (50%) i nowotworami nabłonka głowy i szyi (80-100%). Te mutacje somatyczne obejmujące EGFR prowadzą do jego stałej aktywacji, co powoduje niekontrolowany podział komórek.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD274_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Jasna ekspresja PD-L1 (CD274)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD274_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Zaprogramowany ligand śmierci 1 (PD-L1) znany również jako klaster różnicowania 274 (CD274) lub homolog B7 1 (B7-H1) jest białkiem, które u ludzi jest kodowane przez gen CD274. Zaprogramowany ligand śmierci 1 (PD-L1) to białko transbłonowe 40 kDa typu 1, które, jak spekulowano, odgrywa ważną rolę w tłumieniu adaptacyjnego ramienia układu odpornościowego podczas określonych zdarzeń, takich jak ciąża, przeszczepy tkanek, choroby autoimmunologiczne i inne stany chorobowe takie jak zapalenie wątroby.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IS_002</LocID>                               
		<Text>Nieprawidłowa Ekspresja Białka Guza P53</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IS_002_DESC</LocID>                   
		<Text>Białko nowotworowe p53, znane również jako p53, komórkowy antygen nowotworowy p53 (nazwa UniProt), supresor guza p53 to dowolna izoforma białka kodowanego przez homologiczne geny w różnych organizmach, takich jak TP53 (ludzie) i Trp53 (myszy). Homolog ten (pierwotnie uważany za, i często nazywany pojedynczym białkiem) ma kluczowe znaczenie w organizmach wielokomórkowych, gdzie zapobiega powstawaniu raka, a zatem działa jako supresor nowotworów. Gen TP53 może być również modyfikowany przez mutageny (chemikalia, promieniowanie lub wirusy), zwiększając prawdopodobieństwo niekontrolowanego podziału komórek.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_HISRC</LocID>                               
		<Text>Sygnatura Morfologii Komórek Pierścienia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_HISRC_DESC</LocID>                   
		<Text>W histologii komórka pierścienia sygnetowego to komórka z dużą wakuolą, typ złośliwy występuje głównie w rakach. Sygnetowe komórki pierścieniowe są najczęściej związane z różnymi postaciami raka. Z definicji wymagany jest 50% lub większy (Wysoki) komponent sygnetowych komórek pierścieniowych, aby rak jelita grubego został oznaczony jako rak jelita grubego.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_23</LocID>                               
		<Text>Wysoka Niestabilność Mikrosatelity</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_23_DESC</LocID>                   
		<Text>Niestabilność mikrosatelitarna (MSI) jest warunkiem genetycznej hipermutowalności (predyspozycji do mutacji), która wynika z upośledzonej naprawy niedopasowania DNA (MMR). Obecność MSI stanowi fenotypowy dowód, że MMR nie działa normalnie. MMR koryguje błędy, które spontanicznie pojawiają się podczas replikacji DNA, takie jak niedopasowania pojedynczej zasady lub krótkie insercje i delecje. Białka biorące udział w MMR korygują błędy polimerazy, tworząc kompleks, który wiąże się z niedopasowaną sekcją DNA, wycina błąd i wstawia prawidłową sekwencję na swoim miejscu. Komórki z nieprawidłowo działającym MMR nie są w stanie skorygować błędów, które występują podczas replikacji DNA, a tym samym gromadzić błędy. Niestabilność mikrosatelitarna jest związana z wieloma postaciami raka, ale najczęściej występuje w związku z rakami jelita grubego.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_008</LocID>                               
		<Text>Silna Ekspresja Białka Mucin 4</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_008_DESC</LocID>                   
		<Text>Mucyna 4 (MUC 4) to białko mucyny, które u ludzi jest kodowane przez gen MUC4. Podobnie jak inne mucyny, MUC-4 jest glikoproteiną o dużej masie cząsteczkowej. Głównymi składnikami śluzu, lepkim wydzielaniem pokrywającym powierzchnię nabłonka, takim jak tchawica, okrężnica i szyjka macicy, są wysoce glikozylowane białka zwane mucynami. Te glikoproteiny odgrywają ważną rolę w ochronie komórek nabłonkowych i są zaangażowane w odnowę i różnicowanie nabłonka. Stwierdzono, że MUC-4 odgrywa różne role w postępie raka, szczególnie ze względu na jego właściwości sygnalizacyjne i antyadhezyjne, które przyczyniają się do rozwoju guza i przerzutów.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_24</LocID>                               
		<Text>Wykryto Mutację CDH1 (CD324)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_24_DESC</LocID>                   
		<Text>Cadherin-1 znany również jako CAM 120/80 lub kadheryna nabłonkowa (E-kadheryna) lub uvomorulin to białko, które u ludzi jest kodowane przez gen CDH1. CDH1 został również oznaczony jako CD324 (klaster różnicowania 324). Jest to gen supresorowy nowotworu. Utrata funkcji lub ekspresji kadheryny E jest związana z postępem raka i przerzutami. Regulacja w dół kadheryny E zmniejsza siłę adhezji komórkowej w tkance, co powoduje wzrost ruchliwości komórek. To z kolei może pozwolić komórkom rakowym przejść przez błonę podstawną i zaatakować otaczające tkanki.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_COLONOFIND</LocID>                               
		<Text>Wykrycia Kolonoskopowe</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_COLONOFIND_DESC</LocID>                   
		<Text>Testy wykazały nietypowe odkrycia okrężnicy. Dalsze testy lub wyniki biopsji pomogą ustalić, czy wyniki są niepokojące.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<!-- ### ### -->
	<!-- ######################################## Content for V0.13.2a Added Below ######################################## -->
	<!-- ### ### -->





	<!-- ### ### -->
	<!-- ######################################## Content From OBGYN ######################################## -->
	<!-- ### ### -->

			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_RH-</LocID>								<Text>Alloimmunizacja Przeciw Erytrocytom</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_RH-_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Alloimmunizacja jest definiowana jako odpowiedź immunologiczna na obce antygeny po ekspozycji na genetycznie różne komórki lub tkanki.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_METRORRAGIE</LocID>						<Text>Krwotok</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_METRORRAGIE_DESCRIPTION</LocID>			<Text>Utrata krwi występująca poza miesiączką.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_RETARD_REGLE</LocID>						<Text>Późny Okres</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_RETARD_REGLE_DESCRIPTION</LocID>			<Text>Okres jest opóźniony.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_GROSSESSE</LocID>						<Text>Ciąża</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_GROSSESSE_DESCRIPTION</LocID>			<Text>Stan bycia w ciąży.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_HEMOPERITOINE</LocID>					<Text>Hemoperitoneum</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_HEMOPERITOINE_DESCRIPTION</LocID>		<Text>Hemoperitoneum (czasami także hematoperitoneum) to obecność krwi w jamie otrzewnej.</Text>	</GameDBLocalizedString>			
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_HYPERANDROGEN</LocID>					<Text>Hiperandrogenizm Biologiczny</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_HYPERANDROGEN_DESCRIPTION</LocID>		<Text>Wysoki poziom androgenów u kobiet.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_SEBORRHEE</LocID>						<Text>Łojotok</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_SEBORRHEE_DESCRIPTION</LocID>			<Text>Nieprawidłowo zwiększone wydzielanie sebum.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_HIRSUTISME</LocID>						<Text>Hirsutyzm</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_HIRSUTISME_DESCRIPTION</LocID>			<Text>Nadmierne owłosienie ciała u kobiet na częściach ciała, w których włosy są zwykle nieobecne lub minimalne.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_ACNE</LocID>								<Text>Trądzik</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_ACNE_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Zaburzenie skóry spowodowane zapaleniem gruczołów skórnych i mieszków włosowych. Forma znaleziona głównie u nastolatków i naznaczona pryszczami, szczególnie na twarzy.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_ACANTHOSIS_NIGRICANS</LocID>				<Text>Rogowacenie Ciemne</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_ACANTHOSIS_NIGRICANS_DESCRIPTION</LocID>	<Text>Stan skóry, który charakteryzuje się ciemnymi przebarwieniami i aksamitnym pogrubieniem skóry, szczególnie fałd lub fałd na ciele (od pachy, pachwiny lub szyi) i który jest często związany z otyłością, opornością na insulinę, nieregularnością hormonalną lub używaniem leków, ale rzadko może wystąpić jako objaw raka (od żołądka lub wątroby).</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_AMENORRHEE</LocID>						<Text>Brak Menstruacji </Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_AMENORRHEE_DESCRIPTION</LocID>			<Text>Nieprawidłowy brak lub tłumienie miesiączki.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_BOUFFEE_VASOMOTRICE</LocID>				<Text>Rumieńce</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_BOUFFEE_VASOMOTRICE_DESCRIPTION</LocID>	<Text>Zaczerwienienie ma stać się wyraźnie czerwone na twarzy i często w innych obszarach skóry, z różnych warunków fizjologicznych.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_SECHERESSE_VAGIN</LocID>					<Text>Suchość Pochwy</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_SECHERESSE_VAGIN_DESCRIPTION</LocID>		<Text>Suchość pochwy jest wynikiem obniżonego poziomu estrogenu.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_DYSMENORRHEE</LocID>						<Text>Bolesne Miesiączkowanie</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_DYSMENORRHEE_DESCRIPTION</LocID>			<Text>Bolesne miesiączki.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_MENORRAGIE</LocID>						<Text>Krwotok Miesiączkowy</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_MENORRAGIE_DESCRIPTION</LocID>			<Text>Nieprawidłowo obfite miesiączkowanie.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_POLLAKIURIE</LocID>						<Text>Pollakiuria</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_POLLAKIURIE_DESCRIPTION</LocID>			<Text>Nienormalnie częste oddawanie moczu.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_LEUCORRHEE</LocID>						<Text>Białe Upławy</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_LEUCORRHEE_DESCRIPTION</LocID>			<Text>Białawe lepkie wydzielanie z pochwy wynikające z zapalenia lub przekrwienia błony śluzowej.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_ULCERATION_GENITAL</LocID>				<Text>Wrzód narządów płciowych</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_ULCERATION_GENITAL_DESCRIPTION</LocID>	<Text>Wrzody narządów płciowych, zdefiniowane jako pojedyncze lub wielokrotne zmiany pęcherzykowe, wrzodziejące lub erozyjne narządów płciowych, z limfadenopatią pachwinową lub bez, powinny prowadzić do rozważenia zakażenia przenoszonego drogą płciową.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_CHANCRE_SYPHILIS</LocID>					<Text>Ból Syfilityczny</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_CHANCRE_SYPHILIS_DESCRIPTION</LocID>		<Text>Pierwotny ból kiły, bezbolesnej stwardniałej, erodowanej grudki, występującej w miejscu wejścia infekcji.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_PREMATURE</LocID>						<Text>Wcześniak</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_PREMATURE_DESCRIPTION</LocID>			<Text>Bycie za wcześnie urodzonym.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_HPV_HR</LocID>							<Text>HPV Wysokiego Ryzyka</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_HPV_HR_DESCRIPTION</LocID>				<Text>HPV wysokiego ryzyka może powodować nieprawidłowe funkcjonowanie normalnych komórek. Te nieprawidłowe komórki mogą z czasem prowadzić do raka. HPV wysokiego ryzyka najczęściej atakuje komórki szyjki macicy, ale może również powodować raka pochwy, sromu, odbytu, penisa, jamy ustnej i gardła.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_DOULEUR_PELV</LocID>						<Text>Bóle Miednicy</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_DOULEUR_PELV_DESCRIPTION</LocID>			<Text>Bóle  wokolicach miednicy.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_COL_ROUGE</LocID>						<Text>Czerwona Szyjka Macicy</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_COL_ROUGE_DESCRIPTION</LocID>			<Text>Czerwona szyjka macicy podczas badania.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_VEGETATION_KYSTE</LocID>					<Text>Wyrośl pozakotystyczna</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_VEGETATION_KYSTE_DESCRIPTION</LocID>		<Text>Wyrośl pokazana na zdjęciu ultradźwiękowym.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_TUMEFACTION</LocID>						<Text>Obrzęk Piersi</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_TUMEFACTION_DESCRIPTION</LocID>			<Text>Nieprawidłowe powiększenie piersi.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_MASSE_HOMOGENE</LocID>					<Text>Jednorodna masa</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_MASSE_HOMOGENE_DESCRIPTION</LocID>		<Text>Jednorodna masa pokazana na zdjęciu ultradźwiękowym.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_CONTRACTION_UTERINE</LocID>				<Text>Zakontraktowana miednica</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_CONTRACTION_UTERINE_DESCRIPTION</LocID>	<Text>Jest to miednica, w której jedna lub więcej jej średnic jest zmniejszona, aby zakłócać normalny mechanizm pracy.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_ODEUR_VAGINALE</LocID>					<Text>Vaginal Odor</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_ODEUR_VAGINALE_DESCRIPTION</LocID>		<Text>Silny „rybi” zapach pochwy.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_POST_PARTUM</LocID>						<Text>Stan Poporodowy</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_POST_PARTUM_DESCRIPTION</LocID>			<Text>Po porodzie lub narodzinach młodych.</Text>	</GameDBLocalizedString>
<!-- v2.0 -->
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_AXILLARY_LYMPH_NODES</LocID>								<Text>Węzły chłonne pachowe</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_INGUINAL_LYMPH_NODES</LocID>								<Text>Pachwinowe węzły chłonne</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_SUPRACLAVICULAR_LYMPH_NODES</LocID>						<Text>Węzły chłonne nadobojczykowe</Text>	</GameDBLocalizedString>


	<!-- ### ### -->
	<!-- ######################################## Content From MoreDG ######################################## -->
	<!-- ### ### -->	

			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_HYPOKALIEMIE</LocID>										<Text>Hipokaliemia</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_HYPOKALIEMIE_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Hipokaliemia to niski poziom potasu (K +) w surowicy krwi.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_HYPERKALIEMIE</LocID>									<Text>Hyperkalemia</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_HYPERKALIEMIE_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Hiperkaliemia to podwyższony poziom potasu (K +) we krwi.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_OAP</LocID>												<Text>Obrzęk płuc</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_OAP_DESCRIPTION</LocID>									<Text>Obrzęk płuc to gromadzenie się płynów w tkankach i przestrzeniach powietrznych płuc.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_ABOLITION_POULS</LocID>									<Text>Brak Pulsu</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_ABOLITION_POULS_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Pacjent nie odczuwa pulsu.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_MARBRURE</LocID>											<Text>Livedo reticularis</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_MARBRURE_DESCRIPTION</LocID>								<Text>Livedo reticularis jest powszechnym odkryciem skóry składającym się z cętkowanego siatkowego wzoru naczyniowego, który pojawia się jako fioletowawe fioletowe przebarwienie skóry. Odbarwienie jest spowodowane obrzękiem żył z powodu niedrożności naczyń włosowatych przez małe skrzepy krwi.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_POUL_HYPERPULSE</LocID>									<Text>puls Pulsacyjny</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_POUL_HYPERPULSE_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Nadpobudliwość miazgi</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_TURJESCENCE_JUGULAIRE</LocID>							<Text>JVD</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_TURJESCENCE_JUGULAIRE_DESCRIPTION</LocID>				<Text>Dystans żył szyjnych (JVD) występuje, gdy wzrasta ciśnienie w żyle głównej i pojawia się jako wybrzuszenie spływające po prawej stronie szyi osoby.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_REFLUX_HJ</LocID>										<Text>AJR</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_REFLUX_HJ_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Znak refluksu brzuszno-żuchwowego (AJR) jest przydatny w diagnozowaniu niewydolności prawej komory, ale często jest wykonywany i interpretowany nieprawidłowo.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_HEPATALGIE</LocID>										<Text>Hepatalgia</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_HEPATALGIE_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Bolesna wątroba.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_SOUFFLE_ABDOMINAL</LocID>								<Text>Szmer Brzuszny</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_SOUFFLE_ABDOMINAL_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Obecność szmeru brzusznego może odzwierciedlać istnienie tętniaka aorty brzusznej lub zwężenie tętnic nerkowych.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_SOUFFLE_VASCULAIRE</LocID>								<Text>Szmer naczyniowy</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_SOUFFLE_VASCULAIRE_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Jest to zwężenie lub zamknięcie światła naczyń krwionośnych, zwykle spowodowane przez miażdżycę.</Text>	</GameDBLocalizedString>
<!-- v0.02 -->
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_MACROGLOSSIA</LocID>											<Text>Makroglosja</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_MACROGLOSSIA_DESCRIPTION</LocID>								<Text>Nieprawidłowy wzrost objętości języka.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_HYPOGLYCEMIA</LocID>											<Text>Hipoglikemia</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_HYPOGLYCEMIA_DESCRIPTION</LocID>								<Text>Niski poziom glukozy we krwi.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_GYNECOMASTIA</LocID>											<Text>Ginekomastia</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_GYNECOMASTIA_DESCRIPTION</LocID>								<Text>Nieprawidłowy wzrost objętości piersi u mężczyzn.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_ATROPHIE_TESTICULE</LocID>									<Text>Zanik Jąder</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_ATROPHIE_TESTICULE_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Zmniejszający się rozmiar jądra.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_DRY_SKIN</LocID>												<Text>Rogowacenie naskórka</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_DRY_SKIN_DESCRIPTION</LocID>									<Text>Sucha skóra to skóra, która straciła ochronną warstwę tłuszczową i staje się odwodniona.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_HYPERPRL</LocID>												<Text>Hiperprolaktynemia</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_HYPERPRL_DESCRIPTION</LocID>									<Text>Nieprawidłowy wzrost stężenia prolaktyny w osoczu.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_INSUFFISANCE_SR_AIGUE</LocID>								<Text>Ostra niewydolność nadnerczy</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_INSUFFISANCE_SR_AIGUE_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Pierwotna niewydolność nadnerczy spowodowana nagłą wadliwą produkcją sterydów nadnerczy.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_HYPOCALCEMIA</LocID>											<Text>Hipokalcemia</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_HYPOCALCEMIA_DESCRIPTION</LocID>								<Text>Hipokalcemia to nienormalny spadek poziomu wapnia we krwi.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_THROMBOCYTOSE</LocID>										<Text>Trombocytoza</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_THROMBOCYTOSE_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Trombocytoza to stan, w którym we krwi występuje nadmierna liczba płytek krwi.</Text>	</GameDBLocalizedString>
		

	<!-- ### ### -->
	<!-- ######################################## Content From COMPLICATIONS ######################################## -->
	<!-- ### ### -->	
	
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_PERITONITE</LocID>						<Text>Zapalenie Otrzewnej</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_ENDOCARDITIS</LocID>						<Text>Zapalenie Wsierdzia</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_DIABETES_SECONDARY</LocID>				<Text>Cukrzyca Wtórna</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_CARPAL_TUNNEL</LocID>					<Text>Tunel Nadgarstka</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_HEART_ATTACK</LocID>						<Text>Ostry Zawał Mięśnia Sercowego</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_STK</LocID>								<Text>Uderzenie</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_TAR</LocID>								<Text>Pęknięcie Aorty</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_THROMBOSIS</LocID>						<Text>Zakrzepica</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_ARF_FONCTION</LocID>						<Text>Ostra Czynnościowa Niewydolność Nerek</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>SYM_CRP_ARF_ORGANIC</LocID>						<Text>Ostra Organiczna Niewydolność Nerek</Text>	</GameDBLocalizedString>
	
	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>
</Database>