<Database>
	<GameDBStringTable ID="LOC_FR_ADDON_CRP_TREATMENTS">
	<LanguageCode>fr</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Français</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
	<Name>Nico57970</Name>
	<Name>MacNaab</Name>
	</Contributors>

	<LocalizedStrings>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_IMIQUIMOD_CREAM</LocID>                                    	
	<Text>Imiquimod crème</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_IMIQUIMOD_CREAM_DESC</LocID>                        	
	<Text>L'imiquimod, vendu sous la marque Aldara, est une crème qui agit comme un modificateur de la réponse immunitaire et qui est utilisée pour traiter le carcinome basocellulaire superficiel et les kératoses actiniques. \n\nSalle requise: Tout bureau/unité de diagnostique.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_PHOTODYNAMIC_THERAPY</LocID>                                    	
	<Text>Thérapie photodynamique</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_PHOTODYNAMIC_THERAPY_DESC</LocID>                        	
	<Text>La thérapie photodynamique est un traitement qui utilise certains médicaments appelés agents photosensibilisants, ainsi qu'une lumière spéciale, pour tuer les cellules cancéreuses. \n\nSalle requise: Tout bureau/unité de diagnostique.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_WIDE_LOCAL_EXCISION</LocID>                               
	<Text>Excision locale large</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_WIDE_LOCAL_EXCISION_DESC</LocID>                   
	<Text>Une excision locale large(WLE) est une intervention chirurgicale pour enlever une petite zone de tissu malade ou problématique. Cette procédure est couramment effectuée sur le sein et les lésions cutanées, mais peut être utilisée sur n'importe quelle zone du corps. \n\nSalle requise: Bloc opératoire du département d'Oncologie.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_DOCTORS_ADVICE</LocID>                                    	
	<Text>Conseils en Oncologie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_DOCTORS_ADVICE_DESC</LocID>                        	
	<Text>Le médecin donne au patient des conseils sur la façon de gérer sa situation, aide le patient à mieux comprendre ses options telles que les soins palliatifs et fait tout ce qu'il peut pour assurer au patient la meilleure qualité de vie possible pendant cette période. \n\nSalle requise: Tout bureau/unité de diagnostique.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_TARGETED_THERAPY</LocID>                                    	
	<Text>Thérapie ciblée</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_TARGETED_THERAPY_DESC</LocID>                        	
	<Text>La thérapie ciblée fonctionne en ciblant les gènes spécifiques du cancer, les protéines ou l'environnement tissulaire qui contribue à la croissance et à la survie du cancer. \n\nSalle requise: Tout bureau/unité de diagnostique.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_CHEMOTHERAPY</LocID>                                    	
	<Text>Chimiothérapie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_CHEMOTHERAPY_DESC</LocID>                        	
	<Text>La chimiothérapie est un type de traitement du cancer qui utilise un ou plusieurs médicaments anticancéreux dans le cadre d'un régime de chimiothérapie standardisé. La chimiothérapie peut être administrée à des fins curatives, elle peut viser à prolonger la vie du patient ou à réduire les symptômes. \n\nSalle requise: Hospitalisation régulière au département d'Oncologie.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_LAPAROSCOPIC_SURGERY</LocID>                                    	
	<Text>Chirurgie laparoscopique</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_LAPAROSCOPIC_SURGERY_DESC</LocID>                        	
	<Text>La chirurgie laparoscopique ou «peu-invasive» est une technique spécialisée pour effectuer la chirurgie. Il s'agit d'une procédure à faible risque et peu invasive qui ne nécessite que de petites incisions. La laparoscopie utilise un instrument appelé laparoscope pour observer les organes abdominaux. \n\nSalle requise: Bloc opératoire du département d'Oncologie.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_LOBECTOMY_SURGERY</LocID>                                    	
	<Text>Lobectomie pulmonaire</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_LOBECTOMY_SURGERY_DESC</LocID>                        	
	<Text>La lobectomie pulmonaire est une opération chirurgicale où un lobe du poumon est retiré. Elle est faite pour enlever une partie du poumon malade, comme le cancer du poumon à un stade précoce. \n\nSalle requise: Bloc opératoire du département d'Oncologie.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_ENDOVASCULAR_EMBOLISATION</LocID>                                    	
	<Text>Embolisation endovasculaire</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_ENDOVASCULAR_EMBOLISATION_DESC</LocID>                        	
	<Text>L'embolisation endovasculaire(EE) est une intervention chirurgicale invasive. Elle est utilisée pour traiter les vaisseaux sanguins anormaux dans votre cerveau, ainsi que dans d'autres parties de votre corps. Cette procédure est une alternative à la chirurgie ouverte. Elle bloque les vaisseaux sanguins pour couper le flux sanguin dans une zone affectée. \n\nSalle requise: Bloc opératoire du département d'Oncologie.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_IMMUNOTHERAPY_DRUGS</LocID>                                    	
	<Text>Immunothérapie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_IMMUNOTHERAPY_DRUGS_DESC</LocID>                        	
	<Text>L'immunothérapie est un type de traitement contre le cancer qui aide le système immunitaire de l'organisme à combattre le cancer. \n\nSalle requise: Tout bureau/unité de diagnostique.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_NERVE_DECOM_SURGERY</LocID>                                    	
	<Text>Chirurgie reconstructrice des nerfs</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_NERVE_DECOM_SURGERY_DESC</LocID>                        	
	<Text>La chirurgie reconstructrice des nerfs implique l'exploration du la zone lésé et l'élimination des tissus blessés ou des cicatrices des terminaisons nerveuses. Après cela, un nerf peut être reconnecté directement s'il y a suffisamment de longueur aux extrémités pour permettre une réparation de bonne qualité sans tension. \n\nSalle requise: Bloc opératoire du département d'Oncologie.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_EPIPEN</LocID>                                    	
	<Text>Auto-injecteur d'épinéphrine</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_EPIPEN_DESC</LocID>                        	
	<Text>Un auto-injecteur d'épinéphrine est un dispositif médical permettant d'injecter une ou plusieurs doses mesurées d'épinéphrine au moyen de la technologie d'auto-injecteur. Il est le plus souvent utilisé pour le traitement de l'anaphylaxie. \n\nSalle requise: Tout bureau/unité de diagnostique.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_POLYPECTOMY</LocID>                                    	
	<Text>Polypectomie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_POLYPECTOMY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Une polypectomie est une procédure utilisée pour éliminer les polypes de l'intérieur du colon, également appelé gros intestin. Un polype est une croissance anormale de tissus. La procédure est non invasive. \n\nSalle requise: Bloc opératoire du département d'Oncologie.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_PARTIAL_COLECTOMY</LocID>                                    	
	<Text>Colectomie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_PARTIAL_COLECTOMY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Une colectomie est une résection intestinale du gros intestin. Elle consiste en l'ablation chirurgicale de d'une partie du colon, généralement une résection segmentaire. Dans les cas extrêmes tout le colon peut être retiré. \n\nSalle requise: Bloc opératoire du département d'Oncologie.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_ADRENALECTOMY</LocID>                                    	
	<Text>Surrénalectomie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_ADRENALECTOMY_DESC</LocID>                        	
	<Text>La surrénalectomie est l'ablation chirurgicale d'une ou des deux glandes surrénales. Il est généralement conseillé aux patients atteints de tumeurs des glandes surrénales. La procédure peut être effectuée en utilisant une incision ouverte ou une technique laparoscopique. \n\nSalle requise: Bloc opératoire du département d'Oncologie.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_MITOTANE</LocID>                                    	
	<Text>Mitotane</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_MITOTANE_DESC</LocID>                        	
	<Text>Le mitotane, vendu sous la marque Lysodren, est un médicament inhibiteur de la stéroïdogenèse et un médicament antinéoplasique cytostatique qui est utilisé dans le traitement du carcinome corticosurrénalien et du syndrome de Cushing. \n\nSalle requise: Tout bureau/unité de diagnostique.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_SPIRONOLACTONE</LocID>                                    	
	<Text>Spironolactone</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_SPIRONOLACTONE_DESC</LocID>                        	
	<Text>La spironolactone est un diurétique potassique qui empêche votre corps d'absorber trop de sel et empêche votre taux de potassium de devenir trop bas. La spironolactone est utilisée pour traiter l'insuffisance cardiaque, l'hypertension artérielle ou l'hypokaliémie (faible taux de potassium dans le sang). \n\nSalle requise: Tout bureau/unité de diagnostique.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_OCTREOTIDE_INJECTION</LocID>                                    	
	<Text>Injection d'octréotide</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_OCTREOTIDE_INJECTION_DESC</LocID>                        	
	<Text>L'octréotide est utilisé pour le traitement des tumeurs productrices d'hormones de croissance(acromégalie et gigantisme) et peut aider à stabiliser un patient souffrant d'une crise carcinoïde. \n\nSalle requise: Tout bureau/unité de diagnostique.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
	<LocID>TRT_CRP_ACTIVE_MONITOR</LocID>                                    	
	<Text>Surveillance Active</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_ACTIVE_MONITOR_DESC</LocID>                        	
	<Text>La surveillance active consiste à ce que l'oncologue ne recommande aucun traitement mais surveille la santé du patient avec des bilans de santé réguliers et des tests sanguins. Ceci est parfois appelé «surveillance attentive». \n\nSalle requise: Cabinet d'Oncologie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
	<LocID>TRT_CRP_HYPER_CVAD</LocID>                                    	
	<Text>Thérapie Intensive Hyper-CVAD</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_HYPER_CVAD_DESC</LocID>                        	
	<Text>Le terme «hyper» fait référence à la nature hyperfractionnée de la chimiothérapie, qui est administrée à plus petites doses mais plus fréquemment, pour minimiser les effets secondaires. «CVAD» est l'acronyme des médicaments utilisés dans le traitements: cyclophosphamide, vincristine, doxorubicine(Adriamycin) et dexaméthasone. Les thérapies intensives de courte durée montrent de meilleurs résultats. \n\nSalle requise: Hospitalisation HDE du département d'Oncologie.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
	<LocID>TRT_CRP_SPLENECTOMY</LocID>                                    	
	<Text>Splénectomie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_SPLENECTOMY_DESC</LocID>                        	
	<Text>La splénectomie est une intervention chirurgicale pour retirer votre rate. La rate est un organe qui se trouve sous votre cage thoracique sur le côté supérieur gauche de votre abdomen. Il aide à combattre les infections et filtre le sang des matières inutiles, telles que les anciennes cellules sanguines ou les cellules endommagées. La splénectomie est plus couramment utilisée pour traiter une rupture de la rate, souvent causée par une blessure abdominale. La splénectomie peut être utilisée pour traiter d'autres affections, notamment une hypertrophie de la rate qui provoque une gêne(splénomégalie), certains troubles sanguins, certains cancers, une infection et des kystes non cancéreuses. \n\nSalle requise: Bloc opératoire du département d'Oncologie.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_G_CSF</LocID>                                    	
	<Text>Médicaments G-CSF</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_G_CSF_DESC</LocID>                        	
	<Text>Les médicaments G-CSF(Granulocyte colony stimulating factor) contre les facteurs de stimulation des colonies de granulocytes, sont une glycoprotéine qui stimule la moelle osseuse pour produire des granulocytes et des cellules souches puis les libérer dans la circulation sanguine. \n\nSalle requise: Tout bureau/unité de diagnostique.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_METHOTREXATE</LocID>                                    	
	<Text>Méthotrexate IV</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_METHOTREXATE_DESC</LocID>                        	
	<Text>Le méthotrexate, anciennement appelé améthoptérine, est un agent de chimiothérapie et un suppresseur du système immunitaire. Il est utilisé pour traiter le cancer, les maladies auto-immunes, les grossesses extra-utérines et les avortements médicaux. Les types de cancers pour lesquels il est utilisé sont le cancer du sein, la leucémie, le cancer du poumon, le lymphome et l'ostéosarcome. Il est administré par intra-veineuse. \n\nSalle requise: Hospitalisation régulière au département d'Oncologie.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_ALEMTUZUMAB</LocID>                                    	
	<Text>Alemtuzumab IV</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_ALEMTUZUMAB_DESC</LocID>                        	
	<Text>L'alemtuzumab est un médicament utilisé pour traiter la leucémie lymphoïde chronique et la sclérose en plaques. Dans la LLC, l'alemtuzumab a est utilisé à la fois comme traitement de première intention et de deuxième intention. Dans la SEP, elle n'est généralement recommandée que si d'autres traitements n'ont pas fonctionné. Il est administré par intra-veineuse. \n\nSalle requise: Hospitalisation régulière au département d'Oncologie.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_BRAF_INH</LocID>                                    	
	<Text>Inhibiteurs de B-RAF</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_BRAF_INH_DESC</LocID>                        	
	<Text>Les inhibiteurs de B-RAF aident à bloquer la mutation du gène BRAF-V600E. Dans les essais cliniques, B-RAF a augmenté les chances de survie des patients atteints de mélanome métastatique. Malgré la grande efficacité du médicament, 20% des tumeurs développent encore une résistance au traitement. \n\nSalle requise: Tout bureau/unité de diagnostique.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<!-- ### ### -->
	<!-- ######################################## Content for V0.13 Added Below ######################################## -->
	<!-- ### ### -->
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_TAMOXIFEN</LocID>                                    	
	<Text>Tamoxifen</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_TAMOXIFEN_DESC</LocID>                        	
	<Text>Le tamoxifène est une hormonothérapie du cancer du sein chez les femmes et les hommes. Il réduit le risque de récidive du cancer du sein après la chirurgie ou celui de se développer dans l'autre sein. Il peut également contrôler le cancer du sein avancé pendant un certain temps. \n\nSalle requise: Tout bureau/unité de diagnostique.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_SEG_MASTECTOMY</LocID>                                    	
	<Text>Mastectomie partiel</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_SEG_MASTECTOMY_DESC</LocID>                        	
	<Text>La mastectomie partiel est une opération chirurgicale pour retirer le cancer et certains tissus normaux qui l'entourent, mais pas le sein lui-même. Certains ganglions lymphatiques sous le bras peuvent être retirés pour une biopsie. Une partie de la doublure de la paroi thoracique peut également être enlevée si le cancer est à proximité. \n\nSalle requise: Bloc opératoire du département d'Oncologie.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_HYPERSALINE</LocID>                                    	
	<Text>Solution saline hypertonique</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_HYPERSALINE_DESC</LocID>                        	
	<Text>La thérapie hyperosmolaire avec une solution saline hypertonique ou du mannitol peut rapidement réduire la pression intracrânienne, sauver éventuellement des vies et des cellules cérébrales. La solution saline hypertonique est efficace car elle ne traverse pas la barrière hémato-encéphalique, et attire ainsi le liquide céphalorachidien du crâne, réduisant ainsi la pression et les blessures supplémentaires. \n\nSalle requise: Tout bureau/unité de diagnostique.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_INCISION_AND_DRAINAGE</LocID>                        	
	<Text>Incision et drainage</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_INCISION_AND_DRAINAGE_DESC</LocID>                                    	
	<Text>L'incision et le drainage sont des procédures chirurgicales mineures pour libérer le liquide ou la pression accumulée sous la peau. \n\nSalle requise: Unité de diagnostique du dpt d'Oncologie/Cabinet d'Oncologie/USC/Salle d'observation</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_DEBULKING</LocID>                                    	
	<Text>Ablation chirurgicale</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_DEBULKING_DESC</LocID>                        	
	<Text>L'ablation chirurgicale des tumeurs est une procédure par laquelle un néoplasme cancéreux incurable est partiellement retiré sans intention curative afin de rendre plus efficace la thérapie avec des médicaments, des radiations ou d'autres mesures d'appoint et, ainsi, améliorer la survie du patient. Le médecin devra suivre le patient afin d'amener le cancer en rémission. \n\nSalle requise: Bloc opératoire du département de Neurologie.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_GTR</LocID>                                    	
	<Text>Résection totale par Craniotomie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_GTR_DESC</LocID>                        	
	<Text>La résection totale par craniotomie est une élimination complète du tissu tumoral visible par imagerie à résonance magnétique (IRM). La résection supratotale est réalisée en tant que résection totale grave avec excision des bords du tissu tumoral visible sur l'IRM dans le tissu cérébral non affecté. \n\nSalle requise: Bloc opératoire du département de Neurologie.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_ESTRADIOL_CREAM</LocID>                                    	
	<Text>Estradiol Crème</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_ESTRADIOL_CREAM_DESC</LocID>                        	
	<Text>La crème Estradiol est une préparation à base d'oestrogène, une hormone féminine, pour une application topique sur la zone vaginale utilisée pour traiter certains symptômes de la ménopause tels que la sécheresse, les brûlures et les démangeaisons de la zone vaginale. \n\nSalle requise: Tout bureau/unité de diagnostique.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_UNI_SALOOPH</LocID>                                    	
	<Text>Salpingo-ovariectomie unilatérale</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_UNI_SALOOPH_DESC</LocID>                        	
	<Text>Une salpingo-ovariectomie unilatérale est l'ablation chirurgicale d'un ovaire et d'une trompe de Fallope, qui sont tous deux situés du même côté du corps et partagent un approvisionnement en sang commun (en revanche, une procédure bilatérale implique l'ablation des ovaires et des trompes de Fallope des deux cotés). La salpingo-ovariectomie unilatérale doit être considérée comme le premier choix de traitement préservant la fertilité pour les femmes. Bien que le risque de rechutes locales est plus elevé, il n'est pas associé à une diminution de la survie globale. \n\nSalle requise: Bloc opératoire du département d'Oncologie.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_RAD_PROS</LocID>                                    	
	<Text>Prostatectomie radicale</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_RAD_PROS_DESC</LocID>                        	
	<Text>La prostatectomie radicale est une opération visant à retirer la glande prostatique et les tissus qui l'entourent. Cela comprend généralement les vésicules séminales et certains ganglions lymphatiques voisins. La prostatectomie radicale peut guérir le cancer de la prostate chez les hommes dont le cancer est resté limité à la prostate. \n\nSalle requise: Bloc opératoire du département d'Oncologie.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_HORMONE_THERAPY</LocID>                                    	
	<Text>Hormonothérapie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_HORMONE_THERAPY_DESC</LocID>                        	
	<Text>L'hormonothérapie est l'utilisation d'hormones pour le traitement médical. \n\nSalle requise: Tout bureau/unité de diagnostique.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_PARATHY</LocID>                                    	
	<Text>Parathyroïdectomie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_PARATHY_DESC</LocID>                        	
	<Text>La parathyroïdectomie est une intervention chirurgicale visant à retirer les glandes parathyroïdes ou les tumeurs parathyroïdiennes. Les glandes parathyroïdes sont juste derrière la thyroïde dans le cou. Ces glandes aident votre corps à contrôler le taux de calcium dans le sang. \n\nSalle requise: Bloc opératoire du département d'Oncologie.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_RCHOP</LocID>                                    	
	<Text>Polychimiothérapie R-CHOP</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_RCHOP_DESC</LocID>                        	
	<Text>La polychimiothérapie R-CHOP est un traitement combiné utilisé pour traiter le lymphome non hodgkinien(LNH). R-CHOP comprend cinq médicaments de chimiothérapie: le rituximab(Rituxan), le cyclophosphamide, l'hydroxyadriamycine, la vincristine et le prednisone. \n\nSalle requise: Hospitalisation régulière au département d'Oncologie.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<!-- ### ### -->
	<!-- ######################################## Content for V0.13.1a Added Below ######################################## -->
	<!-- ### ### -->
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_RITUXIMAB</LocID>                                    	
	<Text>Rituximab</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_RITUXIMAB_DESC</LocID>                        	
	<Text>Le rituximab, vendu entre autres sous la marque Rituxan, est un médicament utilisé pour traiter certaines maladies auto-immunes et certains types de cancer. Le rituximab est un anticorps monoclonal chimérique contre la protéine CD20, qui se trouve principalement à la surface des cellules B du système immunitaire. Lorsqu'il se lie à cette protéine, il déclenche la mort cellulaire. \n\nSalle requise: Hospitalisation régulière au département d'Oncologie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<!-- ### ### -->
	<!-- ######################################## Content for V0.13.2a Added Below ######################################## -->
	<!-- ### ### -->


	<!-- ### ### -->
	<!-- ######################################## Content From OBGYN ######################################## -->
	<!-- ### ### -->
	
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_ANTI_ACNEE</LocID>										<Text>Anti-acnéique</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_ANTI_ACNEE_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Médicament utilisé dans le traitement de l'acné.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_OP</LocID>												<Text>Pilule oestroprogestative</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_OP_DESCRIPTION</LocID>									<Text>Association d'un oestrogène et d'un progestatif</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_METFORMINE</LocID>										<Text>Anti-diabétique oral</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_METFORMINE_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Médicament utilisé dans le traitement de l'insulino-résistance.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_ANTI_ANDROGEN</LocID>									<Text>Anti-androgénique</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_ANTI_ANDROGEN_DESCRIPTION</LocID>						<Text>Les anti-androgènes sont des molécules diminuant l'activité des hormones androgènes.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_PROGESTATIF</LocID>										<Text>Progestatif</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_PROGESTATIF_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Un progestatif est une hormone stéroïdienne d'action similaire à la progestérone, le seul progestatif naturel.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_OESTROGENOTHERAPIE</LocID>								<Text>Oestrogénothérapie</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_OESTROGENOTHERAPIE_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Emploi thérapeutique des oestrogènes naturels ou de synthèse.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_SURVEILLANCE</LocID>											<Text>Surveillance médicale</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_SURVEILLANCE_DESCRIPTION</LocID>								<Text>Surveillance de la maladie de manière chronique.</Text>	</GameDBLocalizedString>
				
	
	<!-- ### ### -->
	<!-- ######################################## Content From MoreDg ######################################## -->
	<!-- ### ### -->
	
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_KCL</LocID>												<Text>Sels de potassium</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_KCL_DESCRIPTION</LocID>									<Text>Le plus utilisé est le chlorure de potassium sous forme micro-encapsulé. Il s'agit d'une supplémentation potassique orale</Text>	</GameDBLocalizedString>
<!--  v0.02  -->		
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_MOISTURIZER_CREAM</LocID>										<Text>Crème hydratante</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_MOISTURIZER_CREAM_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Les crèmes hydratantes sont des émulsions cosmétiques contenant une phase aqueuse et une phase grasse. Elles permettent de reconstituer le film naturel hydrolipidique de la peau. Ce film recouvre la peau et se constitue de sébum et de sueur. Il permet de protéger la peau contre diverses agressions extérieures. Les crèmes hydratantes aident à prévenir la déshydratation de la peau.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_GLUCOSE_IV</LocID>												<Text>Glucose IV</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_GLUCOSE_IV_DESCRIPTION</LocID>									<Text>Perfusion de glucose par voie veineuse.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_HYDROCORTISONE</LocID>											<Text>Hydrocortisone</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_HYDROCORTISONE_DESCRIPTION</LocID>								<Text>C'est une hormone proche de la cortisone naturelle. Elle est utilisé comme traitement substitutif pour remplacer la cortisone naturelle lorsqu'elle n'est plus sécrétée suffisamment par les glandes surrénales.</Text>	</GameDBLocalizedString>
<!--  v0.03  -->		
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_AUTOGRAFT</LocID>								<Text>Auto-greffe</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_AUTOGRAFT_DESCRIPTION</LocID>					<Text>L'autogreffe de CSH, c'est à dire l'injection au patient de ses propres cellules souches, a pour objectif de permettre la réalisation de chimiothérapies aplasiantes à fortes doses.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_ALLOGRAFT</LocID>								<Text>Allogreffe</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_ALLOGRAFT_DESCRIPTION</LocID>					<Text>L'allogreffe consiste en l'injection au patient de cellules souches provenant d'un sujet sain. On distingue aujourd'hui les greffes apparentées (dans l' idéal géno-identiques) où le donneur appartient à la fratrie du patient, des greffes non apparentées (dans l'idéal phéno-identiques) où les cellules souches proviennent d'un donneur inscrit sur le fichier international ou du sang de cordon ombilical.</Text>	</GameDBLocalizedString>
<!--  v0.03.2  -->		
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_CHELATEUR_FER</LocID>								<Text>Chelateur ferrique</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_CHELATEUR_FER_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Un chélateur est une substance organique qui se lie à des minéraux ou des métaux lourds présents dans l’organisme, formant des complexes qui peuvent ensuite être facilement éliminés par les urines.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_SCLEROTHERAPIE</LocID>								<Text>Sclérothérapie</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_SCLEROTHERAPIE_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Traitement des varices, des hémorroïdes, consistant à injecter dans chaque veine un produit la détruisant par sclérose.</Text>	</GameDBLocalizedString>
<!--  v0.03.3  -->		
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_IPP_IV</LocID>											<Text>IPP IV</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_IPP_IV_DESCRIPTION</LocID>								<Text>Il a été démontré que le traitement par un Inhibiteur de la Pompe Proton à haute dose avant la gastroscopie diminue la nécessité d’une hémostase endoscopique.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_IMMUNOSUPRR</LocID>										<Text>Immunosuppresseur</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_IMMUNOSUPRR_DESCRIPTION</LocID>							<Text>Médicament qui atténue ou supprime les réactions immunitaires de l'organisme. Les immunosuppresseurs se prescrivent essentiellement lors d'une greffe, dans le dessein de limiter les phénomènes de rejet, et dans les maladies auto-immunes.</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_RADIO_EMBOLISATION</LocID>								<Text>Embolisation endovasculaire</Text>	</GameDBLocalizedString>
			<GameDBLocalizedString>	<LocID>TRT_CRP_RADIO_EMBOLISATION_DESCRIPTION</LocID>					<Text>Sous le terme d’embolisation, on regroupe habituellement les interventions qui ont pour but de boucher les vaisseaux sanguins qui nourrissent une lésion, ou de boucher une lésion portée par un vaisseau. Ici l'embolisation sera réaliser sous contrôle angiographique.</Text>	</GameDBLocalizedString>

	
	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>
</Database>
