<Database>
	<GameDBStringTable ID="LOC_RU_ADDON_CRP_SLEEPY_SYMPTOMS">
	<LanguageCode>ru</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Русский</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
	<Name>U-ru-Ru, Anubis</Name>
	</Contributors>
	
	<LocalizedStrings>
	
	<GameDBLocalizedString>
		<LocID>SYM_CRP_ACTINIC_KERATOSIS</LocID> 
		<Text>Актинический кератоз</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
		<LocID>SYM_CRP_ACTINIC_KERATOSIS_DESC</LocID> 
		<Text>Актинический кератоз - это грубое, чешуйчатое пятно на коже, которое развивается после многих лет пребывания на солнце.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
		<LocID>SYM_CRP_NODULE_SKIN</LocID> 
		<Text>Узелки на коже</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
		<LocID>SYM_CRP_NODULE_SKIN_DESC</LocID> 
		<Text>Маленький блестящий бугорок или узелок на коже</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
		<LocID>SYM_CRP_PERINEURAL_INVASION</LocID> 
		<Text>Периневральная инвазия </Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
		<LocID>SYM_CRP_PERINEURAL_INVASION_DESC</LocID> 
		<Text>Периневральная инвазия, относится к инвазии рака в пространство, окружающее нерв. </Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_METASTASIZED_CANCER</LocID> 
	<Text>Метастаза рака</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_METASTASIZED_CANCER_DESC</LocID> 
	<Text>Рак распространяется от места его происхождения в другую часть тела. </Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CHRONIC_WOUND</LocID> 
	<Text>Хронические поражения кожи</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CHRONIC_WOUND_DESC</LocID> 
	<Text>Хронические поряжения кожи - это язвы, которые не заживают в течение трех месяцев. Они могут начинать с малого и снова и снова болеть, но они не поправляются. </Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_ABNORMAL_MOLE</LocID> 
	<Text>Аномальная родинка</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_ABNORMAL_MOLE_DESC</LocID> 
	<Text>Родинка с неровной каймой, необычным цветом или изменением роста. </Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_HIGH_EPLVL</LocID> 
	<Text>Высокий уровень адреналина</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_HIGH_EPLVL_DESC</LocID> 
	<Text>У пациента повышен уровень адреналина в крови. Адреналин обычно вырабатывается как надпочечниками, так и небольшим количеством нейронов в продолговатом мозге.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_HIGH_NEPLVL</LocID> 
	<Text>Высокий уровень норадреналина</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_HIGH_NEPLVL_DESC</LocID> 
	<Text>У пациента повышен уровень норадреналина (норадреналина) в крови. Норадреналин является естественным химическим веществом в организме, которое действует как гормон стресса и нейротрансмиттер. Он выделяется в кровь как гормон стресса, когда мозг воспринимает, что произошло стрессовое событие. </Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_SEIZURES</LocID> 
	<Text>Приступы</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_SEIZURES_DESC</LocID> 
	<Text>Приступ - это внезапное неконтролируемое электрическое нарушение в мозге. Это может вызвать изменения в вашем поведении, движениях или чувствах, а также в уровнях сознания.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_HEMOPTYSIS</LocID> 
	<Text>Кровохарканье </Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_HEMOPTYSIS_DESC</LocID> 
	<Text>Кровохарканье - это кашель с кровью или окровавленной слизью из бронхов, гортани, трахеи или легких. Другими словами, это кровотечение из дыхательных путей. Это может происходить при раке легких, таких инфекциях, как туберкулез, бронхит или пневмония, а также при некоторых сердечно-сосудистых заболеваниях.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_NERVE_DAMAGE</LocID> 
	<Text>Послеоперационная невропатическая боль</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_NERVE_DAMAGE_DESC</LocID> 
	<Text>Послеоперационная невропатическая боль (PONP) может развиться, если нервы были повреждены во время операции. Поврежденные нервы не могут правильно передавать сигналы от различных частей тела к мозгу. Вместо этого эти сигналы становятся преувеличенными, вызывая хроническую боль, которая может продолжаться в течение месяцев или даже лет. </Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_HIGH_CEALVL</LocID> 
	<Text>Высокий уровень карциноэмбрионального антигена</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_HIGH_CEALVL_DESC</LocID> 
	<Text>У пациента повышен уровень карциноэмбрионального антигена в крови. Высокий уровень CEA может быть признаком определенных видов рака. К ним относятся рак толстой кишки и прямой кишки, простаты, яичника, легких, щитовидной железы или печени. Высокие уровни CEA также могут быть признаком некоторых нераковых заболеваний, таких как цирроз печени, нераковые заболевания молочной железы и эмфизема. </Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_POLYPS</LocID> 
	<Text>Колоректальный полип</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_POLYPS_DESC</LocID> 
	<Text>Полип - это рост ткани на слизистой оболочке толстой кишки и прямой кишки, которая выступает в кишечник. Люди с полипами толстой кишки обычно не имеют симптомов. Большинство полипов толстой кишки безвредны, хотя некоторые виды могут стать злокачественными.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_HYPONATREMIA</LocID> 
	<Text>Гипонатриемия </Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_HYPONATREMIA_DESC</LocID> 
	<Text>Гипонатриемия возникает, когда концентрация натрия в крови ненормально низкая. Натрий является электролитом, и он помогает регулировать количество воды, которая находится внутри и вокруг ваших клеток.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_HYPERGLYCEMIA</LocID> 
	<Text>Гипергликемия</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_HYPERGLYCEMIA_DESC</LocID> 
	<Text>Гипергликемия - это технический термин для высокого уровня сахара в крови. Высокий уровень сахара возникает, когда в организме слишком мало инсулина или когда организм не может правильно использовать инсулин.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_HYPERCORTISOL</LocID> 
	<Text>Гиперкортизолизма</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_HYPERCORTISOL_DESC</LocID> 
	<Text>Синдром Кушинга, также называемый гиперкортизолизмом, является редким эндокринным заболеванием, вызванным хроническим воздействием на ткани организма избыточного уровня кортизола - гормона, естественным образом вырабатываемого надпочечниками.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_HYPERALDOSTERONISM</LocID> 
	<Text>Гиперальдостеронизм </Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_HYPERALDOSTERONISM_DESC</LocID> 
	<Text>Гиперальдостеронизм — это состояние, при котором кора надпочечников секретирует больше альдостерона, чем требуется в норме для поддержания натриево-калиевого равновесия. Такое нарушение бывает первичным и вторичным. В первом случае гиперсекреция обусловлена самой корой надпочечников, во втором — нарушениями в других тканях.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_LARGE_LYMPHNODE</LocID> 
	<Text>Лимфаденит</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_LARGE_LYMPHNODE_DESC</LocID> 
	<Text>Лимфаденит - это когда лимфатические узлы становятся опухшими в результате болезни, инфекции или стресса. Раздутые лимфатические узлы являются одним из признаков того, что ваша лимфатическая система борется с заболеванием. Железы иммунной системы обычно увеличиваются в ответ на бактериальную или вирусную инфекцию, но внезапный отек многих лимфатических узлов может указывать на рак.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_ELAVATED_5HIAA</LocID> 
	<Text>Повышенный уровень 5-HIAA</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_ELAVATED_5HIAA_DESC</LocID> 
	<Text>У пациента повышен уровень 5-гидроксииндолуксусной кислоты в моче. Серотонин, измеряется в моче как 5-гидроксииндолуксусная кислота. Повышенные уровни 5HIAA коррелируют с карциноидным синдромом и карциноидными кризами. Длительное воздействие на сердечные клапаны высоких уровней серотонина связано с осложнениями заболевания.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CGA_BL_DETECTED</LocID> 
	<Text>Повышенный уровень CgA</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CGA_BL_DETECTED_DESC</LocID> 
	<Text>У пациента повышен уровень опухолевого маркера хромогранина-А в крови. Хромогранин-А (CgA) является общим маркером, связанным со всеми карциноидными опухолями. Это белок, вырабатываемый и высвобождаемый опухолевыми клетками. Хромогранин-А связан с другими гормонами и может участвовать в их регуляции. В крови нормальный уровень хромогранина-А примерно менее 39 нг / л.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CARCINOID_CRISIS</LocID> 
	<Text>Карциноидный криз</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CARCINOID_CRISIS_DESC</LocID> 
	<Text>Карциноидный криз - это угрожающая жизни форма карциноидного синдрома, возникающая в результате высвобождения подавляющего количества биологически активных соединений из опухоли, которое может быть вызвано экстремальным стрессом, манипуляциями с опухолью (биопсия или операция) или анестезией.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_ANAPHYLACTIC_SHOCK</LocID> 
	<Text>Анафилактический шок</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_ANAPHYLACTIC_SHOCK_DESC</LocID> 
	<Text>Анафилактический шок - это редкая, но тяжелая аллергическая реакция, которая может быть смертельной, если вы не начнете ее лечить сразу же. Это чаще всего вызвано аллергией на еду, укусами насекомых или определенными лекарствами. Требуется немедленное медецинское вмешательство.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
<!-- Blood Cancer Symptoms -->

	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_UNUSUAL_INFECT</LocID> 
	<Text>Необычная инфекция</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_UNUSUAL_INFECT_DESC</LocID> 
	<Text>Инфекция, которая имеет неизвестную причину или обладает необычными свойствами.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_FREQUENT_INFECT</LocID> 
	<Text>Частые инфекции</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_FREQUENT_INFECT_DESC</LocID> 
	<Text>Частые инфекции - это инфекции, которых слишком много, они слишком тяжелые или слишком продолжительные. Частые или рецидивирующие инфекции могут возникать из-за того, что организм не вырабатывает достаточное количество лейкоцитов для нормальной работы иммунной системы.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_LYMPHOCYTOSIS</LocID> 
	<Text>Лимфоцитоз</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_LYMPHOCYTOSIS_DESC</LocID> 
	<Text>Лимфоцитоз - это повышенное содержание лимфоцитов в организме. Лимфоциты являются частью вашей иммунной системы и помогают бороться с инфекциями.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_PETECHIAE</LocID> 
	<Text>Петехиальная сыпь</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_PETECHIAE_DESC</LocID> 
	<Text>Петехии - это крошечные, круглые, не поднятые пятна, которые появляются на коже или в слизистой или серозной оболочке. Они возникают в результате кровотечения под кожей. </Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_BLEEDING_GUM</LocID> 
	<Text>Кровоточащие десны</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_BLEEDING_GUM_DESC</LocID> 
	<Text>Кровоточащие десны являются наиболее распространенным симптомом заболевания десен. Иногда кровотечение десен может быть вызвано слишком энергичной чисткой зубов или ношением неподходящих зубных протезов. Частое кровотечение десен также может указывать на более серьезные проблемы. </Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_HIGH_TCOUNT</LocID> 
	<Text>Повышенное содержание T-клеток</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_HIGH_TCOUNT_DESC</LocID> 
	<Text>Повышенное содержание T-клеток может быть вызвано: /n Инфекционным мононуклеозом, также известным как моно и «болезнь поцелуев»; /n Острым лимфоцитарным лейкозом (ALL), типом рака, который поражает лейкоциты. множественная миелома, тип рака, который влияет на плазматические клетки в костном мозге. </Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_RC_APLASIA</LocID> 
	<Text>Эплазия эритроцитов</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_RC_APLASIA_DESC</LocID> 
	<Text>Эритробластопения относится к типу анемии, влияющей на предшественники эритроцитов, но не лейкоциты. При эритробластопении костный мозг перестает вырабатывать эритроциты. Существует несколько несколько причин, которые могут вызвать такой симптом.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CHRONIC_NEUT</LocID> 
	<Text>Нейтропения</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CHRONIC_NEUT_DESC</LocID> 
	<Text>Нейтропения - это когда у человека низкий уровень нейтрофилов. Нейтрофилы - это тип лейкоцитов. Все лейкоциты помогают организму бороться с инфекцией. Нейтрофилы борются с инфекцией, уничтожая вредные бактерии и грибки (дрожжи), которые проникают в организм. Нейтрофилы производятся в костном мозге.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_SPLENOMEGALY</LocID> 
	<Text>Спленомегалия</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_SPLENOMEGALY_DESC</LocID> 
	<Text>Спленомегалия - патологическое увеличение размеров селезёнки. Отмечается при многих инфекционных, аутоиммунных заболеваниях, гемолитических анемиях, гемоглобинопатиях, дефектах эритроцитов и тромбоцитов. Для некоторых инфекций, характерна особенно значительная спленомегалия. Очень выраженная спленомегалия наблюдается порой при лейкозах и других гемобластозах.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_RUP_SPLENOMEGALY</LocID> 
	<Text>Разрыв селезенки</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_RUP_SPLENOMEGALY_DESC</LocID> 
	<Text>Разрыв селезенки - это неотложное медицинское состояние, которое возникает, когда капсулоподобное покрытие селезенки разрывается, проливая кровь в область живота. В зависимости от размера разрыва может возникнуть большое внутреннее кровотечение.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_HEPATOMEGALY</LocID> 
	<Text>Гепатомегалия </Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_HEPATOMEGALY_DESC</LocID> 
	<Text>Гепатомегалия - это когда у вас аномально большая печень. Это часто является признаком серьезной проблемы со здоровьем.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_THROMBOCYTOPENIA</LocID> 
	<Text>Тромбоцитопения </Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_THROMBOCYTOPENIA_DESC</LocID> 
	<Text>Тромбоцитопения - это состояние, при котором у вас низкий уровень тромбоцитов в крови. Тромбоциты представляют собой бесцветные клетки крови, которые помогают крови сгущаться. Тромбоциты останавливают кровотечение, слипаясь и образуя пробки при повреждениях кровеносных сосудов.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CDF_T_02</LocID> 
	<Text>PML-RARA Defect Detected</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CDF_T_02_DESC</LocID> 
	<Text>Клетки APL имеют очень специфическую аномалию, называемую «сбалансированная транслокация», при которой части хромосом 15 и 17 меняются местами. Это приводит к образованию ненормального слитого гена, известного как «PML/RARα». Этот мутированный ген вызывает многие особенности заболевания.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_FISH_POSLESION</LocID> 
	<Text>FISH-положительный образец</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_FISH_POSLESION_DESC</LocID> 
	<Text>Образец с пораженного участка у пациента был проверен, и FISH-исследование подтвердило его злокачественность.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CDF_T_01</LocID> 
	<Text>Обнаружен дефект Филадельфии</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CDF_T_01_DESC</LocID> 
	<Text>Филадельфийская хромосома или Филадельфийская транслокация (Ph) является специфической генетической аномалией в 22-й хромосоме раковых клеток лейкемии (особенно клеток хронического миелоидного лейкоза (ХМЛ)). Хромосомный дефект в филадельфийской хромосоме является реципрокной транслокацией, в которой части двух хромосом, 9 и 22, меняются местами. Наличие этой транслокации является высокочувствительным тестом для ХМЛ, поскольку большинство случаев ХМЛ являются положительными.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_SM_P_001</LocID> 
	<Text>Миелопероксидаза положительно</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_SM_P_001_DESC</LocID> 
	<Text>Миелопероксидаза представляет собой лизосомальный фермент, расположенный в азурофильных гранулах нейтрофилов и их предшественников, эозинофилов и моноцитов. Это окрашивание в основном используется для дифференциации острого миелоидного лейкоза от острого лимфобластного лейкоза. </Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_SM_P_002</LocID> 
	<Text>Sudan Black B-положительно</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_SM_P_002_DESC</LocID> 
	<Text>Sudan Black B - азокраситель. Это нефлуоресцентный, относительно термостабильный жирорастворимый краситель, используемый для окрашивания нейтральных триглицеридов и липидов на замороженных срезах и некоторых липопротеинов на парафиновых срезах. В лаборатории Sudan Black B используется при дифференциации гематологических нарушений. Он окрашивает миелобласты, но не лимфобласты. </Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CDF_T_03</LocID> 
	<Text>Обнаружена мутация IDH1/IDH2</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CDF_T_03_DESC</LocID> 
	<Text>Изоцитратдегидрогеназа (IDH) является ключевым ферментом, участвующим в превращении изоцитрата в α-кетоглутарат (α-KG) в цикле трикарбоновых кислот (TCA). Мутация IDH продуцирует неоморфный фермент, который может привести к ненормальному накоплению R-2-HG и способствует лейкозу. Мутация IDH возникает у 20% пациентов с острым миелоидным лейкозом (ОМЛ), в основном, включая IDH1 R132, IDH2 R140 и IDH2 R172.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CDF_T_04</LocID> 
	<Text>Обнаружен гибридный ген BCR-ABL</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CDF_T_04_DESC</LocID> 
	<Text>BCR-ABL - это мутация, которая образуется в результате комбинации двух генов, известных как BCR и ABL. Иногда его называют геном слияния. Ген BCR обычно находится на хромосоме номер 22. Ген ABL обычно находится на хромосоме номер 9. Мутация BCR-ABL происходит, когда фрагменты генов BCR и ABL разрываются и меняются местами.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CDF_T_05</LocID> 
	<Text>Обнаружен ген трисомии-8</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CDF_T_05_DESC</LocID> 
	<Text>Трисомия 8, также известная как синдром Варкани 2, представляет собой хромосомное расстройство человека, вызванное наличием трех копий (трисомии) хромосомы 8. Оно может появляться с мозаицизмом или без него. Термин «мозаика» означает, что некоторые клетки содержат лишнюю хромосому, а другие - нет.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CDF_T_06</LocID> 
	<Text>Обнаружен ген трисомии-9</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CDF_T_06_DESC</LocID> 
	<Text>Мозаичная трисомия 9 - это редкое хромосомное заболевание, при котором вся 9-я хромосома появляется трижды (трисомия), а не дважды в некоторых клетках тела. Термин «мозаика» указывает, что некоторые клетки содержат дополнительную хромосому 9, в то время как другие имеют типичную хромосомную пару.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CDF_T_07</LocID> 
	<Text>Дублирование Филадельфийской хромосомы</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CDF_T_07_DESC</LocID> 
	<Text>Обнаружено дублирование дефектной Филадельфийской хромосомы. Это может происходить на более поздних стадиях хронического миелоидного лейкоза.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH1</LocID> 
	<Text>Повышенное уровень бластных клеток</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH1_DESC</LocID> 
	<Text>Бласты являются предшественниками зрелых циркулирующих клеток крови, таких как нейтрофилы, моноциты, лимфоциты и эритроциты. Бласты обычно обнаруживаются в небольшом количестве в костном мозге. Они обычно не обнаруживаются в значительном количестве в крови. /n Тестирование выявило ПОВЫШЕННЫЙ уровень бластов в крови пациента (от 5 до 19%).</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH2</LocID> 
	<Text>Высокий уровень бластных клеток</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH2_DESC</LocID> 
	<Text>Бласты являются предшественниками зрелых циркулирующих клеток крови, таких как нейтрофилы, моноциты, лимфоциты и эритроциты. Бласты обычно обнаруживаются в небольшом количестве в костном мозге. Они обычно не обнаруживаются в значительном количестве в крови. /n Тестирование выявило ВЫСОКИЙ уровень бластов в крови пациента (более 20%). </Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH3</LocID> 
	<Text>Критический уровень бластных клеток</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH3_DESC</LocID> 
	<Text>Бласты являются предшественниками зрелых циркулирующих клеток крови, таких как нейтрофилы, моноциты, лимфоциты и эритроциты. Бласты обычно обнаруживаются в небольшом количестве в костном мозге. Они обычно не обнаруживаются в значительном количестве в крови. Тестирование выявило очень высокий уровень бластов в крови пациентов (более 30%). /n На этом уровне бластные клетки вытесняют нормальные лейкоциты, делая их гораздо менее эффективными.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
<!-- ############### CELL MARKERS ############### -->

	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD10_BRIGHT</LocID> 
	<Text>Выраженная экспрессия неприлизина (CD10)</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD10_BRIGHT_DESC</LocID> 
	<Text>Неприлизин, также известный как общий антиген острого лимфобластного лейкоза, является ферментом, который у людей кодируется геном MME. Выявленный при распространенном остром лимфобластном лейкозе как специфичный для рака антиген, CD10 представляет собой эктоэнзим клеточной поверхности, широко экспрессируемый в различных типах клеток.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD10_NEG</LocID> 
	<Text>Негативная экспрессия неприлизина (CD10)</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD10_NEG_DESC</LocID> 
	<Text>Неприлизин, также известный как общий антиген острого лимфобластного лейкоза, является ферментом, который у людей кодируется геном MME. Выявленный при распространенном остром лимфобластном лейкозе как специфичный для рака антиген, CD10 представляет собой эктоэнзим клеточной поверхности, широко экспрессируемый в различных типах клеток.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD19_BRIGHT</LocID> 
	<Text>Выраженная экспрессия антигена CD19</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD19_BRIGHT_DESC</LocID> 
	<Text>Антиген В-лимфоцитов CD19, также известный как молекула CD19, поверхностный антиген В-лимфоцитов В4, поверхностный антиген Т-клеток Leu-12 и CVID3 - это трансмембранный белок, который у человека кодируется геном CD19. У человека CD19 экспрессируется во всех клетках линии В, за исключением плазматических клеток и фолликулярных дендритных клеток. </Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD19_NEG</LocID> 
	<Text>Негативная экспрессия антигена CD19</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD19_NEG_DESC</LocID> 
	<Text>Антиген В-лимфоцитов CD19, также известный как молекула CD19, поверхностный антиген В-лимфоцитов В4, поверхностный антиген Т-клеток Leu-12 и CVID3 - это трансмембранный белок, который у человека кодируется геном CD19. У человека CD19 экспрессируется во всех клетках линии В, за исключением плазматических клеток и фолликулярных дендритных клеток. </Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD20_DIM</LocID> 
	<Text>Затухающая экспрессия антигена CD20</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD20_DIM_DESC</LocID> 
	<Text>Антиген В-лимфоцитов CD20 или CD20 экспрессируется на поверхности всех В-клеток, начиная с фазы про-В и постепенно увеличиваясь в концентрации до созревания. CD20 представляет собой встроенную в мембрану поверхностную молекулу, которая играет роль в развитии и дифференцировке В-клеток в плазматические клетки. </Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD20_BRIGHT</LocID> 
	<Text>Выраженная экспрессия антигена CD20</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD20_BRIGHT_DESC</LocID> 
	<Text>Антиген В-лимфоцитов CD20 или CD20 экспрессируется на поверхности всех В-клеток, начиная с фазы про-В и постепенно увеличиваясь в концентрации до созревания. CD20 представляет собой встроенную в мембрану поверхностную молекулу, которая играет роль в развитии и дифференцировке В-клеток в плазматические клетки. </Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_TDT_BRIGHT</LocID> 
	<Text>Выраженная экспрессия антигена TdT</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_TDT_BRIGHT_DESC</LocID> 
	<Text>Терминальная дезоксинуклеотидилтрансфераза (TdT), также известная как ДНК-нуклеотидилотрансфераза (DNTT) или терминальная трансфераза, представляет собой специализированную ДНК-полимеразу, экспрессируемую в незрелых, пре-В, пре-Т-лимфоидных клетках и клетках острой лимфобластной лейкемии / лимфомы.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_TDT_NEG</LocID> 
	<Text>Негативная экспрессия антигена TdT</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_TDT_NEG_DESC</LocID> 
	<Text>Терминальная дезоксинуклеотидилтрансфераза (TdT), также известная как ДНК-нуклеотидилотрансфераза (DNTT) или терминальная трансфераза, представляет собой специализированную ДНК-полимеразу, экспрессируемую в незрелых, пре-В, пре-Т-лимфоидных клетках и клетках острой лимфобластной лейкемии / лимфомы.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD22_DIM</LocID> 
	<Text>Затухающая экспрессия антигена CD22</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD22_DIM_DESC</LocID> 
	<Text>CD22 - это молекула, принадлежащая к семейству лектинов SIGLEC. Он обнаружен на поверхности зрелых В-клеток и в меньшей степени на некоторых незрелых В-клетках. CD22 представляет собой связывающий сахар трансмембранный белок, который специфически связывает сиаловую кислоту с доменом иммуноглобулина (Ig), расположенным на его N-конце. Присутствие доменов Ig делает CD22 членом суперсемейства иммуноглобулинов. CD22 действует как ингибиторный рецептор для передачи сигналов B-клеточного рецептора (BCR).</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD22_BRIGHT</LocID> 
	<Text>Выраженная экспрессия антигена CD22</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD22_BRIGHT_DESC</LocID> 
	<Text>CD22 - это молекула, принадлежащая к семейству лектинов SIGLEC. Он обнаружен на поверхности зрелых В-клеток и в меньшей степени на некоторых незрелых В-клетках. CD22 представляет собой связывающий сахар трансмембранный белок, который специфически связывает сиаловую кислоту с доменом иммуноглобулина (Ig), расположенным на его N-конце. Присутствие доменов Ig делает CD22 членом суперсемейства иммуноглобулинов. CD22 действует как ингибиторный рецептор для передачи сигналов B-клеточного рецептора (BCR).</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD23_BRIGHT</LocID> 
	<Text>Выраженная экспрессия антигена FcεRII (CD23)</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD23_BRIGHT_DESC</LocID> 
	<Text>CD23, также известный как FcεRII, является «низкоаффинным» рецептором для IgE, изотипа антител, участвующих в аллергии и устойчивости к паразитам, и играет важную роль в регуляции уровней IgE. В отличие от многих рецепторов антител, CD23 представляет собой лектин С-типа. Антиген CD23 - это белок клеточной поверхности, который считается важным для дифференциации хронического лимфолейкоза. </Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD34_BRIGHT</LocID> 
	<Text>Выраженная экспрессия антигена CD34</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD34_BRIGHT_DESC</LocID> 
	<Text>Белок CD34 является членом семейства однопроходных трансмембранных белков сиаломуцина, которые проявляют экспрессию на ранних кроветворных и сосудисто-ассоциированных тканях. CD34 также является важной молекулой адгезии и необходим для Т-клеток, чтобы проникнуть в лимфатические узлы. Он экспрессируется на эндотелии лимфатических узлов, тогда как L-селектин, с которым он связывается, находится на Т-клетке. </Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD79a_BRIGHT</LocID> 
	<Text>Выраженная экспрессия антигена CD79a</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD79a_BRIGHT_DESC</LocID> 
	<Text>CD79A, также известный как альфа-цепь белка, связанного с В-клеточным антигенным рецепторным комплексом, и мембранный гликопротеин MB-1, представляет собой белок, который у человека кодируется геном CD79A. CD79a играет множество и разнообразных ролей в развитии и функционировании B-клеток. Гетеродимер CD79a/b нековалентно связывается с тяжелой цепью иммуноглобулина через его трансмембранную область, образуя тем самым BCR вместе с легкой цепью иммуноглобулина и пре-BCR, когда ассоциируется с суррогатной легкой цепью в развивающихся B-клетках.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD79b_NEG</LocID> 
	<Text>Негативная экспрессия антигена CD79a</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD79b_NEG_DESC</LocID> 
	<Text>CD79A, также известный как альфа-цепь белка, связанного с В-клеточным антигенным рецепторным комплексом, и мембранный гликопротеин MB-1, представляет собой белок, который у человека кодируется геном CD79A. CD79a играет множество и разнообразных ролей в развитии и функционировании B-клеток. Гетеродимер CD79a / b нековалентно связывается с тяжелой цепью иммуноглобулина через его трансмембранную область, образуя тем самым BCR вместе с легкой цепью иммуноглобулина и пре-BCR, когда ассоциируется с суррогатной легкой цепью в развивающихся B-клетках.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD11c_BRIGHT</LocID> 
	<Text>Выраженная экспрессия Integrin alpha X (CD11c)</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD11c_BRIGHT_DESC</LocID> 
	<Text>CD11c (также известный как Integrin alpha X) представляет собой трансмембранный белок типа I, который экспрессируется на моноцитах, гранулоцитах, подгруппе В-клеток, дендритных клетках и макрофагах и может быть продемонстрирован на В-клеточном хроническом лимфолейкозе, лимфомах маргинальной зоны и волосатоклеточном лейкозе. </Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD25_BRIGHT</LocID> 
	<Text>Выраженная экспрессия IL2RA (CD25)</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD25_BRIGHT_DESC</LocID> 
	<Text>CD25 (IL2RA) экспрессируется в большинстве В-клеточных новообразований, некоторых острых нелимфоцитарных лейкозах, нейробластомах, мастоцитозе и опухолевых инфильтрирующих лимфоцитах. Он действует как рецептор для HTLV-1 и, следовательно, экспрессируется на опухолевых клетках при Т-клеточной лимфоме/лейкемии у взрослых. </Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD25_NEG</LocID> 
	<Text>Негативная экспрессия IL2RA (CD25)</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD25_NEG_DESC</LocID> 
	<Text>CD25 (IL2RA) экспрессируется в большинстве В-клеточных новообразований, некоторых острых нелимфоцитарных лейкозах, нейробластомах, мастоцитозе и опухолевых инфильтрирующих лимфоцитах. Он действует как рецептор для HTLV-1 и, следовательно, экспрессируется на опухолевых клетках при Т-клеточной лимфоме/лейкемии у взрослых.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD103_BRIGHT</LocID> 
	<Text>Выраженная экспрессия ITGAE (CD103)</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD103_BRIGHT_DESC</LocID> 
	<Text>CD103 представляет собой белок интегрина, который у человека кодируется геном ITGAE. CD103 широко экспрессируется на Т-клетках интраэпителиального лимфоцита (IEL) (как αβ-Т-клетки, так и γδ-Т-клетки) и некоторых периферических регуляторных Т-клетках (Tregs). Это полезно для выявления лейкемии волосатых клеток, которая является положительной для этого маркера, в отличие от большинства других гематологических злокачественных новообразований, которые являются отрицательными для CD103, за исключением Т-клеточной лимфомы, связанной с энтеропатией.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_DIM</LocID> 
	<Text>Затухающая экспрессия Interleukin-3 Receptor (CD123)</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_DIM_DESC</LocID> 
	<Text>Рецептор интерлейкина-3 (CD123) - это молекула, обнаруженная в клетках, которая помогает передавать сигнал интерлейкина-3, растворимого цитокина, важного для иммунной системы. Рецептор, обнаруженный в плюрипотентных клетках-предшественниках, индуцирует фосфорилирование тирозина в клетке и способствует пролиферации и дифференцировке в гематопоэтических клеточных линиях. CD123 экспрессируется через подтипы острого миелоидного лейкоза (AML), включая лейкозные стволовые клетки.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_BRIGHT</LocID> 
	<Text>Выраженная экспрессия Interleukin-3 Receptor (CD123)</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_BRIGHT_DESC</LocID> 
	<Text>Рецептор интерлейкина-3 (CD123) - это молекула, обнаруженная в клетках, которая помогает передавать сигнал интерлейкина-3, растворимого цитокина, важного для иммунной системы. Рецептор, обнаруженный в плюрипотентных клетках-предшественниках, индуцирует фосфорилирование тирозина в клетке и способствует пролиферации и дифференцировке в гематопоэтических клеточных линиях. CD123 экспрессируется через подтипы острого миелоидного лейкоза (AML), включая лейкозные стволовые клетки.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_NEG</LocID> 
	<Text>Негативная экспрессия Interleukin-3 Receptor (CD123)</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_NEG_DESC</LocID> 
	<Text>Рецептор интерлейкина-3 (CD123) - это молекула, обнаруженная в клетках, которая помогает передавать сигнал интерлейкина-3, растворимого цитокина, важного для иммунной системы. Рецептор, обнаруженный в плюрипотентных клетках-предшественниках, индуцирует фосфорилирование тирозина в клетке и способствует пролиферации и дифференцировке в гематопоэтических клеточных линиях. CD123 экспрессируется через подтипы острого миелоидного лейкоза (AML), включая лейкозные стволовые клетки.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD1a_BRIGHT</LocID> 
	<Text>Выраженная экспрессия антигена CD1a</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD1a_BRIGHT_DESC</LocID> 
	<Text>CD1A - ген семейства трансмембранных гликопротеинов CD1, которые структурно связаны с белками главного комплекса гистосовместимости (МНС) и образуют гетеродимеры с бета-2-микроглобулином. Белки CD1 обеспечивают представление в первую очередь липидных и гликолипидных антигенов собственного или микробного происхождения в Т-клетках.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD1a_NEG</LocID> 
	<Text>Негативная экспрессия антигена CD1a</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD1a_NEG_DESC</LocID> 
	<Text>CD1A - ген семейства трансмембранных гликопротеинов CD1, которые структурно связаны с белками главного комплекса гистосовместимости (МНС) и образуют гетеродимеры с бета-2-микроглобулином. Белки CD1 обеспечивают представление в первую очередь липидных и гликолипидных антигенов собственного или микробного происхождения в Т-клетках.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD5_BRIGHT</LocID> 
	<Text>Выраженная экспрессия антигена CD5</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD5_BRIGHT_DESC</LocID> 
	<Text>CD5 экспрессируется на поверхности Т-клеток (различных видов) и в подмножестве мышиных B-клеток, известных как B-1a. Экспрессия этого рецептора в клетках человека B была спорной темой и до настоящего времени не существует единого мнения относительно роли этого рецептора в качестве маркера клеток человека. CD5 является хорошим иммуногистохимическим маркером для Т-клеток, хотя и не так чувствителен, как CD3. Сообщается, что около 76% Т-клеточных новообразований экспрессируют CD5, и он также обнаруживается при хроническом лимфоцитарном лейкозе и лимфоме мантийных клеток (обе являются В-клеточными злокачественными новообразованиями), которые не экспрессируют CD3. Он обычно теряется при кожной Т-клеточной лимфоме, и его отсутствие может быть использовано в качестве индикатора злокачественности в этом состоянии.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD7_BRIGHT</LocID> 
	<Text>Выраженная экспрессия антигена CD7</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD7_BRIGHT_DESC</LocID> 
	<Text>CD7 - трансмембранный белок, который является членом суперсемейства иммуноглобулинов. Этот белок находится на тимоцитах и ​​зрелых Т-клетках. Он играет существенную роль во взаимодействии Т-клеток, а также во взаимодействии Т-клеток / В-клеток во время раннего развития лимфоидных клеток. Этот ген кодирует трансмембранный белок, который является членом суперсемейства иммуноглобулинов. Этот белок находится на тимоцитах и ​​зрелых Т-клетках. Он играет существенную роль во взаимодействии Т-клеток, а также во взаимодействии Т-клеток / В-клеток во время раннего развития лимфоидных клеток. </Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD13_BRIGHT</LocID> 
	<Text>Выраженная экспрессия Аминопептидазы N (CD13)</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD13_BRIGHT_DESC</LocID> 
	<Text>Мембранная аланиламинопептидаза, также известная как аланиламинопептидаза (AAP) или аминопептидаза N (AP-N), представляет собой фермент, который у людей кодируется геном ANPEP. Аминопептидаза N находится в тонкой кишечной и почечной микровиллярной мембране, а также в других плазматических мембранах. В тонкой кишке аминопептидаза N играет роль в конечном расщеплении пептидов, образующихся при гидролизе белков желудочными и панкреатическими протеазами. Его функция в эпителиальных клетках проксимальных канальцев и других типах клеток менее ясна. Дефекты в этом гене, по-видимому, являются причиной различных типов лейкемии или лимфомы.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD15_BRIGHT</LocID> 
	<Text>Выраженная экспрессия sLeX (CD15)</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD15_BRIGHT_DESC</LocID> 
	<Text>Сиалил-ЛьюисX (sLeX), также известный как CD15s или SSEA-1, представляет собой тетрасахаридный углевод, который обычно присоединяется к O-гликанам на поверхности клеток. Известно, что он играет жизненно важную роль в процессах распознавания от клетки к клетке. Это также средство, с помощью которого яйцеклетка привлекает сперму; сначала придерживаться этого, затем соединиться с ним и в конечном итоге сформировать зиготу. Сиалил-Льюис опосредует фагоцитоз и хемотаксис, обнаруженный на нейтрофилах; Выражается у пациентов с болезнью Ходжкина, некоторыми В-клеточными хроническими лимфоцитарными лейкозами, острыми лимфобластными лейкозами и большинством острых нелимфоцитарных лейкозов. CD15 присутствует почти на всех клетках Рида-Штернберга, включая их редкие мононуклеарные варианты, и, как таковой, может использоваться в иммуногистохимии для выявления присутствия таких клеток в биопсиях. </Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD33_BRIGHT</LocID> 
	<Text>Выраженная экспрессия Siglec-3 (CD33)</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD33_BRIGHT_DESC</LocID> 
	<Text>CD33 или Siglec-3 (связывающий сиаловую кислоту Ig-подобный лектин 3, SIGLEC3, SIGLEC-3, gp67, p67) представляет собой трансмембранный рецептор, экспрессируемый на клетках миелоидного происхождения. Обычно его считают миелоид-специфичным, но его также можно обнаружить на некоторых лимфоидных клетках. CD33 может стимулироваться любой молекулой с остатками сиаловой кислоты, такой как гликопротеины или гликолипиды. При связывании иммунорецепторный мотив ингибирования на основе тирозина (ITIM) CD33, присутствующий в цитозольной части белка, фосфорилируется и действует в качестве сайта стыковки для белков, содержащих домен гомологии 2 (SH2) Src, таких как фосфатазы SHP. Это приводит к каскаду, который ингибирует фагоцитоз в клетке. </Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD117_BRIGHT</LocID> 
	<Text>Выраженная экспрессия Proto-O c-KIT (CD117)</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD117_BRIGHT_DESC</LocID> 
	<Text>Протоонкоген c-KIT, также известный как тирозин-протеинкиназа KIT, CD117 или рецептор фактора роста тучных / стволовых клеток, представляет собой рецепторный белок тирозинкиназы, который у человека кодируется геном KIT. KIT является важным маркером клеточной поверхности, используемым для идентификации определенных типов кроветворных (крови) предшественников в костном мозге. В частности, гемопоэтические стволовые клетки (HSC), мультипотентные предшественники (MPP) и обычные миелоидные предшественники (CMP) экспрессируют высокие уровни KIT. Обычные лимфоидные предшественники (CLP) экспрессируют низкие поверхностные уровни KIT. Антитела к KIT широко используются в иммуногистохимии, чтобы помочь различить определенные типы опухолей в гистологических срезах тканей. Он используется главным образом для диагностики GIST, которые являются положительными для KIT, но отрицательными для маркеров, таких как desmin и S-100, которые являются положительными при гладкомышечных и нервных опухолях, которые имеют сходный внешний вид. </Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD117_NEG</LocID> 
	<Text>Негативная экспрессия Proto-O c-KIT (CD117)</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD117_NEG_DESC</LocID> 
	<Text>Протоонкоген c-KIT, также известный как тирозин-протеинкиназа KIT, CD117 или рецептор фактора роста тучных / стволовых клеток, представляет собой рецепторный белок тирозинкиназы, который у человека кодируется геном KIT. KIT является важным маркером клеточной поверхности, используемым для идентификации определенных типов кроветворных (крови) предшественников в костном мозге. В частности, гемопоэтические стволовые клетки (HSC), мультипотентные предшественники (MPP) и обычные миелоидные предшественники (CMP) экспрессируют высокие уровни KIT. Обычные лимфоидные предшественники (CLP) экспрессируют низкие поверхностные уровни KIT. Антитела к KIT широко используются в иммуногистохимии, чтобы помочь различить определенные типы опухолей в гистологических срезах тканей. Он используется главным образом для диагностики GIST, которые являются положительными для KIT, но отрицательными для маркеров, таких как desmin и S-100, которые являются положительными при гладкомышечных и нервных опухолях, которые имеют сходный внешний вид. </Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD38_BRIGHT</LocID> 
	<Text>Выраженная экспрессия Циклический ADP RH (CD38)</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD38_BRIGHT_DESC</LocID> 
	<Text>CD38, также известный как циклическая АДФ рибозная гидролаза, представляет собой гликопротеин, обнаруженный на поверхности многих иммунных клеток, включая CD4⁺, CD8⁺, В-лимфоциты и естественные клетки-киллеры. CD38 также функционирует в клеточной адгезии, передаче сигнала и передаче кальция. Потеря функции CD38 связана с нарушением иммунных реакций, метаболическими нарушениями и изменениями поведения, включая социальную амнезию. Белок CD38 является маркером клеточной активации. Это было связано с ВИЧ-инфекцией, лейкемиями, миеломами, солидными опухолями, сахарным диабетом II типа и метаболизмом костей, а также некоторыми генетически обусловленными состояниями. </Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD38_DIM</LocID> 
	<Text>Затухающая экспрессия Циклический ADP RH (CD38)</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD38_DIM_DESC</LocID> 
	<Text>CD38, также известный как циклическая АДФ рибозная гидролаза, представляет собой гликопротеин, обнаруженный на поверхности многих иммунных клеток, включая CD4⁺, CD8⁺, В-лимфоциты и естественные клетки-киллеры. CD38 также функционирует в клеточной адгезии, передаче сигнала и передаче кальция. Потеря функции CD38 связана с нарушением иммунных реакций, метаболическими нарушениями и изменениями поведения, включая социальную амнезию. Белок CD38 является маркером клеточной активации. Это было связано с ВИЧ-инфекцией, лейкемиями, миеломами, солидными опухолями, сахарным диабетом II типа и метаболизмом костей, а также некоторыми генетически обусловленными состояниями. </Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD43_BRIGHT</LocID> 
	<Text>Выраженная экспрессия Лейкосиалина (CD43)</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD43_BRIGHT_DESC</LocID> 
	<Text>Лейкосиалин, также известный как сиалофорин или CD43, представляет собой белок трансмембранной клеточной поверхности, который у человека кодируется геном SPN (сиалофорин). Дефекты в молекуле CD43 связаны с развитием синдрома Вискотта-Олдрича. Используя иммуногистохимию, CD43 может быть продемонстрирован в паракортикальных Т-клетках здоровых лимфатических узлов и миндалин; это также положительно в ряде лимфоидных и миелоидных опухолей. Хотя он присутствует в более чем 90% Т-клеточных лимфом, он обычно менее эффективен при демонстрации этого состояния, чем антиген CD3. Тем не менее, это может быть полезно в качестве части панели для демонстрации B-клеточной лимфобластной лимфомы, поскольку злокачественные клетки в этом состоянии часто являются CD43-положительными, и их может быть трудно окрашивать другими антителами.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD8_BRIGHT</LocID> 
	<Text>Выраженная экспрессия антигена CD8</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD8_BRIGHT_DESC</LocID> 
	<Text>CD8 представляет собой трансмембранный гликопротеин, который служит корецептором рецептора Т-клеток (TCR). Как и TCR, CD8 связывается с молекулой главного комплекса гистосовместимости (MHC), но специфичен для белка MHC класса I. Ко-рецептор CD8 преимущественно экспрессируется на поверхности цитотоксических Т-клеток, но также может быть обнаружен в естественных киллерных клетках, корковых тимоцитах и ​​дендритных клетках. Молекула CD8 является маркером цитотоксической популяции Т-клеток. Он выражается в Т-клеточной лимфобластной лимфоме и гипопигментированных грибковых микозах. </Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD3_BRIGHT</LocID> 
	<Text>Выраженная экспрессия антигена CD3</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD3_BRIGHT_DESC</LocID> 
	<Text>В иммунологии корецептор CD3 Т-клеток помогает активировать как цитотоксические Т-клетки (CD8 + наивные Т-клетки), так и Т-хелперные клетки (CD4 + наивные Т-клетки). CD3 первоначально экспрессируется в цитоплазме протимоцитов, стволовых клеток, из которых Т-клетки возникают в тимусе. Протимоциты дифференцируются в общие тимоциты, а затем в медуллярные тимоциты, и именно на этой последней стадии антиген CD3 начинает мигрировать в клеточную мембрану. Обнаружено, что антиген связан с мембранами всех зрелых Т-клеток и практически не имеет другого типа клеток, хотя, по-видимому, он присутствует в небольших количествах в клетках Пуркинье. Эта высокая специфичность в сочетании с присутствием CD3 на всех стадиях развития Т-клеток делает его полезным иммуногистохимическим маркером для Т-клеток в срезах тканей. Антиген остается присутствующим почти во всех Т-клеточных лимфомах и лейкемиях, и поэтому его можно использовать для отличия их от поверхностно сходных В-клеточных и миелоидных новообразований. </Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD3_NEG</LocID> 
	<Text>Негативная экспрессия антигена CD3</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD3_NEG_DESC</LocID> 
	<Text>В иммунологии корецептор CD3 Т-клеток помогает активировать как цитотоксические Т-клетки (CD8 + наивные Т-клетки), так и Т-хелперные клетки (CD4 + наивные Т-клетки). CD3 первоначально экспрессируется в цитоплазме протимоцитов, стволовых клеток, из которых Т-клетки возникают в тимусе. Протимоциты дифференцируются в общие тимоциты, а затем в медуллярные тимоциты, и именно на этой последней стадии антиген CD3 начинает мигрировать в клеточную мембрану. Обнаружено, что антиген связан с мембранами всех зрелых Т-клеток и практически не имеет другого типа клеток, хотя, по-видимому, он присутствует в небольших количествах в клетках Пуркинье. Эта высокая специфичность в сочетании с присутствием CD3 на всех стадиях развития Т-клеток делает его полезным иммуногистохимическим маркером для Т-клеток в срезах тканей. Антиген остается присутствующим почти во всех Т-клеточных лимфомах и лейкемиях, и поэтому его можно использовать для отличия их от поверхностно сходных В-клеточных и миелоидных новообразований.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD16_BRIGHT</LocID> 
	<Text>Выраженная экспрессия FcγRIII (CD16)</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD16_BRIGHT_DESC</LocID> 
	<Text>CD16, также известный как FcγRIII, представляет собой кластер молекулы дифференцировки, найденной на поверхности естественных клеток-киллеров, нейтрофилов, моноцитов и макрофагов. CD16 был идентифицирован как Fc-рецепторы FcγRIIIa и FcγRIIIb, которые участвуют в трансдукции сигнала. Эти рецепторы связываются с Fc-частью IgG-антител, которые затем активируют антитело-зависимую клеточно-опосредованную цитотоксичность (ADCC) в человеческих NK-клетках. CD16 необходим для процессов ADCC, осуществляемых человеческими моноцитами. У людей моноциты, экспрессирующие CD16, обладают различными возможностями ADCC в присутствии специфических антител и могут убивать первичные лейкозные клетки, линии раковых клеток и клетки, инфицированные вирусом гепатита В. Кроме того, CD16 способен опосредовать непосредственное уничтожение некоторых вирусно-инфицированных и раковых клеток без антител.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD56_BRIGHT</LocID> 
	<Text>Выраженная экспрессия Молекулы адгезии NC (CD56)</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_CD56_BRIGHT_DESC</LocID> 
	<Text>Молекула адгезии нервных клеток (NCAM), также называемая CD56, представляет собой гомофильный связывающий гликопротеин, экспрессируемый на поверхности нейронов, глии и скелетных мышц. Хотя CD56 часто считают маркером приверженности нервной линии из-за места его обнаружения, экспрессия CD56 также обнаруживается, среди прочего, в гематопоэтической системе. Здесь экспрессия CD56 наиболее строго связана с естественными киллерными клетками, но не ограничивается ими. При анатомической патологии патологи используют иммуногистохимию CD56 для распознавания определенных опухолей. Опухолями, которые CD56-позитивны, являются миелома, миелоидный лейкоз, нейроэндокринные опухоли, опухоль Вильмса, нейробластома, экстранодальная NK / T-клеточная лимфома, назальный тип, ацино-клеточный рак поджелудочной железы, феохромоцитома, параганглиома, мелкоклеточная карцинома легкого и рак легкого клетки семейство опухолей. </Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_HLADR_BRIGHT</LocID> 
	<Text>Выраженная экспрессия HLA-DR</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CM_HLADR_BRIGHT_DESC</LocID> 
	<Text>HLA-DR представляет собой рецептор клеточной поверхности MHC класса II, кодируемый антигенным комплексом лейкоцитов человека в области 6p21.31 хромосомы 6. Комплекс HLA-DR и пептида, обычно длиной от 9 до 30 аминокислот, составляет лиганд для рецептора Т-клеток. </Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
<!-- ############### NORMAL STRINGS ############### -->

	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_PANCYTOPENIA</LocID> 
	<Text>Панцитопения</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_PANCYTOPENIA_DESC</LocID> 
	<Text>Панцитопения - это состояние, которое возникает, когда у человека низкие показатели для всех трех типов клеток крови: эритроцитов, лейкоцитов и тромбоцитов. Панцитопения обычно возникает из-за проблем с костным мозгом, который производит клетки крови. Однако может быть несколько разных причин.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_HAIRYCELL</LocID> 
	<Text>Волосатые клетки крови</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_HAIRYCELL_DESC</LocID> 
	<Text>Волосатые клетки - это аномальные лейкоциты с волосоподобными проекциями цитоплазмы. Они являются основным признаком волосатоклеточной лейкемии.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_SM_P_003</LocID> 
	<Text>Обнаружен фермент TRAP</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_SM_P_003_DESC</LocID> 
	<Text>Тартрат-устойчивая кислая фосфатаза (TRAP или TRAPase), также называемая кислой фосфатазой 5, тартрат-устойчивая (ACP5), представляет собой гликозилированный мономерный металлопротеиновый фермент, экспрессируемый у млекопитающих. Он имеет молекулярную массу приблизительно 35 кДа, базовую изоэлектрическую точку (7,6–9,5) и оптимальную активность в кислых условиях.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CDF_T_08</LocID> 
	<Text>Обнаружена мутация BRAF V600E</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CDF_T_08_DESC</LocID> 
	<Text>Протоонкоген B-Raf (BRAF) кодирует цитоплазматическую серин / треонинкиназу, играющую ключевую роль в регуляции пути передачи сигнала, активированного митоген-активированной протеинкиназой. Активирующая миссенс-мутация в кодоне 600 экзона 15 (V600E) гена BRAF была выявлена ​​при множественных новообразованиях, включая меланому, колоректальный рак, папиллярный рак щитовидной железы, волосатоклеточный лейкоз и гистиоцитоз клеток Лангерганса.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CDF_T_09</LocID> 
	<Text>Обнаружена гипермутация IGHV</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CDF_T_09_DESC</LocID> 
	<Text>V-III область тяжелой цепи Ig VH26 представляет собой белок, который у человека кодируется геном IGHV @. IGHV - гены вариабельной области тяжелой цепи иммуноглобулина; В В-клеточных новообразованиях, таких как хронический лимфолейкоз, мутации IGHV связаны с лучшими реакциями на некоторые виды лечения и с длительным выживанием. Приблизительно от 80 до 90 процентов пациентов с HCL имеют гипермутацию в вариабельном гене тяжелой цепи иммуноглобулина.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CDF_T_10</LocID> 
	<Text>Обнаружено исключение хромосомы 17p13</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_CDF_T_10_DESC</LocID> 
	<Text>Тестирование обнаружило, что хромосома 17p13 удалена из тестируемых клеток пациента.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_NECROSIS</LocID> 
	<Text>Некроз</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_NECROSIS_DESC</LocID> 
	<Text>Некроз - это форма повреждения клеток, которая приводит к преждевременной гибели клеток в живой ткани в результате автолиза. </Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_LPT1</LocID> 
	<Text>Обнаружена большая первичная опухоль</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
	<LocID>SYM_CRP_LPT1_DESC</LocID> 
	<Text> Тестирование выявило у пациента большую первичную опухоль, иногда это может быть признаком того, что рак находится в более запущенном состоянии чем ожидалось.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<!-- ### ### -->
	<!-- ######################################## Content for V0.13 Added Below ######################################## -->
	<!-- ### ### -->
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_LUMP</LocID>                               
		<Text>Опухоль молочной железы</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_LUMP_DESC</LocID>                   
		<Text>Грудной комок - это локализованный отек, выпуклость, которая отличается от ткани груди вокруг нее.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_DISCH</LocID>                               
		<Text>Грудные выделения</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_DISCH_DESC</LocID>                   
		<Text>Выделения из соска - это выброс жидкости из соска. Это очень распространенный симптом молочной железы, и в большинстве случаев он является частью нормальной функции молочной железы, а не вызван какой-либо проблемой.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SORE_NIPPLE</LocID>                               
		<Text>Боль в соске</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SORE_NIPPLE_DESC</LocID>                   
		<Text>Боль в соске - это боль, которая возникает в ткани молочной железы вокруг области соска. Боль в соске может быть связана с другими симптомами и признаками, которые могут включать в себя боль в груди, выделения из соска, комок или массу груди, зуд или изменения кожи. Рак молочной железы, как правило, не вызывает боли в сосках или груди.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_SCHANGE</LocID>                               
		<Text>Изменения формы груди</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_SCHANGE_DESC</LocID>                   
		<Text>Пациент испытал изменение формы или размера груди.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_DIMP</LocID>                               
		<Text>Ямочка на груди</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_DIMP_DESC</LocID>                   
		<Text>Также известный как peau d'orange, ямочка на груди заставляет кожу выглядеть как язвенная и неровная кожа апельсина. Иногда кожа также может быть красной и воспаленной.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_PAIN</LocID>                               
		<Text>Боль в груди</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_PAIN_DESC</LocID>                   
		<Text>Напряженная, чуткая или острая боль в одной или обеих молочных железах, которая возникает часто и обычно не означает, что что-то серьезно не так.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SUS_CALC</LocID>                               
		<Text>Подозрительные кальцификации</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SUS_CALC_DESC</LocID>                   
		<Text>Кальцификация молочных желез - это небольшие отложения кальция, которые развиваются в ткани молочной железы женщины. Они очень распространены и, как правило, доброкачественные (нераковые). Кальцификация молочных желез чаще встречается у женщин, но также встречается у мужчин. В некоторых случаях определенные типы кальцификации молочных желез могут указывать на ранний рак молочной железы.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IRR_BMASS</LocID>                               
		<Text>Нерегулярная плотность груди</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IRR_BMASS_DESC</LocID>                   
		<Text>Потенциальную аномалию на маммограмме можно назвать узелком, массой, комком, плотностью или искажением. Масса (комок) с нерегулярной границей или появлением звездчатого взрыва (колючим) может быть злокачественной.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA153</LocID>                               
		<Text>Рак Антиген 15-3 Высокий уровень в крови</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA153_DESC</LocID>                   
		<Text>Рак антиген 15-3 (CA15-3) представляет собой белок, вырабатываемый различными клетками, в частности клетками рака молочной железы. Белок попадает в кровь, где его можно измерить. Уровни CA15-3 выше, чем обычно у большинства женщин с раком молочной железы, который распространился на другие части тела (так называемый метастатический рак молочной железы). Не все виды рака молочной железы вызывают повышение уровня CA 15-3, поскольку некоторые типы раковых клеток не производят избыточного количества антигена.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA2729</LocID>                               
		<Text>Рак Антиген 27-29 Высокий уровень в крови</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA2729_DESC</LocID>                   
		<Text>Рак Антиген 27-29 является одним из нескольких антигенов, которые врачи используют в качестве опухолевых маркеров для рака молочной железы. Эти маркеры имеют тенденцию увеличиваться всякий раз, когда присутствует рак. Тест CA 27.29 в основном используется для мониторинга метастатического рака молочной железы и реже для выявления рецидивов у людей, ранее получавших лечение на ранней стадии рака молочной железы.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_11</LocID>                               
		<Text>Дефектный ген BRCA1 найден</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_11_DESC</LocID>                   
		<Text>BRCA1 / 2 является геном-супрессором опухолей человека (также известным как ген-носитель) и отвечает за восстановление ДНК. BRCA1 и BRCA2 являются неродственными белками, но обычно они экспрессируются в клетках молочной железы и других тканей, где они помогают восстанавливать поврежденную ДНК или разрушать клетки, если ДНК не может быть восстановлена. Женщины, которые имеют дефекты BRCA1 или BRCA2, имеют высокий риск развития рака молочной железы в течение жизни, который оценивается в диапазоне 30-60%, а риск рака яичников в течение жизни составляет около 20%. Они могут извлечь выгоду из мер по профилактике и раннему выявлению раковых заболеваний. Мужчины, которые имеют дефекты BRCA1 или BRCA2, могут иметь повышенный риск рака простаты и рака молочной железы у мужчин.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HRM_01</LocID>                               
		<Text>Эстрогенный рецептор положительный</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HRM_01_DESC</LocID>                   
		<Text>Рак называется эстрогенно-рецептор-положительным (или ER +), если у него есть рецепторы эстрогена. Это говорит о том, что раковые клетки, как и нормальные клетки молочной железы, могут получать сигналы от эстрогена, которые могут способствовать их росту.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HRM_02</LocID>                               
		<Text>Положительный рецептор прогестерона</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HRM_02_DESC</LocID>                   
		<Text>Рак является прогестерон-рецептор-положительным (PR +), если он имеет рецепторы прогестерона. Это говорит о том, что рак сообщает, что может получать сигналы от прогестерона, которые могут способствовать их росту.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD340_NEG</LocID>                               
		<Text>HER2/neu (CD340) негативная экспрессия</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD340_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>Рецепторная тирозин-протеинкиназа erbB-2, также известная как CD340, протоонкоген Neu, Erbb2 или ERBB2, представляет собой белок, который у человека кодируется геном ERBB2. ERBB сокращенно обозначен как эритробластический онкоген B, ген, выделенный из птичьего генома. Его также часто называют HER2 или HER2 / neu. HER2 является членом семейства рецепторов эпидермального фактора роста человека (HER / EGFR / ERBB). Было показано, что усиление или избыточная экспрессия этого онкогена играют важную роль в развитии и прогрессировании некоторых агрессивных типов рака молочной железы. В последние годы белок стал важным биомаркером и целью терапии примерно для 30% пациентов с раком молочной железы.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD340_POS</LocID>                               
		<Text>HER2/neu (CD340) позитивная мутация</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD340_POS_DESC</LocID>                   
		<Text>Рецепторная тирозин-протеинкиназа erbB-2, также известная как CD340, протоонкоген Neu, Erbb2 или ERBB2, представляет собой белок, который у человека кодируется геном ERBB2. ERBB сокращенно обозначен как эритробластический онкоген B, ген, выделенный из птичьего генома. Его также часто называют HER2 или HER2 / neu. HER2 является членом семейства рецепторов эпидермального фактора роста человека (HER / EGFR / ERBB). Было показано, что усиление или избыточная экспрессия этого онкогена играют важную роль в развитии и прогрессировании некоторых агрессивных типов рака молочной железы. В последние годы белок стал важным биомаркером и целью терапии примерно для 30% пациентов с раком молочной железы.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SPEC_MARG</LocID>                               
		<Text>Колючие края</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SPEC_MARG_DESC</LocID>                   
		<Text>Колючие края являются истинным диагностическим признаком злокачественности. Видны нити ткани, исходящие из плохо определенной массы, создающие звездчатый вид.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD44v6_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD44v6 антиген ярко выражен</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD44v6_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD44v6 является изоформой семейства трансмембранных гликопротеинов CD44. Высокая экспрессия CD44v6 при раке эпителия коррелирует с ростом опухоли, инвазией, метастазированием и рецидивом. CD44v6 является корецептором рецептора тирозинкиназ c-Met, RON и VEGFR-2.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_12</LocID>                               
		<Text>Результаты мутации GATA3</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_12_DESC</LocID>                   
		<Text>GATA3 является транскрипционным фактором, который у людей кодируется геном GATA3. Фактор транскрипции GATA3 имеет решающее значение для эмбрионального развития различных тканей, а также для воспалительных и гуморальных иммунных реакций и правильного функционирования эндотелия кровеносных сосудов. Иммуноцитохимический анализ белка GATA3 в клетках молочной железы является ценным маркером для диагностики первичного рака молочной железы, будучи проверенным как положительный в до 94% случаев.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEMOPTYSIS2</LocID>                               
		<Text>Тяжелое кровохарканье</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEMOPTYSIS2_DESC</LocID>                   
		<Text>Кровохарканье - это кашель с кровью или окровавленной слизью из бронхов, гортани, трахеи или легких. Другими словами, это кровотечение из дыхательных путей. Это может происходить при раке легких, таких инфекциях, как туберкулез, бронхит или пневмония, а также при некоторых сердечно-сосудистых заболеваниях.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_INC_INTRAPRE</LocID>                               
		<Text>Повышенное внутричерепное давление</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_INC_INTRAPRE_DESC</LocID>                   
		<Text>Повышенное внутричерепное давление (ICP) - это повышение давления вокруг вашего мозга. Это может быть связано с увеличением количества жидкости, окружающей ваш мозг. Например, может быть повышенное количество спинномозговой жидкости, которая естественным образом смягчает ваш мозг, или увеличение крови в мозгу из-за травмы или разрыва опухоли.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BRAIN_ABW</LocID>                               
		<Text>Патологические паттерны мозговых волн</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BRAIN_ABW_DESC</LocID>                   
		<Text>ЭЭГ обнаружила патологию мозговых волн. Шипы, острые волны или шиповолновые комплексы, возникающие с постоянной локализацией, наблюдаются иногда на ранних стадиях опухолей головного мозга. Тем не менее, они чаще встречаются либо как ранние признаки медленно растущих новообразований, связанных с судорогами, либо позже, после развития очагового замедления.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LPT2</LocID>                               
		<Text>Обнаружена аномальная масса</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LPT2_DESC</LocID>                   
		<Text>Тестирование выявило аномальную массу внутри пациента, дальнейшее тестирование необходимо для выявления злокачественности, типа или прогрессирования.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_13</LocID>                               
		<Text>Результаты нейрофиброматоза типа I (NF-1)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_13_DESC</LocID>                   
		<Text>Нейрофиброматоз типа I (NF-1) представляет собой сложное мультисистемное заболевание человека, вызванное мутацией гена в хромосоме 17, который ответственен за выработку белка, называемого нейрофибромином, который необходим для нормальной функции во многих типах клеток человека. Приблизительно у 10% пациентов с нейрофиброматозом I (NFI) будут опухоли центральной нервной системы (ЦНС). Наиболее распространенными из них являются гипоталамо-оптические глиомы, за которыми следуют ствол мозга и астроцитомы мозжечка.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EGB</LocID>                               
		<Text>Эозинофильные гранулированные тела</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EGB_DESC</LocID>                   
		<Text>Частое присутствие эозинофильных зернистых тел часто является полезным ключом для сдерживания новообразования более высокого уровня в отношении опухоли более низкого уровня, такого как плеоморфная ксантоастроцитома (PXA) или пилоцитарная астроцитома.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ABSCESS</LocID>                               
		<Text>Абсцесс</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FND</LocID>                   
		<Text>Очаговый неврологический дефицит</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FND_DESC</LocID>                               
		<Text>Очаговый неврологический дефицит - это проблема с нервом, спинным мозгом или функцией мозга. Он влияет на определенное место, например на левую сторону лица, правую руку или даже на небольшую область, например язык. Проблемы с речью, зрением и слухом также считаются очаговыми неврологическими расстройствами.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMD</LocID>                   
		<Text>Внутричерепные кальцификации</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMD_DESC</LocID>                               
		<Text>Мозговые камни или церебральные камни определяются как крупные твердые внутричерепные кальцификации. Хотя многие считают их доброкачественными, эти отложения фосфата кальция или «мозговые камни» могут стать большими и связаны с неврологическими симптомами, которые варьируются от приступов до симптомов паркинсонизма. Дистрофические кальцификации чаще всего наблюдаются в таких областях, как травма, хирургия, инсульт и лучевая терапия.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSPHASIA</LocID>                   
		<Text>Дисфазия</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_14</LocID>                   
		<Text>Синдром Ли-Фраумени (LFS)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_14_DESC</LocID>                               
		<Text>Синдром Ли-Фраумени (LFS) является наследственной предрасположенностью к широкому кругу определенных, часто редких, раковых заболеваний. Это связано с изменением (мутацией) в гене-супрессоре опухоли, известном как TP53.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSPHASIA_DESC</LocID>                               
		<Text>Дисфазия - это расстройство языка, характеризующееся дефицитом в генерации речи, а иногда и в ее понимании из-за заболевания или повреждения мозга.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCRO_CYSTS</LocID>                   
		<Text>Микроцисты</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCRO_CYSTS_DESC</LocID>                               
		<Text>Микроциста это просто очень маленькая киста. Кисты представляют собой ненормальный, обычно нераковый рост, заполненный жидкостью или полутвердым веществом, иногда вызывающим боль.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_KI67_LLI</LocID>                               
		<Text>Антиген KI-67 с низким индексом маркировки</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_KI67_LLI_DESC</LocID>                   
		<Text>Антиген KI-67, также известный как Ki-67 или MKI67, представляет собой белок, который у человека кодируется геном MKI67 (антиген, идентифицируемый моноклональным антителом Ki-67). Ki-67 является отличным маркером для определения доли роста данной популяции клеток. Фракция Ki-67-позитивных опухолевых клеток (индекс мечения Ki-67) часто коррелирует с клиническим течением рака.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_KI67_BLI</LocID>                               
		<Text>Индекс быстрой маркировки антигена KI-67</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_15</LocID>                               
		<Text>Потеря гетерозиготности</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_15_DESC</LocID>                   
		<Text>Потеря гетерозиготности на плече хромосомы 10q является наиболее частым изменением гена как для первичной, так и для вторичной глиобластомы; это происходит в 60-90% случаев. Эта мутация, по-видимому, специфична для мультиформной глиобластомы и редко встречается у других типов опухолей. Эта мутация связана с плохой выживаемостью. LOH в 10q плюс 1 или 2 дополнительных генных мутаций, по-видимому, являются частыми изменениями и, скорее всего, являются основными участниками развития глиобластом.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_16</LocID>                               
		<Text>Сверхэкспрессия PDGFR</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_16_DESC</LocID>                   
		<Text>Фактор роста тромбоцитов (PDGF) является одним из многочисленных факторов, которые регулируют рост и деление клеток. В частности, PDGF играет важную роль в формировании кровеносных сосудов, росте кровеносных сосудов из уже существующей ткани кровеносных сосудов, митогенезе, то есть пролиферации, мезенхимальных клеток. В онкологии ген PDGF действует как основной митоген для глиальных клеток, связываясь с рецептором PDGF (PDGFR). Амплификация или сверхэкспрессия PDGFR типична для пути, ведущего к вторичным глиобластомам.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_017</LocID>                               
		<Text>IDH1 / IDH2 Отрицательная мутация</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSPAREUNIA</LocID>                   
		<Text>Диспареуния (женская)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSPAREUNIA_DESC</LocID>                               
		<Text>Болезненный секс может происходить по причинам, которые варьируются от структурных проблем до психологических проблем. Многие женщины в какой-то момент своей жизни испытывают болезненные сношения. Медицинским термином для болезненного полового акта является диспареуния, определяемая как постоянная или периодическая боль в половых органах, которая возникает непосредственно перед, во время или после полового акта.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA125</LocID>                   
		<Text>Рак Антиген 125 Высокий уровень в крови</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA125_DESC</LocID>                               
		<Text>CA-125, также известный как муцин 16 или MUC16, представляет собой белок, который у людей кодируется геном MUC16. MUC16 является членом гликопротеинов семейства муцинов. Тест CA 125 измеряет количество белка CA 125 (раковый антиген 125) в вашей крови. Тест CA 125 может использоваться для мониторинга некоторых видов рака во время и после лечения. В некоторых случаях для определения ранних признаков рака яичников у людей с очень высоким риском заболевания можно использовать тест CA 125. Количество СА-125 выше при раке яичников. У женщин в пременопаузе многие другие заболевания или заболевания, помимо рака, могут вызывать более высокие уровни CA-125.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EARLY_SAT</LocID>                               
		<Text>Раннее чувство сытости</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EARLY_SAT_DESC</LocID>                   
		<Text>Раннее чувство сытости - это неспособность съесть полноценную еду или чувствовать себя сытым после небольшого количества пищи.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PMPB</LocID>                               
		<Text>Постменопаузальное кровотечение</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PMPB_DESC</LocID>                   
		<Text>Постменопаузальное кровотечение (ПМБ) определяется как кровотечение, которое возникает после 1 года аменореи у женщины, которая не получает гормональную терапию (ГТ). Женщины, проходящие непрерывную терапию прогестероном и гормонами эстрогена, могут ожидать нерегулярного вагинального кровотечения, особенно в течение первых 6 месяцев. Может быть несколько причин постменопаузального кровотечения. Наиболее распространенными причинами являются: воспаление и истончение слизистой влагалища (атрофический вагинит) или слизистая оболочка матки (атрофия эндометрия) - вызванные снижением уровня эстрогена.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IRR_MNS</LocID>                               
		<Text>Нерегулярные менструации</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IRR_MNS_DESC</LocID>                   
		<Text>Пропущенные, отсроченные или ошибочные периоды или патологические кровотечения. Нерегулярные менструации могут иметь причины, которые не связаны с основным заболеванием. Примеры включают нерегулярную менструацию, менопаузу или менарх, семейный анамнез, физический стресс, психологический стресс, курение или побочные эффекты лекарств.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_APM</LocID>                               
		<Text>Обнаружена аномальная тазовая масса</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_APM_DESC</LocID>                   
		<Text>Тазовая масса - это увеличение или отек в области таза. Большинство тазовых масс обнаруживаются во время рутинных гинекологических или физических осмотров. Тазовые массы могут происходить из гинекологических органов, таких как шейка матки, матка, придаток матки, или из других органов малого таза, таких как кишечник, мочевой пузырь, мочеточники и почечные органы. Есть много гинекологических проблем, которые могут привести к тазовой массе. Кроме того, существуют другие заболевания, которые также могут привести к образованию тазовой массы. Большинство из них - доброкачественные заболевания, такие как киста яичника, в то время как другие могут быть связаны с гинекологическим раком.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_OVAR_CYST</LocID>                               
		<Text>Кисты яичников</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_OVAR_CYST_DESC</LocID>                   
		<Text>Кисты яичников представляют собой заполненные жидкостью мешочки или карманы в яичнике или на его поверхности. Большинство кист яичников не вызывают симптомов. В некоторых случаях могут возникнуть нарушения менструального цикла, боль во время полового акта или нерегулярные движения кишечника. Большинство кист яичников безвредны и часто проходят самостоятельно без лечения.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_004</LocID>                               
		<Text>Микропапиллярная модель инвазии</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_004_DESC</LocID>                   
		<Text>Микропапиллярный паттерн определяется как паттерн, показывающий микропапиллярные структуры без фиброваскулярного ядра. Хорошо известно, что наличие микропапиллярного рисунка приводит к ухудшению прогноза при раке яичников, молочной железы и мочевого пузыря.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_005</LocID>                               
		<Text>Тела псаммомы</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_005_DESC</LocID>                   
		<Text>Тела псаммомы представляют собой круглые микроскопические кальцифицированные коллекции. Тела Psammoma являются обычным явлением в хорошо дифференцированной серозной карциноме, и они могут быть обнаружены в связи со злокачественными железистыми клетками, обнаруженными при цервиковагинальной цитологии.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_18</LocID>                               
		<Text>BRAF V599E мутация обнаружена</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_18_DESC</LocID>                   
		<Text>Протоонкоген B-Raf (BRAF) кодирует цитоплазматическую серин / треонинкиназу, играющую ключевую роль в регуляции пути передачи сигнала, активированного митоген-активированной протеинкиназой. Мутации в гене BRAF обнаружены в доброкачественных и злокачественных меланоцитарных поражениях,> 90% которых являются мутацией V599E. Эта мутация приводит к конститутивно активной функции киназы и увеличению образования колоний in vitro.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ASCITES</LocID>                               
		<Text>Асцит</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ASCITES_DESC</LocID>                   
		<Text>Вздутие живота, вызванное скоплением жидкости, чаще всего связано с заболеванием печени.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PLEURAL_EFFUSION</LocID>                               
		<Text>Плевральный выпот</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PLEURAL_EFFUSION_DESC</LocID>                   
		<Text>Плевральный выпот, иногда называемый «водой в легких», представляет собой накопление избыточной жидкости между слоями плевры вне легких. Плевра - это тонкие мембраны, которые выстилают легкие и внутреннюю часть грудной полости и служат для смазывания и облегчения дыхания.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD146_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>MCAM (CD146) ярко выраженный</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD146_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Молекула клеточной адгезии меланомы (MCAM) представляет собой молекулу клеточной адгезии, которая ненормально экспрессируется в различных опухолях и тесно связана с метастазированием опухоли.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK7_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Кератин 7 (СК7) ярко выражен</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK7_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Кератин, цитоскелет 7 типа II, также известный как цитокератин-7 (CK-7) или кератин-7 (K7) или сарколектин (SCL), представляет собой белок, который у людей кодируется геном KRT7. Кератин-7 обнаруживается в простом железистом эпителии и в переходном эпителии. Эпителиальные клетки легкого и молочной железы содержат кератин-7, но некоторые другие железистые эпителии, например, толстой кишки и простаты, не содержат. Поскольку антиген кератина-7 обнаружен как в здоровых, так и в опухолевых клетках, антитела к CK7 могут быть использованы в иммуногистохимии для различения рака яичников и переходных клеток от рака толстой кишки и рака предстательной железы, соответственно. Обычно используется вместе с CK20 при постановке таких диагнозов.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK7_NEG</LocID>                               
		<Text>Кератин 7 (СК7) негативная экспрессия</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK7_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>Кератин, цитоскелет 7 типа II, также известный как цитокератин-7 (CK-7) или кератин-7 (K7) или сарколектин (SCL), представляет собой белок, который у людей кодируется геном KRT7. Кератин-7 обнаруживается в простом железистом эпителии и в переходном эпителии. Эпителиальные клетки легкого и молочной железы содержат кератин-7, но некоторые другие железистые эпителии, например, толстой кишки и простаты, не содержат. Поскольку антиген кератина-7 обнаружен как в здоровых, так и в опухолевых клетках, антитела к CK7 могут быть использованы в иммуногистохимии для различения рака яичников и переходных клеток от рака толстой кишки и рака предстательной железы, соответственно. Обычно используется вместе с CK20 при постановке таких диагнозов.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK20_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Кератин 20 (СК20) яркая экспрессия</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK20_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Кератин 20, часто сокращенно CK20, представляет собой белок, который у людей кодируется геном KRT20. В иммуногистохимии антитела к CK20 могут быть использованы для выявления ряда аденокарциномы, возникающей из эпителия, которые обычно содержат белок CK20. Например, белок обычно обнаруживается при колоректальном раке, переходно-клеточном раке и при карциноме Меркеля, но отсутствует при раке легкого, раке простаты и немусиновом раке яичника. Он часто используется в сочетании с антителами к CK7 для различения различных типов железистой опухоли.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK20_NEG</LocID>                               
		<Text>Keratin 20 (CK20) негативная экспрессия</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK20_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>Кератин 20, часто сокращенно CK20, представляет собой белок, который у людей кодируется геном KRT20. В иммуногистохимии антитела к CK20 могут быть использованы для выявления ряда аденокарциномы, возникающей из эпителия, которые обычно содержат белок CK20. Например, белок обычно обнаруживается при колоректальном раке, переходно-клеточном раке и при карциноме Меркеля, но отсутствует при раке легкого, раке простаты и немусиновом раке яичника. Он часто используется в сочетании с антителами к CK7 для различения различных типов железистой опухоли.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_17</LocID>                               
		<Text>IDH1 / IDH2 отрицательные результаты</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_17_DESC</LocID>                   
		<Text>Изоцитратдегидрогеназа (IDH) является ключевым ферментом, участвующим в превращении изоцитрата в α-кетоглутарат (α-KG) в цикле трикарбоновых кислот (TCA). Мутация IDH продуцирует неоморфный фермент, который может привести к ненормальному накоплению R-2-HG и способствует лейкозу. Мутация IDH встречается у 20% пациентов с острым миелоидным лейкозом (AML), в основном, включая IDH1 R132, IDH2 R140 и IDH2 R172.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PSA_BL_DETECTED</LocID>                               
		<Text>Высокий уровень специфического антигена простаты</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PSA_BL_DETECTED_DESC</LocID>                   
		<Text>Простат-специфический антиген (PSA) представляет собой гликопротеин, вырабатываемый исключительно простатой. Его функция - разжижать сперму. Небольшие количества попадают в кровоток, где это можно измерить. Простат-специфический антиген является тканеспецифичным, но не специфичным для рака. Повышенные уровни могут наблюдаться у мужчин с доброкачественной гипертрофией предстательной железы (ДГПЖ), простатитом, инфекцией мочевых путей или инфарктом предстательной железы.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSORGASMIA</LocID>                   
		<Text>Дисоргазмия</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSORGASMIA_DESC</LocID>                               
		<Text>Дисоргазмия определяется как болезненный оргазм, но без каких-либо предварительных болей во время полового акта. Боль часто вызывает ощущение спазма в области таза, ягодиц или живота.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_APM1</LocID>                               
		<Text>Отклонения в предстательной железе пациента</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_APM1_DESC</LocID>                   
		<Text>Тестирование показало отклонения в предстательной железе пациента.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DIFF_URINE</LocID>                               
		<Text>Задержка мочи</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DIFF_URINE_DESC</LocID>                   
		<Text>Затрудненное мочеиспускание и полное опорожнение мочевого пузыря. Задержка мочи может иметь причины, которые не связаны с основным заболеванием. Примеры включают задержку мочи намеренно или побочные эффекты лекарств.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NIGHT_URGE</LocID>                               
		<Text>Частое мочеиспускание ночью</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NIGHT_URGE_DESC</LocID>                   
		<Text>Частая потребность встать и пойти в ванную, чтобы помочиться ночью, называется никтурия. Он отличается от энуреза или ночного недержания мочи, при котором человек не пробуждается ото сна, но мочевой пузырь в любом случае опорожняется. Никтурия является распространенной причиной потери сна, особенно среди пожилых людей.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_UAS_PCA3</LocID>                               
		<Text>Рак предстательной железы Высокий уровень Антиген 3</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_UAS_PCA3_DESC</LocID>                   
		<Text>Антиген 3 предстательной железы (PCA3) высоко экспрессируется в опухолях предстательной железы. Тестирование показало высокий уровень PCA3 в моче.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_UAS_PCA3</LocID>                               
		<Text>Рак предстательной железы Высокий уровень Антиген 3</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_UAS_PCA3_DESC</LocID>                   
		<Text>Антиген 3 предстательной железы (PCA3) высоко экспрессируется в опухолях предстательной железы. Тестирование показало высокий уровень PCA3 в моче.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ED</LocID>                               
		<Text>Эректильная дисфункция</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ED_DESC</LocID>                   
		<Text>Эректильная дисфункция (ЭД) - это неспособность получить или удержать эрекцию, достаточную для полового акта. Это иногда упоминается как бессилие, хотя этот термин теперь используется реже. Иногда ЭД не редкость. Многие мужчины испытывают это во времена стресса. Эректильная дисфункция после радикальной простатэктомии по поводу клинически локализованного рака предстательной железы является известным потенциальным осложнением операции.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEMATOSPERMIA</LocID>                               
		<Text>Гемоспермия</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEMATOSPERMIA_DESC</LocID>                   
		<Text>Гемоспермия определяется как кровь в сперме. Хотя кровь в эякуляте часто воспринимается как не имеющая большого значения, она может вызывать серьезную обеспокоенность у мужчин, которые ее испытывают. Состояние распространено, многие эпизоды остаются незамеченными; следовательно, распространенность гематоспермии остается неизвестной.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERCALCEMIA</LocID>                               
		<Text>Гиперкальциемия</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERCALCEMIA_DESC</LocID>                   
		<Text>Гиперкальциемия - это состояние, при котором уровень кальция в крови выше нормы. Гиперкальциемия чаще всего вызвана повышенной активностью в четырех крошечных железах на шее (околощитовидных железах) или раком. Избыток кальция в крови влияет на многие системы организма.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SEVERE_HYPERCALCEMIA</LocID>                               
		<Text>Тяжелая гиперкальциемия</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SEVERE_HYPERCALCEMIA_DESC</LocID>                   
		<Text>Тяжелая гиперкальциемия является неотложной медицинской помощью, требующей срочного лечения. Гиперкальциемия - это состояние, при котором уровень кальция в крови выше нормы. Редко, тяжелая гиперкальциемия может повлиять на работу вашего сердца, вызывая учащенное сердцебиение и обмороки, признаки сердечной аритмии и другие проблемы с сердцем.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD13_NEG</LocID>                               
		<Text>Аминопептидаза N (CD13) негативная экспрессия</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD30_BRIGHT</LocID>                   
		<Text>CD30 антиген ярко выраженный</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD30_BRIGHT_DESC</LocID>                               
		<Text>CD30, также известный как TNFRSF8, является белком клеточной мембраны семейства рецепторов фактора некроза опухоли и маркером опухоли. Этот рецептор экспрессируется активированными, но не отдыхающими Т- и В-клетками. TRAF2 и TRAF5 могут взаимодействовать с этим рецептором и опосредовать передачу сигнала, которая приводит к активации NF-каппа-B. CD30 связан с анапластической крупноклеточной лимфомой. Он экспрессируется в эмбриональной карциноме, но не в семиноме, и, таким образом, является полезным маркером для различия между этими опухолями зародышевых клеток. CD30 и CD15 также экспрессируются на клетках Рида-Штернберга, типичных для лимфомы Ходжкина.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD45_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>PTPRC (CD45) ярко выраженный</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD45_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Протеин-тирозинфосфатаза, тип рецептора, С, также известный как PTPRC, является ферментом, который у людей кодируется геном PTPRC. PTPRC также известен как антиген CD45 (CD обозначает кластер дифференцировки), который первоначально назывался общим антигеном лейкоцитов (LCA). CD45 является панлейкоцитарным белком с тирозинфосфатазной активностью, участвующим в регуляции передачи сигнала при гематопоэзе. CD45 не локализуется с липидными рафтами на нетрансформированных гематопоэтических клетках мыши и человека, но расположение CD45 внутри липидных рафтов модифицируется во время их онкогенной трансформации в острый миелоидный лейкоз.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_19</LocID>                               
		<Text>IGH-BCL2 транслоцирован</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_19_DESC</LocID>                   
		<Text>Отличительной чертой фолликулярной лимфомы (FL) является аберрантная транслокация t (14; 18) (q32; q21) с участием локуса IgH на хромосоме 14 и гена BCL2 на хромосоме 18.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_20</LocID>                               
		<Text>BCL6 (3q27) гипермутация</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_20_DESC</LocID>                   
		<Text>Белок В-клеточной лимфомы 6 представляет собой белок, который у людей кодируется геном BCL6. Как BCL2, BCL3, BCL5, BCL7A, BCL9 и BCL10, он имеет клиническое значение при лимфомах. Белок, кодируемый этим геном, является эволюционно консервативным фактором транскрипции цинкового пальца и содержит N-концевой домен POZ / BTB. Этот белок действует как специфичный для последовательности репрессор транскрипции, и было показано, что он модулирует STAT-зависимые ответы интерлейкина 4 (IL-4) В-клеток. Этот белок может взаимодействовать с несколькими корепрессорными комплексами для ингибирования транскрипции. Обнаружено, что этот ген часто транслоцируется и гипермутируется при диффузной крупной B-клеточной лимфоме (DLBCL).</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_BLC2_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Яркое выражение BCL2</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_BLC2_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Bcl-2 (В-клеточная лимфома 2), кодируемая у людей геномом BCL2, является членом-основателем семейства регуляторных белков Bcl-2, которые регулируют гибель клеток (апоптоз), либо ингибируя (антиапоптотический), либо индуцируя (проапоптотический) апоптоз. Антитела к Bcl-2 могут быть использованы с иммуногистохимией для идентификации клеток, содержащих антиген. В здоровой ткани эти антитела реагируют с B-клетками в мантийной зоне, а также с некоторыми T-клетками. Однако положительные клетки значительно увеличиваются при фолликулярной лимфоме, а также при многих других формах рака. В некоторых случаях наличие или отсутствие окрашивания Bcl-2 в биопсиях может быть значимым для прогноза пациента или вероятности рецидива.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_DGP</LocID>                               
		<Text>Диффузный образец роста</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_DGP_DESC</LocID>                   
		<Text>Расплывчатый и / или диффузный характер клеточного роста.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ABNORMAL_NODULE</LocID>                               
		<Text>Аномально окрашенный узелок</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ABNORMAL_NODULE_DESC</LocID>                   
		<Text>У пациента на коже есть узелок (комок), который имеет странный красный / фиолетовый цвет.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCP_VIR</LocID>                               
		<Text>Клеточный полиомавирус Меркеля обанружен</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCP_VIR_DESC</LocID>                   
		<Text>Клеточный полиомавирус Меркеля (MCV или MCPyV) был впервые описан в январе 2008 года в Питтсбурге, штат Пенсильвания. Это был первый пример вирусного патогена человека, обнаруженного с использованием несмещенного метагеномного секвенирования следующего поколения с помощью техники, называемой цифровым вычитанием транскриптома. MCV является одним из семи известных в настоящее время онковирусов человека. Обнаружение вируса все еще находится на стадии исследования и, как правило, недоступно в качестве клинического теста. Обнаружение вирусной ДНК проводится с помощью ПЦР или FISH.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCP_VIR_EL</LocID>                               
		<Text>Электронныа микроскопия MCV</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCP_VIR_EL_DESC</LocID>                   
		<Text>Просвечивающая электронная микроскопия VLP MCV при увеличении × 50000 показывает характерные полиомавиральные икосаэдрические структуры капсида. Это доказательство указывает на полиомавирус клеток Меркеля или MCV, который является одним из семи известных в настоящее время онковирусов человека. </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_006</LocID>                               
		<Text>Cyclin D1 большое количество</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_006_DESC</LocID>                   
		<Text>Циклин D1 - это белок, который регулирует проникновение клетки в клеточный цикл. Он управляет переходом между G0 и G1 фазой. В нормальных тканях базальные эпителиальные клетки, эндотелиальные клетки и стромальные клетки часто являются положительными по циклину D1, так как эти клетки проходят через клеточный цикл. В результате транслокации с участием гена cyclin D1 и IgH, t (11; 14), подавляющее большинство лимфом из мантийных клеток сверхэкспрессирует cyclin D1. Это полезная функция в классификации В-клеточных лимфом низкого качества.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_21</LocID>                               
		<Text>IGH / CCND1 транслоцирован</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_21_DESC</LocID>                   
		<Text>Перестройки гена IGH считаются одной из классических цитогенетических генетических аберраций, связанных с многочисленными раковыми заболеваниями. Молекулярный признак MCL, t (11; 14) (q13; q32) (IGH / CCND1), приводит к дерегуляции и сверхэкспрессии гена G1-фазы клеточного цикла, CCND1 (кодирующего циклин D1), опосредованного энхансерными элементами, обнаруживаемыми повсюду локус IGH.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<!-- ### ### -->
	<!-- ######################################## Content for V0.13.2.0 Added Below ######################################## -->
	<!-- ### ### -->
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_SPC</LocID>                               
		<Text>Хроматин с солью и перцем</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_SPC_DESC</LocID>                   
		<Text>При патологии хроматин с солью и перцем, а также ядра с солью и перцем и пунктирный хроматин относится к клеточным ядрам, которые демонстрируют зернистый хроматин (при световой микроскопии). Хроматин с солью и перцем обычно наблюдается в эндокринных опухолях, таких как медуллярный рак щитовидной железы, нейроэндокринные опухоли и феохромоцитома.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_LSAC</LocID>                               
		<Text>Большие анапластические клетки</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_LSAC_DESC</LocID>                   
		<Text>Анапластические клетки показывают заметный плеоморфизм (изменчивость). Ядра являются чрезвычайно гиперхроматическими (темно окрашенными) и крупными. Ядерно-цитоплазматическое соотношение может приближаться к 1: 1 вместо нормального 1: 4 или 1: 6. Могут образовываться гигантские клетки, которые значительно крупнее своих соседей и имеют одно огромное ядро или несколько ядер (синцития). Анапластические ядра изменчивы и причудливы по размеру и форме.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_007</LocID>                               
		<Text>Транскрипционный фактор щитовидной железы 1 положительный</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_007_DESC</LocID>                   
		<Text>Гомеобокс NK2 1 (NKX2-1), также известный как фактор транскрипции щитовидной железы 1 (TTF-1), представляет собой белок, который у людей кодируется геном NKX2-1. TTF-1-позитивные клетки обнаруживаются в легких как пневмоциты типа II и клубные клетки. В щитовидной железе фолликулярные и парафолликулярные клетки также положительны для TTF-1. При раке легких аденокарциномы обычно положительны, тогда как плоскоклеточный рак и крупноклеточный рак редко бывают положительными. Мелкоклеточный рак обычно бывает положительным. TTF1 - это больше, чем просто клинический маркер аденокарциномы легкого. Он играет активную роль в поддержании клеток рака легких ввиду экспериментального наблюдения, что он мутирует при раке легких.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IS_001</LocID>                               
		<Text>Белок опухоли Р63 ярко выраженный</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IS_001_DESC</LocID>                   
		<Text>Опухолевый белок p63, обычно называемый p63, также известный как связанный с трансформацией белок 63, представляет собой белок, который у людей кодируется геном TP63 (также известным как p63). Иммуноокрашивание P63 полезно для плоскоклеточного рака головы и шеи, дифференцировки аденокарциномы предстательной железы (наиболее распространенный тип рака предстательной железы) и доброкачественной ткани предстательной железы. </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERTROPHIC_PO</LocID>                               
		<Text>Гипертрофическая легочная остеоартропатия</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERTROPHIC_PO_DESC</LocID>                   
		<Text>Гипертрофическая легочная остеоартропатия (HPO) является редким паранеопластическим синдромом, который часто связан с раком легких. Гипертрофическая остеоартропатия (HOA) - это клинический синдром клубения пальцев рук и ног, расширения конечностей и болезненных опухших суставов. Это состояние характеризуется симметричным периоститом, включающим радиус и малоберцовую кость и, в меньшей степени, бедренную кость, плечевую кость, пястные кости и плюсневые кости.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD44_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD44 антиген ярко выраженный</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD44_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Антиген CD44 представляет собой гликопротеин клеточной поверхности, участвующий в межклеточных взаимодействиях, клеточной адгезии и миграции. У людей антиген CD44 кодируется геном CD44 на хромосоме 11. CD44 представляет собой рецептор адгезии на клеточной поверхности, который высоко экспрессируется при многих раковых заболеваниях и регулирует метастазирование посредством рекрутирования CD44 на клеточную поверхность. Его взаимодействие с соответствующими лигандами внеклеточного матрикса способствует миграции и инвазивным процессам, связанным с метастазами.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_22</LocID>                               
		<Text>Сверхэкспрессия мутации EGFR</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_22_DESC</LocID>                   
		<Text>Рецептор эпидермального фактора роста (EGFR; ErbB-1; HER1 у человека) представляет собой трансмембранный белок, который является рецептором для членов семейства эпидермальных факторов роста (семейство EGF) внеклеточных белковых лигандов. Мутации, которые приводят к избыточной экспрессии EGFR (известной как повышенная регуляция или амплификация), связаны с рядом раковых заболеваний, включая аденокарциному легких (40% случаев), раковые заболевания анального канала, глиобластому (50%) и эпителиальные опухоли головы и шеи. (80-100%). Эти соматические мутации с участием EGFR приводят к его постоянной активации, которая вызывает неконтролируемое деление клеток.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD274_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>PD-L1 (CD274) ярко выраженный</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD274_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Запрограммированный лиганд смерти 1 (PD-L1), также известный как кластер дифференцировки 274 (CD274) или гомолог B7 1 (B7-H1), представляет собой белок, который у человека кодируется геном CD274. Запрограммированный лиганд смерти 1 (PD-L1) представляет собой трансмембранный белок типа 1 40 кДа, который предположительно играет главную роль в подавлении адаптивного звена иммунной системы во время определенных событий, таких как беременность, аллотрансплантаты тканей, аутоиммунные заболевания и другие болезненные состояния. такие как гепатит.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IS_002</LocID>                               
		<Text>Аномальная экспрессия белка Р53</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IS_002_DESC</LocID>                   
		<Text>Опухолевый белок p53, также известный как p53, клеточный опухолевый антиген p53 (название UniProt), опухолевый супрессор p53, представляет собой любую изоформу белка, кодируемого гомологичными генами в различных организмах, таких как TP53 (люди) и Trp53 (мыши). Этот гомолог (первоначально считавшийся и часто упоминаемый как единый белок) имеет решающее значение для многоклеточных организмов, где он предотвращает образование рака и, таким образом, действует как супрессор опухолей. Ген TP53 также может быть модифицирован мутагенами (химическими веществами, радиацией или вирусами), увеличивая вероятность неконтролируемого деления клеток.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_HISRC</LocID>                               
		<Text>Перстневидно-клеточный рак</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_HISRC_DESC</LocID>                   
		<Text>В гистологии персневидная клетка представляет собой клетку с большой вакуолью, злокачественный тип встречается преимущественно в карциномах. Перстневидные кольцевые клетки чаще всего связаны с различными формами рака. По определению, для колоректальной карциномы требуется обозначение колоректального рака как 50% или выше (высокого) клеточно-кольцевого карциномы.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_23</LocID>                               
		<Text>Микросателлитная нестабильность высокой степени</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_23_DESC</LocID>                   
		<Text>Микросателлитная нестабильность (MSI) - это состояние генетической гипермутабельности (предрасположенности к мутациям), которая возникает в результате нарушения репарации несоответствия ДНК (MMR). Наличие MSI представляет фенотипическое свидетельство того, что MMR не функционирует нормально. MMR исправляет ошибки, которые самопроизвольно возникают во время репликации ДНК, такие как несоответствия отдельных оснований или короткие вставки и делеции. Белки, участвующие в MMR, исправляют ошибки полимеразы, образуя комплекс, который связывается с несоответствующим участком ДНК, удаляет ошибку и вставляет правильную последовательность на ее место. Клетки с аномально функционирующим MMR не способны исправить ошибки, возникающие во время репликации ДНК, и, следовательно, накапливают ошибки. Микросателлитная нестабильность связана со многими формами рака, но наиболее распространена в ассоциациях с раком толстой кишки.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_008</LocID>                               
		<Text>Муцин 4 Высоко Экспрессированный</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_008_DESC</LocID>                   
		<Text>Муцин 4 (MUC 4) представляет собой белок муцина, который у людей кодируется геном MUC4. Как и другие муцины, MUC-4 является гликопротеином с высокой молекулярной массой. Основными составляющими слизи, вязкой секрецией, которая покрывает эпителиальные поверхности, такие как в трахее, ободочной кишке и шейке матки, являются высокгликозилированные белки, называемые муцинами. Эти гликопротеины играют важную роль в защите эпителиальных клеток и участвуют в обновлении и дифференцировке эпителия. Обнаружено, что MUC-4 играет различную роль в прогрессировании рака, особенно благодаря его сигнальным и антиадгезионным свойствам, которые способствуют развитию опухоли и метастазированию.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_24</LocID>                               
		<Text>CDH1 (CD324) найдены мутации</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_24_DESC</LocID>                   
		<Text>Кадгерин-1, также известный как САМ 120/80, или эпителиальный кадгерин (Е-кадгерин), или увоморулин - это белок, который у людей кодируется геном CDH1. CDH1 также был обозначен как CD324 (кластер дифференцировки 324). Это ген-супрессор опухолей. Потеря функции или экспрессии Е-кадгерина была вовлечена в прогрессирование рака и метастазирование. Уменьшение E-cadherin уменьшает силу клеточной адгезии в ткани, что приводит к увеличению подвижности клеток. Это, в свою очередь, может позволить раковым клеткам пересекать базальную мембрану и проникать в окружающие ткани.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_COLONOFIND</LocID>                               
		<Text>Результаты колоноскопии</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_COLONOFIND_DESC</LocID>                   
		<Text>Тестирование показало необычные результаты ободочной кишки. Дальнейшие тесты или результаты биопсии помогут определить, являются ли результаты причиной для беспокойства.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_010</LocID>                               
		<Text>Муцин 2 Высоко Экспрессированный</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_010_DESC</LocID>                   
		<Text>Муцины представляют собой семейство высокомолекулярных, сильно гликозилированных белков (гликоконъюгатов), вырабатываемых эпителиальными тканями у большинства животных. Муцин 2, образующий олигомерную слизь, также известный как MUC2, представляет собой белок, который у людей кодируется геном MUC2. Муцин 2 особенно выделяется в кишечнике, где он выделяется из бокаловидных клеток в эпителиальной оболочке в просвет толстой кишки. В онкологии сверхэкспрессия MUC-2 может защищать от противоопухолевых иммунных эффекторов путем формирования слизистого слоя, способствуя тем самым развитию опухоли.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_011</LocID>                               
		<Text>Муцин 5AC Высоко Экспрессированный</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_011_DESC</LocID>                   
		<Text>Сильно гликозилированный секретируемый муцин MUC5AC, благодаря его цистеиновым повторам, может образовывать меж- и внутримолекулярные дисульфидные связи, что приводит к образованию сложных полимеров, которые, в свою очередь, создают структуру полимерного слизистого геля на поверхностях эпителиальных клеток. MUC5AC - это молекула с универсальными функциональными последствиями, включая барьерные функции для эпителиальных клеток, взаимодействие хозяина с патогеном, привлечение иммунных клеток к участкам предраковых или злокачественных поражений и прогрессирование опухоли контекстно-зависимым образом. Дифференциальная экспрессия, гликозилирование и локализация MUC5AC были связаны с множеством доброкачественных и злокачественных патологий.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_012</LocID>                               
		<Text>Муцин 1 Высоко Экспрессированный</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_012_DESC</LocID>                   
		<Text>Муцин 1, связанный с клеточной поверхностью (MUC1), также называемый полиморфным эпителиальным муцином (PEM) или антигеном эпителиальной мембраны или EMA, представляет собой муцин, кодируемый геном MUC1 у людей. MUC1 представляет собой гликопротеин с обширным O-связанным гликозилированием его внеклеточного домена. Муцины защищают организм от инфекции путем связывания патогена с олигосахаридами во внеклеточном домене, предотвращая попадание патогена на поверхность клетки. Сверхэкспрессия MUC1 часто связана с раком толстой кишки, молочной железы, яичников, легких и поджелудочной железы.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_009</LocID>                               
		<Text>Муцин 6 Высоко Экспрессированный</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_009_DESC</LocID>                   
		<Text>Муцин 6, образующий олигомерную слизь / гель, также известный как MUC6, является геном человека. В внепеченочных поражениях желчных протоков (желчных IPMNs) экспрессия MUC2 параллельна степени столбчатых клеточных изменений и кишечной дифференцировки, тогда как MUC6 характерно положительна в опухолях с паттерном кубоидальных клеток и в случаях с пилорической или желчной дифференцировкой. Аденомы пилорической железы (желчного пузыря) неизменно положительны в отношении MUC6, а также других маркеров пилорической железы, таких как M-GGMC-1.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_PMCC</LocID>                               
		<Text>Чистые муцинозные клетки</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_PMCC_DESC</LocID>                   
		<Text>Муцинозная карцинома может образовываться на стороне раковых клеток других типов, но когда этого не происходит, рак считается «чистым». Чистая муцинозная карцинома состоит из 90–100% муцинозных клеток.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_MMCC</LocID>                               
		<Text>Смешанные муцинозные клетки</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_MMCC_DESC</LocID>                   
		<Text>Муцинозная карцинома может образовываться на стороне раковых клеток других типов, когда это происходит, рак называют смешанной муцинозной карциномой.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_013</LocID>                               
		<Text>Напсин A высоко выраженный</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_013_DESC</LocID>                   
		<Text>Напсин А является функциональной аспарагиновой протеиназой, экспрессируемой в цитоплазме здоровой паренхимы легкого. Он гомологичен полипептиду TAO2 и участвует в созревании биологически активного белка сурфактанта B. Он также состоит из белка 38 кДа, одноцепочечного белка, экспрессируемого в пневмоцитах типа II, альвеолярных макрофагов, почечных канальцев и экзокринных желез и протоки в поджелудочной железе. Напсин А может быть альтернативным маркером первичного рака легких.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_WHITE_STOOLS</LocID>                               
		<Text>Белый стул</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_WHITE_STOOLS_DESC</LocID>                               
		<Text>Белый или глиноподобный стул вызван отсутствием желчи, что может указывать на серьезную основную проблему. Желчь - пищеварительная жидкость, вырабатываемая печенью и хранящаяся в желчном пузыре. Стул приобретает нормальный коричневатый цвет с желчью, которая выделяется в тонкую кишку в процессе пищеварения.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_LIV_PRECONDITION</LocID>                               
		<Text>Предварительно существующее проблемы печени</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_LIV_PRECONDITION_DESC</LocID>                               
		<Text>Медицинская карта пациента или сам пациент дал врачу знать, что у них было или уже было заболевание печени.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_HEPATIC_ENCE</LocID>                               
		<Text>Печеночная энцефалопатия</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_HEPATIC_ENCE_DESC</LocID>                               
		<Text>Печеночная энцефалопатия представляет собой снижение функции мозга, которое возникает в результате тяжелого заболевания печени. В этом состоянии печень не может адекватно удалять токсины. Это вызывает накопление токсинов в крови, что может привести к повреждению мозга.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_HYPERAMMONEMIA</LocID>                               
		<Text>Гипераммонемия</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_HYPERAMMONEMIA_DESC</LocID>                               
		<Text>Гипераммонемия - это нарушение обмена веществ, характеризующееся избытком аммиака в крови. Это опасное состояние, которое может привести к травме головного мозга и смерти. </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_IS_003</LocID>                               
		<Text>Повышенные уровни альфа-фетопротеина</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_IS_003_DESC</LocID>                               
		<Text>Альфа-фетопротеин - это белок, который у человека кодируется геном AFP. Ген AFP расположен на плече q хромосомы 4. AFP является основным белком плазмы, вырабатываемым желточным мешком и печенью плода во время развития плода. АФП обнаруживается в основном при раке печени и несеминоматозных опухолях половых клеток, которые встречаются редко. Они находятся в шишковидной железе в мозге. Некоторые люди с циррозом или хроническим активным гепатитом также имеют более высокий уровень АФП в крови. Как и любой повышенный опухолевый маркер, повышенный АФП сам по себе не является диагностическим, а только наводит на мысль.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CAHP1</LocID>                               
		<Text>Обнаружен антиген парафина гепатоцитов 1</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CAHP1_DESC</LocID>                               
		<Text>Гепатоцитный парафин 1 представляет собой моноклональное антитело, которое было разработано специально для реакции с гепатоцитами в обычных тканях с фиксированной формалином и в парафине хирургической патологии. Это приводит к отчетливому, гранулярному цитоплазматическому окрашиванию гепатоцитов, но не реагирует с желчевыводящими путями и непаренхиматозными клетками печени. Антитело украшает большинство гепатоцеллюлярных карцином, включая фиброламеллярные варианты. Он не реагирует с множеством других злокачественных опухолей у взрослых, за исключением очагового окрашивания при некоторых злокачественных новообразованиях желудочно-кишечного тракта, включая субпопуляцию рака желудка.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>    
		<LocID>SYM_CRP_AB_LFT</LocID>                               
		<Text>Ненормальные результаты LFT</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_AB_LFT_DESC</LocID>                               
		<Text>Функциональный тест печени пациента дал неправильные результаты, необходимо дальнейшее тестирование, чтобы определить возможную причину. Неправильные результаты теста функции печени не всегда указывают на болезнь печени и могут вместо этого быть результатом ряда обстоятельств.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>    
		<LocID>SYM_CRP_ACUTE_LIVER_FAILURE</LocID>                               
		<Text>Острая печеночная недостаточность</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_ACUTE_LIVER_FAILURE_DESC</LocID>                               
		<Text>Острая печеночная недостаточность (ALF) является редким синдромом, определяемым быстрым снижением функции печени.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>    
		<LocID>SYM_CRP_CELL_REJECTION</LocID>                               
		<Text>Отторжение клеток</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_CELL_REJECTION_DESC</LocID>                               
		<Text>Отторжение клетки происходит, когда клетки крови организма идентифицируют пересаженный орган как инородный объект и начинают собирать армию клеток, чтобы атаковать его. Наличие отторжения не означает, что пациент потеряет свой пересаженный орган, но чрезвычайно важно, чтобы отторжение было диагностировано и вылечено как можно скорее.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>    
		<LocID>SYM_CRP_INTERNAL_BLEEDING</LocID>                               
		<Text>Внутреннее кровотечение</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_INTERNAL_BLEEDING_DESC</LocID>                               
		<Text>Кровотечение внутри тела, особенно в грудной полости, желудке или мышцах, которое может быть вызвано серьезной травмой, хирургическим вмешательством или некоторым неизвестным осложнением.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>    
		<LocID>SYM_CRP_HEMO_INSTA</LocID>                               
		<Text>Гемодинамическая нестабильность</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_HEMO_INSTA_DESC</LocID>                               
		<Text>Гемодинамическая нестабильность возникает при ненормальном или нестабильном кровяном давлении, которое может вызвать неадекватный кровоток. Этот симптом может быть опасным для жизни и может потребовать вмешательства ОИТ.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>    
		<LocID>SYM_CRP_LES_RUPTURE</LocID>                               
		<Text>Разрыв опухоли</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_LES_RUPTURE_DESC</LocID>                               
		<Text>Повреждение или опухоль внутри пациента разорвалось. Это связано с опасным для жизни внутренним кровотечением.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<!-- ### ### -->
	<!-- ######################################## Content for V0.13.4.1 Added Below ######################################## -->
	<!-- ### ### -->
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FACIAL_NERVE_PARA</LocID>                               
		<Text>Паралич лицевого нерва</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FACIAL_NERVE_PARA_DESC</LocID>                               
		<Text>Паралич лицевого нерва характеризуется слабостью лица, обычно только на одной стороне лица, с другими симптомами, возможно, включая потерю вкуса, гиперакуз и снижение слюноотделения и слезотечения.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSPLASIA</LocID>                               
		<Text>Дисплазия</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSPLASIA_DESC</LocID>                               
		<Text>Дисплазия (цитологическая атипия) - наличие в ткани клеток аномального типа, которые могут указывать на стадию, предшествующую развитию рака.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EPI_HIGH1</LocID>                               
		<Text>Повышенное количество эпидермоидных клеток</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EPI_HIGH1_DESC</LocID>                               
		<Text>Тестирование выявило аномально высокий уровень эпидермоидных клеток. Это может указывать на худший прогноз или более развитый рак.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>
</Database>