<Database>
	<!-- Oncology Mod by Sleepy068 -->
	<GameDBStringTable ID="LOC_PTBR_ADDON_CRP_SLEEPY_SYMPTOMS">
	<LanguageCode>ptbr</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Português do Brasil</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
	<Name>Cratus</Name>
	</Contributors>

	<LocalizedStrings>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ACTINIC_KERATOSIS</LocID>                               
		<Text>Queratose actínica</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ACTINIC_KERATOSIS_DESC</LocID>                   
		<Text>A queratose actínica é uma mancha áspera e escamosa na pele que se desenvolve a partir de anos de exposição ao sol.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NODULE_SKIN</LocID>                               
		<Text>Nódulo na pele</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NODULE_SKIN_DESC</LocID>                   
		<Text>Uma pequena protuberância ou nódulo na pele</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PERINEURAL_INVASION</LocID>                               
		<Text>Invasão perineural</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PERINEURAL_INVASION_DESC</LocID>                   
		<Text>Invasão perineural, PNI abreviada, refere-se à invasão do câncer no espaço circundante de um nervo.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_METASTASIZED_CANCER</LocID>                               
		<Text>Câncer metastático</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_METASTASIZED_CANCER_DESC</LocID>                   
		<Text>O câncer metastático é um câncer que se espalha do seu local de origem para outra parte do corpo.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CHRONIC_WOUND</LocID>                               
		<Text>Ferida Crônica</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CHRONIC_WOUND_DESC</LocID>                   
		<Text>Feridas crônicas são feridas que não cicatrizam em cerca de três meses. Eles podem começar pequenos e podem surgir repetidamente, mas não melhoram.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ABNORMAL_MOLE</LocID>                               
		<Text>Verruga anormal</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ABNORMAL_MOLE_DESC</LocID>                   
		<Text>Uma verruga com borda irregular, cor incomum ou alteração no crescimento.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_EPLVL</LocID>                               
		<Text>Níveis elevados de epinefrina</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_EPLVL_DESC</LocID>                   
		<Text>O paciente tem níveis elevados de adrenalina no sangue. A adrenalina é normalmente produzida pelas glândulas supra-renais e por um pequeno número de neurônios na medula oblongata. </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_NEPLVL</LocID>                               
		<Text>Níveis elevados de norepinefrina</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_NEPLVL_DESC</LocID>                   
		<Text>O paciente tem níveis elevados de noradrenalina no sangue. A norepinefrina é uma substância química natural no corpo que atua como hormônio do estresse e neurotransmissor. É liberado no sangue como um hormônio do estresse quando o cérebro percebe que um evento estressante ocorreu. </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SEIZURES</LocID>                               
		<Text>Convulsões</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SEIZURES_DESC</LocID>                   
		<Text>Uma convulsão é uma perturbação elétrica súbita e descontrolada no cérebro. Pode causar mudanças no seu comportamento, movimentos ou sentimentos e nos níveis de consciência.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEMOPTYSIS1</LocID>                               
		<Text>Hemoptise leve</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEMOPTYSIS1_DESC</LocID>                   
		<Text>Hemoptise é a tosse com sangue ou muco manchado de sangue dos brônquios, laringe, traquéia ou pulmões. Em outras palavras, é o sangramento das vias aéreas. Isso pode ocorrer com câncer de pulmão, infecções como tuberculose, bronquite ou pneumonia e certas condições cardiovasculares.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NERVE_DAMAGE</LocID>                               
		<Text>Dor neuropática pós-operatória</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NERVE_DAMAGE_DESC</LocID>                   
		<Text>A dor neuropática no pós-operatório (PONP) pode se desenvolver se os nervos forem danificados durante uma cirurgia. Os nervos danificados não podem transmitir corretamente sinais de várias partes do corpo para o cérebro. Em vez disso, esses sinais se tornam exagerados, causando dor crônica que pode persistir por meses ou até anos.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_CEALVL</LocID>                               
		<Text>Níveis elevados de antígeno carcinoembrionário</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_CEALVL_DESC</LocID>                   
		<Text>O paciente tem níveis sanguíneos elevados de antígeno carcinoembrionário. Um alto nível de CEA pode ser um sinal de certos tipos de câncer. Isso inclui câncer de cólon e reto, próstata, ovário, pulmão, tireóide ou fígado. Níveis altos de CEA também podem ser um sinal de algumas condições não cancerosas, como cirrose, doença mamária não cancerosa e enfisema.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_POLYPS</LocID>                               
		<Text>Pólipo colorretal</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_POLYPS_DESC</LocID>                   
		<Text>Um pólipo é um crescimento de tecido no revestimento do cólon e do reto que se projeta no intestino. Pessoas com pólipos do cólon geralmente não apresentam sintomas. A maioria dos pólipos do cólon é inofensiva, embora alguns tipos possam se tornar cancerosos.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPONATREMIA</LocID>                               
		<Text>Hiponatremia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPONATREMIA_DESC</LocID>                   
		<Text>A hiponatremia ocorre quando a concentração de sódio no sangue é anormalmente baixa. O sódio é um eletrólito e ajuda a regular a quantidade de água que está dentro e ao redor das células.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERGLYCEMIA</LocID>                               
		<Text>Hiperglicemia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERGLYCEMIA_DESC</LocID>                   
		<Text>Hiperglicemia é o termo técnico para glicemia alta (açúcar no sangue). Alto nível de açúcar no sangue ocorre quando o corpo tem pouca insulina ou quando o corpo não pode usá-la adequadamente.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERCORTISOL</LocID>                               
		<Text>Hipercortisolismo</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERCORTISOL_DESC</LocID>                   
		<Text>A síndrome de Cushing, também chamada de hipercortisolismo, é um distúrbio endócrino raro causado pela exposição crônica dos tecidos do corpo a níveis excessivos de cortisol - um hormônio produzido naturalmente pela glândula adrenal.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERALDOSTERONISM</LocID>                               
		<Text>Hiperaldosteronismo</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERALDOSTERONISM_DESC</LocID>                   
		<Text>O hiperaldosteronismo é uma doença na qual as glândulas supra-renais produzem aldosterona em excesso, o que leva a hipertensão (pressão alta) e baixos níveis de potássio no sangue. O hiperaldosteronismo primário pode ser causado por hiperatividade em uma glândula adrenal (doença unilateral) ou em ambos (doença bilateral).</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LARGE_LYMPHNODE</LocID>                               
		<Text>Linfadenite</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LARGE_LYMPHNODE_DESC</LocID>                   
		<Text>Linfadenite (linfonodos inchados) ocorre quando os linfonodos ficam inchados em resposta a doenças, infecções ou estresse. Os linfonodos inchados são um sinal de que seu sistema linfático está trabalhando para livrar seu corpo dos agentes responsáveis. As glândulas do sistema imunológico geralmente aumentam em resposta a uma infecção bacteriana ou viral, mas o inchaço repentino de muitos linfonodos pode indicar câncer.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ELAVATED_5HIAA</LocID>                               
		<Text>Níveis elevados de urina 5-HIAA</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ELAVATED_5HIAA_DESC</LocID>                   
		<Text>O paciente tem níveis elevados de 5-HIAA (ácido 5-hidroxiindolacético) na urina. Serotonina, medida na urina como ácido 5 hidroxiindolacético (5HIAA). Níveis elevados de 5HIAA estão correlacionados com síndrome carcinóide e crises carcinóides. A exposição prolongada das válvulas cardíacas a altos níveis de serotonina está associada a complicações da doença.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CGA_BL_DETECTED</LocID>                               
		<Text>Níveis sanguíneos elevados de cromogranina-A</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CGA_BL_DETECTED_DESC</LocID>                   
		<Text>O paciente tem níveis elevados do marcador tumoral Cromogranin-A no sangue. A cromogranina A (CgA) é um marcador geral associado a todos os tumores carcinóides. É uma proteína produzida pelas células tumorais e liberada. A cromogranina A está associada a outros hormônios e pode estar envolvida em sua regulação. Existe um nível normal de cromogranina A no sangue, e o intervalo atualmente é aproximadamente inferior a 39ng / L.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CARCINOID_CRISIS</LocID>                               
		<Text>Crise Carcinóide</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CARCINOID_CRISIS_DESC</LocID>                   
		<Text>A crise carcinóide é uma forma de síndrome carcinóide com risco de vida que resulta da liberação de uma quantidade esmagadora de compostos biologicamente ativos do tumor que podem ser desencadeados por estresse extremo, manipulação do tumor (biópsia ou cirurgia) ou anestesia.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ANAPHYLACTIC_SHOCK</LocID>                               
		<Text>Choque anafilático</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ANAPHYLACTIC_SHOCK_DESC</LocID>                   
		<Text>O choque anafilático é uma reação alérgica rara, mas grave, que pode ser fatal se você não o tratar imediatamente. Geralmente é causada por alergia a comida, picadas de insetos ou certos medicamentos. Uma injeção de um medicamento chamado epinefrina é necessária imediatamente.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<!-- Blood Cancer Symptoms -->
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_UNUSUAL_INFECT</LocID>                               
		<Text>Infecção incomum</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_UNUSUAL_INFECT_DESC</LocID>                   
		<Text>Uma infecção que tem causa desconhecida ou exibe propriedades incomuns.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FREQUENT_INFECT</LocID>                               
		<Text>Infecções frequentes</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FREQUENT_INFECT_DESC</LocID>                   
		<Text>Infecções frequentes são infecções que são muito grandes em número, muito graves ou duradouras. Infecções frequentes ou recorrentes podem ocorrer porque o corpo não está produzindo glóbulos brancos suficientes para manter o sistema imunológico funcionando corretamente.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LYMPHOCYTOSIS</LocID>                               
		<Text>Linfocitose</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LYMPHOCYTOSIS_DESC</LocID>                   
		<Text>A linfocitose é uma quantidade acima do normal de linfócitos, um subtipo de glóbulos brancos no corpo. Os linfócitos fazem parte do seu sistema imunológico e trabalham para combater infecções.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PETECHIAE</LocID>                               
		<Text>Petéquia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PETECHIAE_DESC</LocID>                   
		<Text>As petéquias são pequenas manchas circulares e sem relevo que aparecem na pele ou em uma membrana mucosa ou serosa. Eles ocorrem como resultado de sangramento sob a pele.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLEEDING_GUM</LocID>                               
		<Text>Sangramento nas gengivas</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLEEDING_GUM_DESC</LocID>                   
		<Text>Sangramento nas gengivas é o sintoma mais comum da doença gengival. Mas também pode apontar para outros problemas de saúde. O sangramento ocasional das gengivas pode ser causado por escovar os dentes com muita força ou usar dentaduras que não se encaixam corretamente. Sangramento frequente na gengiva também pode indicar problemas mais sérios.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_TCOUNT</LocID>                               
		<Text>Contagem elevada de células T</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_TCOUNT_DESC</LocID>                   
		<Text>Uma alta contagem de células T pode ser devida a: mononucleose infecciosa, também conhecida como leucemia linfocítica aguda (LLA) mono ou "a doença do beijo", um tipo de câncer que afeta os leucócitos. mieloma múltiplo, um tipo de câncer que afeta as células plasmáticas da medula óssea.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_RC_APLASIA</LocID>                               
		<Text>Aplasia de glóbulos vermelhos</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_RC_APLASIA_DESC</LocID>                   
		<Text>A aplasia pura de glóbulos vermelhos (PRCA) ou eritroblastopenia refere-se a um tipo de anemia que afeta os precursores dos glóbulos vermelhos, mas não dos glóbulos brancos. Na PRCA, a medula óssea deixa de produzir glóbulos vermelhos. Existem várias etiologias que podem causar PRCA.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CHRONIC_NEUT</LocID>                               
		<Text>Neutropenia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CHRONIC_NEUT_DESC</LocID>                   
		<Text>Neutropenia é quando uma pessoa tem um baixo nível de neutrófilos. Os neutrófilos são um tipo de glóbulo branco. Todos os glóbulos brancos ajudam o corpo a combater infecções. Os neutrófilos combatem a infecção destruindo bactérias e fungos prejudiciais (leveduras) que invadem o corpo. Neutrófilos são produzidos na medula óssea.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SPLENOMEGALY</LocID>                               
		<Text>Esplenomegalia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SPLENOMEGALY_DESC</LocID>                   
		<Text>A esplenomegalia é uma condição que ocorre quando o baço aumenta. Também é conhecido como aumento do baço ou aumento do baço.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_RUP_SPLENOMEGALY</LocID>                               
		<Text>Ruptura do baço</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_RUP_SPLENOMEGALY_DESC</LocID>                   
		<Text>Um baço rompido é uma condição médica de emergência que ocorre quando a cobertura do baço em forma de cápsula se abre, derramando sangue em sua área abdominal. Dependendo do tamanho da ruptura, pode ocorrer uma grande quantidade de sangramento interno.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEPATOMEGALY</LocID>                               
		<Text>Hepatomegalia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEPATOMEGALY_DESC</LocID>                   
		<Text>Hepatomegalia é quando o paciente tem um fígado anormalmente grande. Muitas vezes, é um sinal de um sério problema de saúde.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_THROMBOCYTOPENIA</LocID>                               
		<Text>Trombocitopenia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_THROMBOCYTOPENIA_DESC</LocID>                   
		<Text>A trombocitopenia é uma condição na qual você tem uma contagem baixa de plaquetas no sangue. As plaquetas (trombócitos) são células sanguíneas incolores que ajudam a coagular o sangue. As plaquetas param de sangrar aglomerando-se e formando plugs nas lesões dos vasos sanguíneos.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_02</LocID>                               
		<Text>Defeito PML-RARa detectado</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_02_DESC</LocID>                   
		<Text>As células APL têm uma anormalidade muito específica chamada translocação equilibrada, na qual partes dos cromossomos 15 e 17 são trocadas. Isso resulta na formação de um gene de fusão anormal conhecido como "PML / RARa". Esse gene mutado causa muitas das características da doença.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FISH_POSLESION</LocID>                               
		<Text>Lesão positiva para F.I.S.H.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FISH_POSLESION_DESC</LocID>                   
		<Text>A lesão do paciente foi testada e os exames de F.I.S.H. confirmaram que é maligno.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_01</LocID>                               
		<Text>Defeito de Filadélfia Detectado</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_01_DESC</LocID>                   
		<Text>O cromossomo Filadélfia ou a translocação da Filadélfia (Ph) é uma anormalidade genética específica no cromossomo 22 das células cancerígenas de leucemia (particularmente células de leucemia mielóide crônica (LMC)). O defeito cromossômico no cromossomo Filadélfia é uma translocação recíproca, na qual partes de dois cromossomos 9 e 22 trocam de lugar. A presença dessa translocação é um teste altamente sensível para a LMC, pois a maioria dos casos é positiva.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_001</LocID>                               
		<Text>Mieloperoxidase (MPO) positiva</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_001_DESC</LocID>                   
		<Text>A mieloperoxidase é uma enzima lisossômica, localizada nos grânulos azofílicos dos neutrófilos e seus precursores, eosinófilos e monócitos. Essa coloração é usada principalmente para diferenciar leucemia mielóide aguda de leucemia linfoblástica aguda.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_002</LocID>                               
		<Text>Solvente Preto B Positivo</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_002_DESC</LocID>                   
		<Text>É um corante diazo de lisocromo (fluorescente solúvel em gordura), relativamente termoestável, usado para a coloração de triglicerídeos e lipídios neutros em seções congeladas e algumas lipoproteínas em seções de parafina. No laboratório, o Solvent Black 3 é usado para a coloração do Sudão. Ao diferenciar distúrbios hematológicos, mancha os mieloblastos, mas não os linfoblastos.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_03</LocID>                               
		<Text>Mutação IDH1/IDH2 detectada</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_03_DESC</LocID>                   
		<Text>A isocitrato desidrogenase (IDH) é uma enzima chave envolvida na conversão de isocitrato em a-cetoglutarato (a-KG) no ciclo do ácido tricarboxílico (TCA). A mutação IDH produz uma enzima neomórfica, que pode levar ao acúmulo anormal de R-2-HG e promover a leucemogênese. A mutação IDH ocorre em 20% dos pacientes com leucemia mielóide aguda (LMA), incluindo principalmente IDH1 R132, IDH2 R140 e IDH2 R172.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_04</LocID>                               
		<Text>Gene de fusão BCR-ABL detectado</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_04_DESC</LocID>                   
		<Text>BCR-ABL é uma mutação formada pela combinação de dois genes, conhecidos como BCR e ABL. Às vezes é chamado de gene de fusão. O gene BCR normalmente está no número cromossômico 22. O gene ABL normalmente está no número cromossômico 9. A mutação BCR-ABL ocorre quando partes dos genes BCR e ABL se interrompem e trocam de lugar.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_05</LocID>                               
		<Text>Trissomia do gene 8 detectada</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_05_DESC</LocID>                   
		<Text>A trissomia 8, também conhecida como síndrome de Warkany 2, é um distúrbio cromossômico humano causado por ter três cópias (trissomia) do cromossomo 8. Pode aparecer com ou sem mosaicismo. O termo "mosaico" indica que algumas células contêm o cromossomo extra enquanto outras não.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_06</LocID>                               
		<Text>Trissomia 9 do gene detectado</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_06_DESC</LocID>                   
		<Text>A trissomia do mosaico 9 é uma desordem cromossômica rara na qual o nono cromossomo aparece três vezes (trissomia) em vez de duas vezes em algumas células do corpo. O termo "mosaico" indica que algumas células contêm o cromossomo extra 9, enquanto outras têm o par cromossômico típico.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_07</LocID>                               
		<Text>Duplicação de cromossomos Filadélfia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_07_DESC</LocID>                   
		<Text>Foi detectada duplicação do cromossomo defeituoso, o cromossomo Filadélfia. Isso pode ocorrer em estágios mais avançados da leucemia mielóide crônica.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH1</LocID>                               
		<Text>Contagem elevada das células blásticas</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH1_DESC</LocID>                   
		<Text>As blastes são precursoras das células sanguíneas maduras em circulação, como neutrófilos, monócitos, linfócitos e eritrócitos. As explosões são geralmente encontradas em números baixos na medula óssea. Eles geralmente não são encontrados em números significativos no sangue. Os testes detectaram um nível elevado de explosões no sangue dos pacientes (entre 5 a 19%).</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH2</LocID>                               
		<Text>Contagem elevada das células blásticas</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH2_DESC</LocID>                   
		<Text>As blastes são precursoras das células sanguíneas maduras em circulação, como neutrófilos, monócitos, linfócitos e eritrócitos. As explosões são geralmente encontradas em números baixos na medula óssea. Eles geralmente não são encontrados em números significativos no sangue. Os testes detectaram um alto nível de explosões no sangue dos pacientes (acima de 20%).</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH3</LocID>                               
		<Text>Contagem de células de explosão muito alta.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH3_DESC</LocID>                   
		<Text>As blastes são precursoras das células sanguíneas maduras em circulação, como neutrófilos, monócitos, linfócitos e eritrócitos. As explosões são geralmente encontradas em números baixos na medula óssea. Eles geralmente não são encontrados em números significativos no sangue. Os testes detectaram um nível muito alto de explosões no sangue dos pacientes (acima de 30%). Nesse nível, as células blásticas aglomeram os glóbulos brancos normais, tornando-os muito menos eficazes.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<!-- ############### CELL MARKERS ############### -->
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD10_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Expressão brilhante de Neprilysin (CD10)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD10_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>A neprilisina, também conhecida como metaloendopeptidase de membrana, endopeptidase neutra, agrupamento de diferenciação 10 e antígeno comum de leucemia linfoblástica aguda é uma enzima que em humanos é codificada pelo gene MME. Identificado na leucemia linfoblástica aguda comum como um antígeno específico do câncer, o CD10 é uma ectoenzima da superfície celular amplamente expressa em diferentes tipos de células.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD10_NEG</LocID>                               
		<Text>Expressão negativa de neprilysin (CD10)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD10_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>A neprilisina, também conhecida como metaloendopeptidase de membrana, endopeptidase neutra, agrupamento de diferenciação 10 e antígeno comum de leucemia linfoblástica aguda é uma enzima que em humanos é codificada pelo gene MME. Identificado na leucemia linfoblástica aguda comum como um antígeno específico do câncer, o CD10 é uma ectoenzima da superfície celular amplamente expressa em diferentes tipos de células.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD19_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Expressão brilhante do antígeno CD19</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD19_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>O antígeno de linfócitos B CD19, também conhecido como molécula CD19, o antígeno de superfície B-linfócitos B4, o antígeno de superfície das células T Leu-12 e CVID3 é uma proteína transmembranar que em humanos é codificada pelo gene CD19. Nos seres humanos, o CD19 é expresso em todas as células da linhagem B, exceto nas células plasmáticas, e nas células dendríticas foliculares.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD19_NEG</LocID>                               
		<Text>Expressão negativa do antígeno CD19</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD19_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>O antígeno de linfócitos B CD19, também conhecido como molécula CD19, o antígeno de superfície B-linfócitos B4, o antígeno de superfície das células T Leu-12 e CVID3 é uma proteína transmembranar que em humanos é codificada pelo gene CD19. Nos seres humanos, o CD19 é expresso em todas as células da linhagem B, exceto nas células plasmáticas, e nas células dendríticas foliculares.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD20_DIM</LocID>                               
		<Text>Expressão fraca do antígeno CD20</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD20_DIM_DESC</LocID>                   
		<Text>O antígeno de linfócito B CD20 ou CD20 é expresso na superfície de todas as células B, começando na fase pró-B e aumentando progressivamente a concentração até a maturidade. CD20 é uma molécula de superfície embebida em membrana que desempenha um papel no desenvolvimento e diferenciação de células B em células plasmáticas.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD20_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Expressão brilhante do antígeno CD20</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD20_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>O antígeno de linfócito B CD20 ou CD20 é expresso na superfície de todas as células B, começando na fase pró-B e aumentando progressivamente a concentração até a maturidade. CD20 é uma molécula de superfície embebida em membrana que desempenha um papel no desenvolvimento e diferenciação de células B em células plasmáticas.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_TDT_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Expressão brilhante do antígeno TdT</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_TDT_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>A desoxinucleotidil transferase terminal (TdT), também conhecida como DNA nucleotidylexotransferase (DNTT) ou terminal transferase, é uma polimerase de DNA especializada expressa em células linfóides imaturas, pré-B e pré-T e células linfocíticas agudas de leucemia/linfoma.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_TDT_NEG</LocID>                               
		<Text>Expressão negativa do antígeno TdT</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_TDT_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>A desoxinucleotidil transferase terminal (TdT), também conhecida como DNA nucleotidylexotransferase (DNTT) ou terminal transferase, é uma polimerase de DNA especializada expressa em células linfóides imaturas, pré-B e pré-T e células linfocíticas agudas de leucemia/linfoma.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD22_DIM</LocID>                               
		<Text>Expressão fraca do antígeno CD22</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD22_DIM_DESC</LocID>                   
		<Text>CD22, ou cluster de diferenciação-22, é uma molécula pertencente à família de lectinas SIGLEC. Pode ser encontrada na superfície das células B maduras e, em menor grau, em algumas células B imaturas. CD22 é uma proteína transmembranar de ligação a açúcar, que se liga especificamente ao ácido siálico com um domínio de imunoglobulina (Ig) localizado em seu terminal N. A presença de domínios Ig faz do CD22 um membro da superfamília da imunoglobulina. O CD22 funciona como um receptor inibidor da sinalização do receptor de células B (BCR).</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD22_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Expressão brilhante do antígeno CD22</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD22_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD22, ou cluster de diferenciação-22, é uma molécula pertencente à família de lectinas SIGLEC. Pode ser encontrada na superfície das células B maduras e, em menor grau, em algumas células B imaturas. CD22 é uma proteína transmembranar de ligação a açúcar, que se liga especificamente ao ácido siálico com um domínio de imunoglobulina (Ig) localizado em seu terminal N. A presença de domínios Ig faz do CD22 um membro da superfamília da imunoglobulina. O CD22 funciona como um receptor inibidor da sinalização do receptor de células B (BCR).</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD23_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Fc epsilon RII (CD23) Expressão brilhante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD23_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD23, também conhecido como Fc epsilon RII, ou FcµRII, é o receptor de "baixa afinidade" para IgE, um isótipo de anticorpo envolvido na alergia e resistência a parasitas, e é importante na regulação dos níveis de IgE. Ao contrário de muitos dos receptores de anticorpos, o CD23 é uma lectina do tipo C. O antígeno CD23 é uma proteína da superfície celular considerada importante na diferenciação da leucemia linfocítica crônica.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD34_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Expressão brilhante do antígeno CD34</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD34_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>A proteína CD34 é um membro de uma família de proteínas sialomucinas transmembranares de passagem única que mostram expressão em tecidos associados hematopoiéticos e vasculares precoces. O CD34 também é uma molécula de adesão importante e é necessário para que as células T entrem nos linfonodos. É expressa no endotélio linfonodal, enquanto a L-selectina à qual se liga está na célula T.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD79a_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Expressão brilhante do antígeno CD79a</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD79a_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>O grupo de diferenciação CD79A, também conhecido como cadeia alfa da proteína associada ao complexo de antígenos de células B e glicoproteína da membrana MB-1, é uma proteína que em humanos é codificada pelo gene CD79A. CD79a desempenha papéis múltiplos e diversos no desenvolvimento e função de células B. O heterodímero CD79a / b se associa de maneira não covalente à cadeia pesada de imunoglobulina através de sua região transmembranar, formando o BCR juntamente com a cadeia leve de imunoglobulina e o pré-BCR quando associado à cadeia leve substituta no desenvolvimento de células B.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD79b_NEG</LocID>                               
		<Text>Expressão negativa do antígeno CD79b</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD79b_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>A molécula CD79b, beta associada à imunoglobulina, também conhecida como CD79B (Cluster of Differentiation 79B), é um gene humano. O heterodímero CD79a / b se associa de maneira não covalente à cadeia pesada de imunoglobulina através de sua região transmembranar, formando o BCR juntamente com a cadeia leve de imunoglobulina e o pré-BCR quando associado à cadeia leve substituta no desenvolvimento de células B.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD11c_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Expressão brilhante Integrin alfa X (CD11c)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD11c_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>O CD11c, também conhecido como Integrina, alfa X (subunidade do receptor 4 do componente 3 do complemento) (ITGAX), é um gene que codifica o CD11c. CD11c é uma proteína transmembranar tipo I que é expressa em monócitos, granulócitos, um subconjunto de células B, células dendríticas e macrófagos e pode ser demonstrada na leucemia linfocítica crônica de células B, linfomas da zona marginal e leucemia de células cabeludas.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD25_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Expressão brilhante de IL2RA (CD25)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD25_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>A cadeia alfa do receptor da interleucina-2 (também chamada CD25) é uma proteína que em humanos é codificada pelo gene IL2RA. As cadeias alfa (IL2RA) e beta (IL2RB) do receptor da interleucina 2 (IL2), juntamente com a cadeia gama comum (IL2RG), constituem o receptor de IL2 de alta afinidade. A IL2RA é expressa na maioria das neoplasias de células B, em algumas leucemias não linfocíticas agudas, neuroblastomas, mastocitose e linfócitos infiltrantes de tumores. Funciona como receptor do HTLV-1 e, consequentemente, é expresso em células neoplásicas no linfoma/leucemia de células T adultas.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD25_NEG</LocID>                               
		<Text>Expressão negativa de IL2RA (CD25)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD25_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>A cadeia alfa do receptor da interleucina-2 (também chamada CD25) é uma proteína que em humanos é codificada pelo gene IL2RA. As cadeias alfa (IL2RA) e beta (IL2RB) do receptor da interleucina 2 (IL2), juntamente com a cadeia gama comum (IL2RG), constituem o receptor de IL2 de alta afinidade. A IL2RA é expressa na maioria das neoplasias de células B, em algumas leucemias não linfocíticas agudas, neuroblastomas, mastocitose e linfócitos infiltrantes de tumores. Funciona como receptor do HTLV-1 e, consequentemente, é expresso em células neoplásicas no linfoma/leucemia de células T adultas.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD103_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Expressão brilhante do ITGAE (CD103)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD103_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>A integrina alfa E também conhecida como CD103 é uma proteína de integrina que no ser humano é codificada pelo gene ITGAE. O CD103 é expresso amplamente em células T de linfócitos intra-epiteliais (IEL) (ambas as células T a | e células T y) e em algumas células T reguladoras periféricas (Tregs). É útil na identificação de leucemia de células ciliadas, positiva para esse marcador, em contraste com a maioria das outras neoplasias hematológicas negativas para CD103, exceto o linfoma de células T associado à enteropatia.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_DIM</LocID>                               
		<Text>Expressão não ofuscante do receptor de interleucina-3 (CD123)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_DIM_DESC</LocID>                   
		<Text>O receptor da interleucina-3 (CD123) é uma molécula encontrada nas células que ajuda a transmitir o sinal da interleucina-3, uma citocina solúvel importante no sistema imunológico. O receptor, encontrado nas células progenitoras pluripotentes, induz a fosforilação da tirosina dentro da célula e promove a proliferação e diferenciação nas linhas celulares hematopoiéticas. CD123 é expresso através dos subtipos de leucemia mielóide aguda (LMA), incluindo células-tronco leucêmicas.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Expressão brilhante do receptor de interleucina-3 (CD123)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>O receptor da interleucina-3 (CD123) é uma molécula encontrada nas células que ajuda a transmitir o sinal da interleucina-3, uma citocina solúvel importante no sistema imunológico. O receptor, encontrado nas células progenitoras pluripotentes, induz a fosforilação da tirosina dentro da célula e promove a proliferação e diferenciação nas linhas celulares hematopoiéticas. CD123 é expresso através dos subtipos de leucemia mielóide aguda (LMA), incluindo o tronco leucêmico cells.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_NEG</LocID>                               
		<Text>Expressão negativa do receptor de interleucina-3 (CD123)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>O receptor da interleucina-3 (CD123) é uma molécula encontrada nas células que ajuda a transmitir o sinal da interleucina-3, uma citocina solúvel importante no sistema imunológico. O receptor, encontrado nas células progenitoras pluripotentes, induz a fosforilação da tirosina dentro da célula e promove a proliferação e diferenciação nas linhas celulares hematopoiéticas. CD123 é expresso através dos subtipos de leucemia mielóide aguda (LMA), incluindo células-tronco leucêmicas.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD1a_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Expressão brilhante do antígeno CD1a</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD1a_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD1a (Cluster of Differentiation 1a) é uma proteína humana codificada pelo gene CD1A. Esse gene codifica um membro da família CD1 de glicoproteínas transmembranares, que são estruturalmente relacionadas às proteínas do complexo principal de histocompatibilidade (MHC) e formam heterodímeros com beta-2-microglobulina. As proteínas CD1 mediam a apresentação de antígenos principalmente lipídicos e glicolipídicos de origem própria ou microbiana nas células T.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD1a_NEG</LocID>                               
		<Text>Expressão negativa do antígeno CD1a</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD1a_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>CD1a (Cluster of Differentiation 1a) é uma proteína humana codificada pelo gene CD1A. Esse gene codifica um membro da família CD1 de glicoproteínas transmembranares, que são estruturalmente relacionadas às proteínas do complexo principal de histocompatibilidade (MHC) e formam heterodímeros com beta-2-microglobulina. As proteínas CD1 mediam a apresentação de antígenos principalmente lipídicos e glicolipídicos de origem própria ou microbiana nas células T.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD5_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Expressão brilhante do antígeno CD5</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD5_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD5 é um aglomerado de diferenciação expresso na superfície das células T (várias espécies) e em um subconjunto de células B murinas conhecidas como B-1a. A expressão desse receptor em células B humanas tem sido um tópico controverso e, até o momento, não há consenso sobre o papel desse receptor como marcador de células B humanas. CD5 é um bom marcador imuno-histoquímico para células T, embora não seja tão sensível quanto CD3. É relatado que cerca de 76% das neoplasias de células T expressam CD5, e também é encontrado na leucemia linfocítica crônica e no linfoma de células do manto (sendo ambos malignidades de células B), que não expressam CD3. Geralmente é perdida no linfoma cutâneo de células T e sua ausência pode ser usada como um indicador de malignidade nessa condição.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD7_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Expressão brilhante do antígeno CD7</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD7_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD7 (Cluster of Differentiation 7) é uma proteína que em humanos é codificada pelo gene CD7. Este gene codifica uma proteína transmembranar que é um membro da superfamília da imunoglobulina. Essa proteína é encontrada nos timócitos e nas células T maduras. Ela desempenha um papel essencial nas interações de células T e também na interação de células T / células B durante o desenvolvimento linfóide inicial. Este gene codifica uma proteína transmembranar que é um membro da superfamília da imunoglobulina. Essa proteína é encontrada nos timócitos e nas células T maduras. Desempenha um papel essencial nas interações de células T e também na interação de células T/células B durante o desenvolvimento linfóide inicial.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD13_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Expressão brilhante de Aminopeptidase N (CD13)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD13_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>A membrana alanil aminopeptidase (EC 3.4.11.2) também conhecida como alanil aminopeptidase (AAP) ou aminopeptidase N (AP-N) é uma enzima que em humanos é codificada pelo gene ANPEP. A aminopeptidase N está localizada na membrana microvilar do intestino delgado e renal, e também em outras membranas plasmáticas. No intestino delgado, a aminopeptidase N desempenha um papel na digestão final de peptídeos gerados a partir da hidrólise de proteínas por proteases gástricas e pancreáticas. Sua função nas células epiteliais tubulares proximais e em outros tipos de células é menos clara. Defeitos neste gene parecem ser a causa de vários tipos de leucemia ou linfoma.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD15_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Expressão brilhante de Sialyl-Lewis X (CD15)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD15_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>O sialyl LewisX (sLeX), também conhecido como cluster de diferenciação 15s (CD15s) ou antígeno embrionário 1 de estágio específico (SSEA-1), é um carboidrato de tetrassacarídeo que geralmente é ligado aos glicanos O na superfície das células. Sabe-se que desempenha um papel vital nos processos de reconhecimento de célula a célula. É também o meio pelo qual um óvulo atrai espermatozóides; primeiro, cumpri-lo, depois se relacione com ele e, eventualmente, forme um zigoto. Sialil-Lewisx medeia fagocitose e quimiotaxia, encontradas em neutrófilos; expressa em pacientes com doença de Hodgkin, algumas leucemias linfocíticas crônicas de células B, leucemias linfoblásticas agudas e mais leucemias não linfocíticas agudas. O CD15 está presente em quase todas as células Reed-Sternberg, incluindo suas raras variantes mononucleares, e, como tal, pode ser usado na imuno-histoquímica para identificar a presença de tais células nas biópsias.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD33_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Expressão brilhante Siglec-3 (CD33)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD33_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD33 ou Siglec-3 (lectina 3 do tipo Ig que se liga ao ácido siálico, SIGLEC3, SIGLEC-3, gp67, p67) é um receptor transmembranar expresso em células da linhagem mielóide. Geralmente é considerado específico para o mieloide, mas também pode ser encontrado em algumas células linfóides. O CD33 pode ser estimulado por qualquer molécula com resíduos de ácido siálico, como glicoproteínas ou glicolipídios. Após a ligação, o motivo de inibição baseado em tirosina (ITIM) do imunorreceptor de CD33, presente na porção citosólica da proteína, é fosforilado e atua como um local de ancoragem para proteínas que contêm o domínio da homologia 2 Src (SH2) como fosfatases de SHP. Isso resulta em uma cascata que inibe a fagocitose na célula.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD117_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Expressão brilhante do Proto-O c-KIT (CD117)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD117_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>O proto-oncogene c-KIT, também conhecido como tirosina-proteína quinase KIT, CD117 ou receptor de fator de crescimento de células-tronco / células-tronco, é uma proteína tirosina-quinase receptora que em humanos é codificada pelo gene KIT. O KIT é um importante marcador da superfície celular usado para identificar certos tipos de progenitores hematopoiéticos (sangue) na medula óssea. Para ser específico, as células-tronco hematopoiéticas (HSC), os progenitores multipotentes (MPP) e os progenitores mielóides comuns (CMP) expressam altos níveis de KIT. Progenitores linfoides comuns (CLP) expressam baixos níveis de superfície do KIT. Os anticorpos para o KIT são amplamente utilizados na imuno-histoquímica para ajudar a distinguir tipos específicos de tumor nas seções histológicas do tecido. É utilizado principalmente no diagnóstico de GISTs, que são positivos para o KIT, mas negativos para marcadores como desmin e S-100, que são positivos nos músculos lisos e nos tumores neurais, com aparência semelhante.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD117_NEG</LocID>                               
		<Text>Expressão negativa Proto-O c-KIT (CD117)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD117_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>O proto-oncogene c-KIT, também conhecido como tirosina-proteína quinase KIT, CD117 ou receptor de fator de crescimento de células-tronco / células-tronco, é uma proteína tirosina-quinase receptora que em humanos é codificada pelo gene KIT. O KIT é um importante marcador da superfície celular usado para identificar certos tipos de progenitores hematopoiéticos (sangue) na medula óssea. Para ser específico, as células-tronco hematopoiéticas (HSC), os progenitores multipotentes (MPP) e os progenitores mielóides comuns (CMP) expressam altos níveis de KIT. Progenitores linfoides comuns (CLP) expressam baixos níveis de superfície do KIT. Os anticorpos para o KIT são amplamente utilizados na imuno-histoquímica para ajudar a distinguir tipos específicos de tumor nas seções histológicas do tecido. É utilizado principalmente no diagnóstico de GISTs, que são positivos para o KIT, mas negativos para marcadores como desmin e S-100, que são positivos nos músculos lisos e nos tumores neurais, com aparência semelhante..</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD38_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Expressão brilhante de ADP RH cíclico (CD38)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD38_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>O CD38, também conhecido como ADP ribose hydrolase cíclica, é uma glicoproteína encontrada na superfície de muitas células imunes, incluindo linfócitos CD4 º, CD8 º, B e células matadoras naturais. O CD38 também funciona na adesão celular, transdução de sinal e sinalização de cálcio. A perda da função CD38 está associada a respostas imunes prejudicadas, distúrbios metabólicos e modificações comportamentais, incluindo amnésia social. A proteína CD38 é um marcador de ativação celular. Tem sido associada à infecção pelo HIV, leucemias, mielomas, tumores sólidos, diabetes mellitus tipo II e metabolismo ósseo, além de algumas condições geneticamente determinadas.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD38_DIM</LocID>                               
		<Text>Expressão cíclica de ADP RH (CD38) Dim</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD38_DIM_DESC</LocID>                   
		<Text>O CD38, também conhecido como ADP ribose hydrolase cíclica, é uma glicoproteína encontrada na superfície de muitas células imunes, incluindo linfócitos CD4 º, CD8 º, B e células matadoras naturais. O CD38 também funciona na adesão celular, transdução de sinal e sinalização de cálcio. A perda da função CD38 está associada a respostas imunes prejudicadas, distúrbios metabólicos e modificações comportamentais, incluindo amnésia social. A proteína CD38 é um marcador de ativação celular. Tem sido associada à infecção pelo HIV, leucemias, mielomas, tumores sólidos, diabetes mellitus tipo II e metabolismo ósseo, além de algumas condições geneticamente determinadas.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD43_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Expressão brilhante da leucosialina (CD43)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD43_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>A leucosialina também conhecida como sialoforina ou CD43 (cluster de diferenciação 43) é uma proteína da superfície celular transmembranar que em humanos é codificada pelo gene SPN (sialoforina). Defeitos na molécula CD43 estão associados ao desenvolvimento da síndrome de Wiskott-Aldrich. Utilizando imuno-histoquímica, o CD43 pode ser demonstrado nas células T paracorticais de linfonodos e amígdalas saudáveis; também é positivo em uma variedade de tumores linfoides e mielóides. Embora esteja presente em mais de 90% dos linfomas de células T, geralmente é menos eficaz em demonstrar essa condição do que o antígeno CD3. No entanto, pode ser útil, como parte de um painel, demonstrar linfoma linfoblástico de células B, uma vez que as células malignas nessa condição geralmente são positivas para CD43 e podem ser difíceis de corar com outros anticorpos.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD8_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Expressão brilhante do antígeno CD8</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD8_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD8 (cluster de diferenciação 8) é uma glicoproteína transmembranar que serve como co-receptor para o receptor de células T (TCR). Assim como o TCR, o CD8 se liga a uma molécula do complexo principal de histocompatibilidade (MHC), mas é específico para a proteína MHC classe I. O co-receptor CD8 é predominantemente expresso na superfície das células T citotóxicas, mas também pode ser encontrado em células assassinas naturais, timócitos corticais e células dendríticas. A molécula CD8 é um marcador para a população de células T citotóxicas. É expressa no linfoma linfoblástico de células T e na micose fungóide hipopigmentada.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD3_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Expressão brilhante do antígeno CD3</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD3_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Na imunologia, o co-receptor de células T CD3 (conjunto de diferenciação 3) ajuda a ativar tanto a célula T citotóxica (células T ingênuas CD8 +) quanto também as células T auxiliares (células T ingênuas CD4 +). O CD3 é inicialmente expresso no citoplasma dos pró-timócitos, as células-tronco das quais as células T surgem no timo. Os pró-timócitos se diferenciam em timócitos comuns e depois em timócitos medulares, e é neste último estágio que o antígeno CD3 começa a migrar para a membrana celular. O antígeno é encontrado ligado às membranas de todas as células T maduras e praticamente em nenhum outro tipo de célula, embora pareça estar presente em pequenas quantidades nas células de Purkinje. Essa alta especificidade, combinada com a presença de CD3 em todas as etapas do desenvolvimento das células T, o torna um marcador imuno-histoquímico útil para células T em seções de tecido. O antígeno permanece presente em quase todos os linfomas e leucemias de células T e, portanto, pode ser usado para distingui-los de neoplasias de células B e mielóides superficialmente semelhantes.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD3_NEG</LocID>                               
		<Text>Expressão negativa do antígeno CD3</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD3_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>Na imunologia, o co-receptor de células T CD3 (conjunto de diferenciação 3) ajuda a ativar tanto a célula T citotóxica (células T ingênuas CD8 +) quanto também as células T auxiliares (células T ingênuas CD4 +). O CD3 é inicialmente expresso no citoplasma dos pró-timócitos, as células-tronco das quais as células T surgem no timo. Os pró-timócitos se diferenciam em timócitos comuns e depois em timócitos medulares, e é neste último estágio que o antígeno CD3 começa a migrar para a membrana celular. O antígeno é encontrado ligado às membranas de todas as células T maduras e praticamente em nenhum outro tipo de célula, embora pareça estar presente em pequenas quantidades nas células de Purkinje. Essa alta especificidade, combinada com a presença de CD3 em todas as etapas do desenvolvimento das células T, o torna um marcador imuno-histoquímico útil para células T em seções de tecido. O antígeno permanece presente em quase todos os linfomas e leucemias de células T e, portanto, pode ser usado para distingui-los de neoplasias de células B e mielóides superficialmente semelhantes.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD16_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Expressão Brilhante de Fc?RIII (CD16)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD16_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD16, também conhecido como FcyRIII, é um aglomerado de molécula de diferenciação encontrada na superfície de células assassinas naturais, neutrófilos, monócitos e macrófagos. CD16 foi identificado como receptores Fc FcYRIIIa e FcYRIIIb, que participam na transdução de sinal. Esses receptores se ligam à porção Fc dos anticorpos IgG, que ativam a citotoxicidade mediada por células dependente de anticorpos (ADCC) em células NK humanas. CD16 é necessário para processos ADCC realizados por monócitos humanos. Nos seres humanos, os monócitos que expressam CD16 têm uma variedade de capacidades de ADCC na presença de anticorpos específicos e podem matar células leucêmicas primárias, linhas celulares de câncer e células infectadas pelo vírus da hepatite B. Além disso, o CD16 é capaz de mediar a morte direta de algumas células cancerígenas infectadas por vírus e sem anticorpos.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD56_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Expressão brilhante da molécula de adesão NC (CD56)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD56_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>A molécula de adesão às células neurais (NCAM), também chamada CD56, é uma glicoproteína de ligação homofílica expressa na superfície dos neurônios, glia e músculo esquelético. Embora o CD56 seja frequentemente considerado um marcador do comprometimento da linhagem neural devido ao seu local de descoberta, a expressão do CD56 também é encontrada, entre outros, no sistema hematopoiético. Aqui, a expressão de CD56 está mais estritamente associada a, mas certamente não se limita a, células assassinas naturais. Na patologia anatômica, os patologistas fazem uso da imuno-histoquímica CD56 para reconhecer certos tumores. Os tumores CD56 positivos são mieloma, leucemia mielóide, tumores neuroendócrinos, tumor de Wilms, neuroblastoma, linfoma extranodal de células NK / T, tipo nasal, carcinoma de células acinares pancreáticas, feocromocitoma, paraganglioma, carcinoma de pulmão de pequenas células e sarcoma de Ewing família de tumores.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_HLADR_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Expressão brilhante HLA-DR</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_HLADR_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>O HLA-DR é um receptor de superfície celular de MHC classe II codificado pelo complexo de antígeno leucocitário humano na região 6p21.31 do cromossomo 6. O complexo de HLA-DR e peptídeo, geralmente com 9 a 30 aminoácidos de comprimento, constitui um ligante para o receptor de células T.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<!-- ############### NORMAL STRINGS ############### -->
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PANCYTOPENIA</LocID>                               
		<Text>Pancitopenia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PANCYTOPENIA_DESC</LocID>                   
		<Text>A pancitopenia é uma condição que ocorre quando uma pessoa tem contagens baixas para todos os três tipos de glóbulos: glóbulos vermelhos, glóbulos brancos e plaquetas. A pancitopenia geralmente ocorre devido a um problema na medula óssea que produz as células sanguíneas. No entanto, pode haver várias causas subjacentes diferentes.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HAIRYCELL</LocID>                               
		<Text>Célula peluda</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HAIRYCELL_DESC</LocID>                   
		<Text>Células peludas são glóbulos brancos anormais com projeções de citoplasma semelhantes a cabelos. Eles são um sinal básico de leucemia de células cabeludas.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_003</LocID>                               
		<Text>Enzima TRAP detectada</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_003_DESC</LocID>                   
		<Text>A fosfatase ácida resistente ao tartarato (TRAP ou TRAPase), também chamada fosfatase ácida 5, resistente ao tartarato (ACP5), é uma enzima metaloproteína monomérica glicosilada expressa em mamíferos. Possui um peso molecular de aproximadamente 35kDa, um ponto isoelétrico básico (7,6-9,5) e atividade ideal em condições ácidas.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_08</LocID>                               
		<Text>Mutação BRAF V600E detectada</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_08_DESC</LocID>                   
		<Text>O proto-oncogene B-Raf (BRAF) codifica uma serina / treonina quinase citoplasmática com um papel fundamental na regulação da via de transdução de sinal da proteína quinase ativada por mitogênio. Uma mutação missense de ativação no códon 600 do exon 15 (V600E) do gene BRAF foi identificada em múltiplas neoplasias, incluindo melanoma, carcinoma colorretal, carcinoma papilífero da tireoide, leucemia de células peludas e histiocitose de células de Langerhans.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_09</LocID>                               
		<Text>Hipermutação IGHV detectada</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_09_DESC</LocID>                   
		<Text>A região V-III da cadeia pesada de Ig VH26 é uma proteína que em humanos é codificada pelo gene IGHV @. IGHV é o gene da região variável da cadeia pesada de imunoglobulina; nas neoplasias de células B, como a leucemia linfocítica crônica, as mutações do IGHV estão associadas a melhores respostas a alguns tratamentos e à sobrevivência prolongada. Aproximadamente 80 a 90% dos pacientes com HCL apresentam hipermutação no gene variável da cadeia pesada de imunoglobulina. </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_10</LocID>                               
		<Text>Exclusão do Cromossomo 17p13 detectada</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_10_DESC</LocID>                   
		<Text>O teste detectou que o cromossomo 17p13 é excluído das células testadas do paciente.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NECROSIS</LocID>                               
		<Text>Necrose</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NECROSIS_DESC</LocID>                   
		<Text>A necrose é uma forma de lesão celular que resulta na morte prematura de células em tecidos vivos por autólise.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LPT1</LocID>                               
		<Text>Tumor primário grande detectado</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LPT1_DESC</LocID>                   
		<Text>O teste detectou um tumor primário grande no paciente; isso às vezes pode ser sinal de que o câncer está em um estado mais avançado.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<!-- ### ### -->
	<!-- ######################################## Content for V0.13 Added Below ######################################## -->
	<!-- ### ### -->
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_LUMP</LocID>                               
		<Text>Nódulo na mama</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_LUMP_DESC</LocID>                   
		<Text>Um nódulo mamário é um inchaço, protuberância, protuberância ou inchaço localizado na mama que se sente diferente do tecido mamário ao seu redor.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_DISCH</LocID>                               
		<Text>Descarga mamária</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_DISCH_DESC</LocID>                   
		<Text>A descarga do mamilo é a liberação de líquido do mamilo. É um sintoma mamário muito comum e, na maioria dos casos, faz parte da função normal da mama, em vez de ser causado por um problema.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SORE_NIPPLE</LocID>                               
		<Text>Mamilo dolorido</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SORE_NIPPLE_DESC</LocID>                   
		<Text>Dor no mamilo é a dor que ocorre no tecido mamário ao redor da área do mamilo. A dor no mamilo pode estar associada a outros sintomas e sinais que podem incluir dor na mama, corrimento mamilar, nódulo ou massa mamária, prurido ou alterações na pele. O câncer de mama geralmente não causa dor nos mamilos ou nos seios.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_SCHANGE</LocID>                               
		<Text>Alterações no formato da mama</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_SCHANGE_DESC</LocID>                   
		<Text>A paciente sofreu uma alteração na forma ou no tamanho das mamas.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_DIMP</LocID>                               
		<Text>Ondulações na mama</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_DIMP_DESC</LocID>                   
		<Text>Também conhecida como peau d'orange, a ondulação da mama faz com que a pele pareça com a pele irregular de uma laranja. Às vezes, a pele também pode estar vermelha e inflamada.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_PAIN</LocID>                               
		<Text>Dor no peito</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_PAIN_DESC</LocID>                   
		<Text>Aperto, sensibilidade ou dor aguda em um ou ambos os seios, que ocorre comumente e geralmente não significa que algo está seriamente errado.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SUS_CALC</LocID>                               
		<Text>Calcificações suspeitas</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SUS_CALC_DESC</LocID>                   
		<Text>Calcificações mamárias são pequenos depósitos de cálcio que se desenvolvem no tecido mamário da mulher. Eles são muito comuns e geralmente são benignos (não cancerosos). Calcificações mamárias são mais comuns em mulheres, mas também podem ser encontradas em homens. Em alguns casos, certos tipos de calcificações mamárias podem sugerir câncer de mama precoce.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IRR_BMASS</LocID>                               
		<Text>Densidade irregular da mama</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IRR_BMASS_DESC</LocID>                   
		<Text>Uma anormalidade potencial em uma mamografia pode ser chamada de nódulo, massa, massa, densidade ou distorção. Uma massa (nódulo) com borda irregular ou aparência de explosão estelar (espiculada) pode ser cancerígena.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA153</LocID>                               
		<Text>Antígeno do câncer 15-3 níveis elevados de sangue</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA153_DESC</LocID>                   
		<Text>O antígeno 15-3 do câncer (CA15-3) é uma proteína produzida por uma variedade de células, particularmente células de câncer de mama. A proteína se move para o sangue, onde pode ser medida. Os níveis de CA15-3 são mais altos que o normal na maioria das mulheres com câncer de mama que se espalhou para outras partes do corpo (chamado câncer de mama metastático). Nem todos os tipos de câncer de mama fazem com que os níveis de CA 15-3 subam, pois alguns tipos de células cancerígenas não produzem em excesso o antígeno.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA2729</LocID>                               
		<Text>Antígeno do câncer 27-29 níveis elevados de sangue</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA2729_DESC</LocID>                   
		<Text>O antígeno do câncer 27-29 é um dos vários antígenos que os médicos usam como marcadores tumorais para o câncer de mama. Esses marcadores tendem a aumentar sempre que o câncer está presente. O teste CA 27.29 é usado principalmente para monitorar o câncer de mama metastático e, menos comumente, para detectar recorrência em pessoas tratadas anteriormente para câncer de mama em estágio inicial.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_11</LocID>                               
		<Text>BRCA1 Constatações defeituosas de genes</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_11_DESC</LocID>                   
		<Text>O BRCA1 / 2 é um gene supressor de tumor humano (também conhecido como gene cuidador) e é responsável pela reparação do DNA. BRCA1 e BRCA2 são proteínas não relacionadas, mas ambas são normalmente expressas nas células da mama e de outros tecidos, onde ajudam a reparar o DNA danificado ou destroem as células se o DNA não puder ser reparado. As mulheres que apresentam uma falha no BRCA1 ou BRCA2 têm um alto risco de câncer de mama na vida, estimado entre 30 e 60%, e um risco de câncer de ovário na vida de cerca de 20%. Eles podem se beneficiar de medidas para prevenção e detecção precoce de cânceres. Homens que apresentam uma falha no BRCA1 ou BRCA2 podem ter um risco aumentado de câncer de próstata e câncer de mama masculino.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HRM_01</LocID>                               
		<Text>Receptor de Estrogênio Positivo</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HRM_01_DESC</LocID>                   
		<Text>Um câncer é chamado de receptor de estrogênio positivo (ou ER +) se tiver receptores de estrogênio. Isso sugere que as células cancerígenas, como células normais da mama, podem receber sinais do estrogênio que podem promover seu crescimento.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HRM_02</LocID>                               
		<Text>Receptor de progesterona positivo</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HRM_02_DESC</LocID>                   
		<Text>O câncer é positivo para receptor de progesterona (PR +) se tiver receptores de progesterona. Novamente, isso significa que as células cancerígenas podem receber sinais da progesterona que podem promover seu crescimento.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD340_NEG</LocID>                               
		<Text>Expressão negativa de HER2 / neu (CD340)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD340_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>O receptor tirosina-proteína quinase erbB-2, também conhecido como CD340, proto-oncogene Neu, Erbb2 ou ERBB2, é uma proteína que em humanos é codificada pelo gene ERBB2. O ERBB é abreviado do oncogene eritroblástico B, um gene isolado do genoma aviário. Também é freqüentemente chamado de HER2 ou HER2 / neu. HER2 é um membro da família de receptores do fator de crescimento epidérmico humano (HER / EGFR / ERBB). Foi demonstrado que a amplificação ou superexpressão desse oncogene desempenha um papel importante no desenvolvimento e progressão de certos tipos agressivos de câncer de mama. Nos últimos anos, a proteína se tornou um importante biomarcador e alvo de terapia para aproximadamente 30% das pacientes com câncer de mama.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD340_POS</LocID>                               
		<Text>Mutação positiva em HER2/neu (CD340)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD340_POS_DESC</LocID>                   
		<Text>O receptor tirosina-proteína quinase erbB-2, também conhecido como CD340, proto-oncogene Neu, Erbb2 ou ERBB2, é uma proteína que em humanos é codificada pelo gene ERBB2. O ERBB é abreviado do oncogene eritroblástico B, um gene isolado do genoma aviário. Também é freqüentemente chamado de HER2 ou HER2 / neu. HER2 é um membro da família de receptores do fator de crescimento epidérmico humano (HER / EGFR / ERBB). Foi demonstrado que a amplificação ou superexpressão desse oncogene desempenha um papel importante no desenvolvimento e progressão de certos tipos agressivos de câncer de mama. Nos últimos anos, a proteína se tornou um importante biomarcador e alvo de terapia para aproximadamente 30% das pacientes com câncer de mama.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SPEC_MARG</LocID>                               
		<Text>Margens espiculadas</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SPEC_MARG_DESC</LocID>                   
		<Text>Margens espiculadas são um verdadeiro recurso diagnóstico de malignidade. Vertentes de tecido são vistas irradiando de uma massa mal definida, produzindo uma aparência estrelada.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD44v6_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Expressão brilhante do antígeno CD44v6</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD44v6_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD44v6 é uma isoforma da família CD44 de glicoproteínas transmembranares. A alta expressão de CD44v6 no câncer epitelial se correlaciona com o crescimento, invasão, metástase e recorrência do tumor. CD44v6 é um co-receptor do receptor tirosina-cinases c-Met, RON e VEGFR-2.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_12</LocID>                               
		<Text>Achados da mutação GATA3</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_12_DESC</LocID>                   
		<Text>GATA3 é um fator de transcrição que em humanos é codificado pelo gene GATA3. O fator de transcrição GATA3 é crítico para o desenvolvimento embrionário de vários tecidos, bem como para respostas imunes inflamatórias e humorais e para o bom funcionamento do endotélio dos vasos sanguíneos. A análise imunocitoquímica da proteína GATA3 nas células da mama é um marcador valioso para o diagnóstico de câncer de mama primário, sendo testada como positiva em até 94% dos casos.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEMOPTYSIS2</LocID>                               
		<Text>Hemoptise grave</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEMOPTYSIS2_DESC</LocID>                   
		<Text>Hemoptise é a tosse com sangue ou muco manchado de sangue dos brônquios, laringe, traquéia ou pulmões. Em outras palavras, é o sangramento das vias aéreas. Isso pode ocorrer com câncer de pulmão, infecções como tuberculose, bronquite ou pneumonia e certas condições cardiovasculares.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_INC_INTRAPRE</LocID>                               
		<Text>Pressão intracraniana aumentada</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_INC_INTRAPRE_DESC</LocID>                   
		<Text>O aumento da pressão intracraniana (PIC) é um aumento da pressão ao redor do seu cérebro. Pode ser devido a um aumento na quantidade de líquido ao redor do seu cérebro. Por exemplo, pode haver uma quantidade aumentada de líquido cefalorraquidiano que amortece naturalmente seu cérebro ou um aumento de sangue no cérebro devido a uma lesão ou um tumor rompido.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BRAIN_ABW</LocID>                               
		<Text>Padrões anormais de ondas cerebrais</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BRAIN_ABW_DESC</LocID>                   
		<Text>O EEG detectou padrões anormais de ondas cerebrais. Picos, ondas agudas ou complexos de ondas que ocorrem com localização consistente são observados algumas vezes no início do curso de tumores cerebrais. No entanto, eles são mais comuns como achados precoces de neoplasias de crescimento lento associadas a convulsões ou mais tarde após o desenvolvimento da desaceleração focal.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LPT2</LocID>                               
		<Text>Massa anormal detectada</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LPT2_DESC</LocID>                   
		<Text>O teste detectou uma massa anormal no paciente, mais testes são necessários para identificar malignidade, tipo ou progressão.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_13</LocID>                               
		<Text>Achados da neurofibromatose tipo I (NF-1)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_13_DESC</LocID>                   
		<Text>A neurofibromatose tipo I (NF-1) é uma desordem humana multissistêmica complexa causada pela mutação de um gene no cromossomo 17, responsável pela produção de uma proteína chamada neurofibromina, necessária para o funcionamento normal de muitos tipos de células humanas. Aproximadamente 10% dos pacientes com neurofibromatose I (NFI) terão tumores do sistema nervoso central (SNC). Os mais comuns são gliomas hipotalâmicos-ópticos, seguidos por tronco cerebral e astrocitomas pilocitários cerebelares.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EGB</LocID>                               
		<Text>Corpos granulares eosinofílicos</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EGB_DESC</LocID>                   
		<Text>A presença frequente de corpos granulares eosinofílicos é frequentemente uma pista útil para deter uma neoplasia de maior grau em relação a um tumor de menor grau, como um xantoastrocitoma pleomórfico (PXA) ou um astrocitoma pilocítico.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ABSCESS</LocID>                               
		<Text>Abscesso</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FND</LocID>                   
		<Text>Déficit Neurológico Focal</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FND_DESC</LocID>                               
		<Text>Um déficit neurológico focal é um problema com o nervo, medula espinhal ou função cerebral. Afeta um local específico, como o lado esquerdo da face, o braço direito ou mesmo uma pequena área como a língua. Problemas de fala, visão e audição também são considerados déficits neurológicos focais.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMD</LocID>                   
		<Text>Depósitos Minerais Calcificados</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMD_DESC</LocID>                               
		<Text>Pedras cerebrais ou cálculos cerebrais são definidos como grandes calcificações intracranianas sólidas. Embora muitos sejam considerados benignos, esses depósitos de fosfato de cálcio ou "pedras cerebrais" podem se tornar grandes e estão associados a sintomas neurológicos que variam de convulsões a sintomas parkinsonianos. Calcificações distróficas são mais comumente vistas em áreas de lesão cerebral, como trauma, cirurgia, acidente vascular cerebral e tratamento com radiação.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSPHASIA</LocID>                   
		<Text>Disfasia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_14</LocID>                   
		<Text>Síndrome de Li-Fraumeni (LFS)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_14_DESC</LocID>                               
		<Text>A síndrome de Li-Fraumeni (LFS) é uma predisposição familiar herdada para uma ampla gama de certos tipos de câncer, geralmente raros. Isso ocorre devido a uma alteração (mutação) em um gene supressor de tumor conhecido como TP53.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSPHASIA_DESC</LocID>                               
		<Text>A disfasia é um distúrbio de linguagem marcado por deficiência na geração da fala e, às vezes, também na sua compreensão, devido a doença ou dano cerebral.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCRO_CYSTS</LocID>                   
		<Text>Microcistos</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCRO_CYSTS_DESC</LocID>                               
		<Text>Um microcisto é simplesmente um cisto muito pequeno. Os cistos são um crescimento anormal, geralmente não canceroso, preenchido com substância líquida ou semissólida, às vezes causando dor.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_KI67_LLI</LocID>                               
		<Text>Baixo índice de rotulagem do antígeno KI-67</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_KI67_LLI_DESC</LocID>                   
		<Text>O antígeno KI-67, também conhecido como Ki-67 ou MKI67, é uma proteína que em humanos é codificada pelo gene MKI67 (antígeno identificado pelo anticorpo monoclonal Ki-67). O Ki-67 é um excelente marcador para determinar a fração de crescimento de uma determinada população de células. A fração de células tumorais positivas para Ki-67 (o índice de marcação Ki-67) está frequentemente correlacionada com o curso clínico do câncer.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_KI67_BLI</LocID>                               
		<Text>Índice de Rotulagem Rápida de Antigeno KI-67 </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_15</LocID>                               
		<Text>Perda de Heterozigosidade</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_15_DESC</LocID>                   
		<Text>A perda de heterozigosidade no braço cromossômico 10q é a alteração genética mais frequente nos glioblastomas primários e secundários; ocorre em 60-90% dos casos. Essa mutação parece ser específica para o glioblastoma multiforme e é encontrada raramente em outros graus de tumor. Essa mutação está associada à baixa sobrevida. LOH em 10q mais 1 ou 2 das mutações genéticas adicionais parecem ser alterações frequentes e são provavelmente os principais atores no desenvolvimento de glioblastomas.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_16</LocID>                               
		<Text>Superexpressão de PDGFR</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_16_DESC</LocID>                   
		<Text>O fator de crescimento derivado de plaquetas (PDGF) é um dos numerosos fatores de crescimento que regulam o crescimento e a divisão celular. Em particular, o PDGF desempenha um papel significativo na formação de vasos sanguíneos, o crescimento de vasos sanguíneos a partir de tecido já existente de vasos sanguíneos, mitogênese, isto é, proliferação de células mesenquimais. Na Oncologia, o gene PDGF atua como um importante mitogênio para as células da glia ao se ligar ao receptor PDGF (PDGFR). A amplificação ou superexpressão de PDGFR é típica na via que leva a glioblastomas secundários.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_017</LocID>                               
		<Text>Mutação IDH1/IDH2 negativa</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSPAREUNIA</LocID>                   
		<Text>Dispareunia (Feminina)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSPAREUNIA_DESC</LocID>                               
		<Text>Relações sexuais dolorosas podem ocorrer por razões que variam de problemas estruturais a preocupações psicológicas. Muitas mulheres têm relações sexuais dolorosas em algum momento de suas vidas. O termo médico para relação sexual dolorosa é dispareunia, definida como dor genital persistente ou recorrente que ocorre imediatamente antes, durante ou após a relação sexual.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA125</LocID>                   
		<Text>Antígeno do câncer 125 Níveis elevados de sangue</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA125_DESC</LocID>                               
		<Text>O CA-125, também conhecido como mucina 16 ou MUC16, é uma proteína que em humanos é codificada pelo gene MUC16. MUC16 é um membro das glicoproteínas da família das mucinas. Um teste CA 125 mede a quantidade da proteína CA 125 (antígeno cancerígeno 125) no seu sangue. Um teste CA 125 pode ser usado para monitorar certos tipos de câncer durante e após o tratamento. Em alguns casos, um teste CA 125 pode ser usado para procurar sinais precoces de câncer de ovário em pessoas com um risco muito alto da doença. A quantidade de CA-125 é maior no câncer de ovário. Em mulheres na pré-menopausa, muitas outras doenças além do câncer podem causar níveis mais altos de CA-125.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EARLY_SAT</LocID>                               
		<Text>Saciedade precoce</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EARLY_SAT_DESC</LocID>                   
		<Text>A saciedade precoce é a incapacidade de comer uma refeição completa ou sentir-se satisfeito após apenas uma pequena quantidade de comida.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PMPB</LocID>                               
		<Text>Sangramento pós-menopausa</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PMPB_DESC</LocID>                   
		<Text>O sangramento pós-menopáusico (PMB) é definido como o sangramento que ocorre após 1 ano de amenorréia em uma mulher que não está recebendo terapia hormonal (TH). Mulheres em terapia contínua com progesterona e hormônio estrogênio podem ter sangramento vaginal irregular, principalmente nos primeiros 6 meses. Pode haver várias causas de sangramento na pós-menopausa. As causas mais comuns são: inflamação e afinamento do revestimento vaginal (vaginite atrófica) ou do útero (atrofia endometrial) - causada por níveis mais baixos de estrogênio.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IRR_MNS</LocID>                               
		<Text>Menstruação irregular</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IRR_MNS_DESC</LocID>                   
		<Text>Períodos perdidos, atrasados ou erráticos ou padrões de sangramento anormais. A menstruação irregular pode ter causas que não são devidas a doenças subjacentes. Os exemplos incluem histórico familiar de menstruação irregular, menopausa ou menarca, estresse físico, estresse psicológico, tabagismo ou efeitos colaterais dos medicamentos.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_APM</LocID>                               
		<Text>Massa pélvica anormal detectada</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_APM_DESC</LocID>                   
		<Text>Uma massa pélvica é um aumento ou inchaço na região pélvica. A maioria das massas pélvicas é descoberta durante exames ginecológicos ou físicos de rotina. As massas pélvicas podem se originar dos órgãos ginecológicos, como o colo do útero, o útero, os anexos uterinos ou de outros órgãos pélvicos, como intestinos, bexiga, ureteres e órgãos renais. Existem muitos problemas ginecológicos que podem resultar em uma massa pélvica. Além disso, existem outras doenças que também podem resultar em uma massa pélvica. A maioria são condições benignas, como um cisto no ovário, enquanto outras podem estar relacionadas ao câncer ginecológico.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_OVAR_CYST</LocID>                               
		<Text>Cistos ovarianos</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_OVAR_CYST_DESC</LocID>                   
		<Text>Os cistos ovarianos são bolsas ou bolsas cheias de líquido em um ovário ou em sua superfície. A maioria dos cistos ovarianos não causa sintomas. Em alguns casos, podem ocorrer irregularidades menstruais, dor durante a relação sexual ou evacuações irregulares. A maioria dos cistos ovarianos são inofensivos e muitas vezes desaparecem por conta própria sem tratamento.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_004</LocID>                               
		<Text>Padrão de invasão micropapilar</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_004_DESC</LocID>                   
		<Text>Um padrão micropapilar é definido como um padrão que mostra estruturas micropapilares sem núcleo fibrovascular. É sabido que a presença de um padrão micropapilar leva a um pior prognóstico no câncer de ovário, mama e bexiga.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_005</LocID>                               
		<Text>Corpo de Psammoma</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_005_DESC</LocID>                   
		<Text>Os corpos de psammoma são coleções calcificadas microscópicas redondas. Os corpos de psammoma são um achado comum em carcinoma seroso bem diferenciado e podem ser encontrados em associação com células glandulares malignas detectadas pela citologia cervicovaginal.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_18</LocID>                               
		<Text>Mutação BRAF V599E detectada</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_18_DESC</LocID>                   
		<Text>O proto-oncogene B-Raf (BRAF) codifica uma serina / treonina quinase citoplasmática com um papel fundamental na regulação da via de transdução de sinal da proteína quinase ativada por mitogênio. Mutações no gene BRAF são encontradas em lesões melanocíticas benignas e malignas,> 90% sendo uma mutação V599E. Essa mutação resulta na função quinase constitutivamente ativa e aumento da formação de colônias in vitro.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ASCITES</LocID>                               
		<Text>Ascites</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ASCITES_DESC</LocID>                   
		<Text>Inchaço abdominal causado pelo acúmulo de líquido, geralmente relacionado à doença hepática.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PLEURAL_EFFUSION</LocID>                               
		<Text>Derrame pleural</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PLEURAL_EFFUSION_DESC</LocID>                   
		<Text>Derrame pleural, às vezes chamado de "água nos pulmões", é o acúmulo de excesso de líquido entre as camadas da pleura fora dos pulmões. A pleura são membranas finas que revestem os pulmões e o interior da cavidade torácica e atuam para lubrificar e facilitar a respiração.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD146_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Expressão brilhante MCAM (CD146)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD146_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Molécula de adesão celular de melanoma (MCAM) é uma molécula de adesão celular que é anormalmente expressa em uma variedade de tumores e está intimamente associada à metástase do tumor.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK7_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Expressão brilhante de queratina 7 (CK7)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK7_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>A queratina, citoesquelética do tipo II 7, também conhecida como citoqueratina-7 (CK-7) ou queratina-7 (K7) ou sarcolectina (SCL), é uma proteína que em humanos é codificada pelo gene KRT7. A queratina-7 é encontrada nos epitélios glandulares simples e no epitélio de transição. As células epiteliais do pulmão e da mama contêm queratina-7, mas alguns outros epitélios glandulares, como os do cólon e da próstata, não. Como o antígeno queratina-7 é encontrado em células saudáveis e neoplásicas, os anticorpos para CK7 podem ser usados na imuno-histoquímica para distinguir carcinomas de células ovarianas e de transição dos cânceres de cólon e próstata, respectivamente. É comumente usado junto com o CK20 ao fazer esses diagnósticos.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK7_NEG</LocID>                               
		<Text>Expressão negativa de queratina 7 (CK7)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK7_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>A queratina, citoesquelética do tipo II 7, também conhecida como citoqueratina-7 (CK-7) ou queratina-7 (K7) ou sarcolectina (SCL), é uma proteína que em humanos é codificada pelo gene KRT7. A queratina-7 é encontrada nos epitélios glandulares simples e no epitélio de transição. As células epiteliais do pulmão e da mama contêm queratina-7, mas alguns outros epitélios glandulares, como os do cólon e da próstata, não. Como o antígeno queratina-7 é encontrado em células saudáveis e neoplásicas, os anticorpos para CK7 podem ser usados na imuno-histoquímica para distinguir carcinomas de células ovarianas e de transição dos cânceres de cólon e próstata, respectivamente. É comumente usado junto com o CK20 ao fazer esses diagnósticos.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK20_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Expressão brilhante de queratina 20 (CK20)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK20_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>A queratina 20, frequentemente abreviada como CK20, é uma proteína que em humanos é codificada pelo gene KRT20. Na imuno-histoquímica, os anticorpos para CK20 podem ser usados para identificar uma gama de adenocarcinoma decorrente de epitélios que normalmente contêm a proteína CK20. Por exemplo, a proteína é comumente encontrada no câncer colorretal, carcinomas de células de transição e no carcinoma de células de Merkel, mas está ausente no câncer de pulmão, câncer de próstata e câncer de ovário não mucinoso. É freqüentemente usado em combinação com anticorpos para CK7 para distinguir diferentes tipos de tumor glandular.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK20_NEG</LocID>                               
		<Text>Expressão negativa de queratina 20 (CK20)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK20_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>A queratina 20, frequentemente abreviada como CK20, é uma proteína que em humanos é codificada pelo gene KRT20. Na imuno-histoquímica, os anticorpos para CK20 podem ser usados para identificar uma gama de adenocarcinoma decorrente de epitélios que normalmente contêm a proteína CK20. Por exemplo, a proteína é comumente encontrada no câncer colorretal, carcinomas de células de transição e no carcinoma de células de Merkel, mas está ausente no câncer de pulmão, câncer de próstata e câncer de ovário não mucinoso. É freqüentemente usado em combinação com anticorpos para CK7 para distinguir diferentes tipos de tumor glandular.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_17</LocID>                               
		<Text>Achados negativos de IDH1/IDH2</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_17_DESC</LocID>                   
		<Text>A isocitrato desidrogenase (IDH) é uma enzima chave envolvida na conversão de isocitrato em a-cetoglutarato (a-KG) no ciclo do ácido tricarboxílico (TCA). A mutação IDH produz uma enzima neomórfica, que pode levar ao acúmulo anormal de R-2-HG e promover a leucemogênese. A mutação IDH ocorre em 20% dos pacientes com leucemia mielóide aguda (LMA), incluindo principalmente IDH1 R132, IDH2 R140 e IDH2 R172.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PSA_BL_DETECTED</LocID>                               
		<Text>Níveis elevados de antígeno específico da próstata</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PSA_BL_DETECTED_DESC</LocID>                   
		<Text>O antígeno específico da próstata (PSA) é uma glicoproteína produzida exclusivamente pela próstata. Sua função é liquefazer o sêmen. Pequenas quantidades vazam na corrente sanguínea, onde podem ser medidas. O antígeno específico da próstata é específico do tecido, mas não específico do câncer. Níveis elevados podem ocorrer em homens com hipertrofia prostática benigna (BPH), prostatite, infecção do trato urinário ou infarto da próstata.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSORGASMIA</LocID>                   
		<Text>Disorgasmia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSORGASMIA_DESC</LocID>                               
		<Text>A disorgasmia é definida como um orgasmo doloroso, mas sem dor prévia durante a relação sexual. A dor geralmente é uma sensação de cãibra na pelve, nádega ou abdômen.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_APM1</LocID>                               
		<Text>Resultados anormais da próstata</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_APM1_DESC</LocID>                   
		<Text>O teste encontrou anormalidades na próstata do paciente.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DIFF_URINE</LocID>                               
		<Text>Retenção urinária</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DIFF_URINE_DESC</LocID>                   
		<Text>Dificuldade em urinar e esvaziar completamente a bexiga. A retenção urinária pode ter causas que não são devidas a doenças subjacentes. Exemplos incluem retenção intencional de urina ou efeitos colaterais de medicamentos.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NIGHT_URGE</LocID>                               
		<Text>Micção freqüente à noite</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NIGHT_URGE_DESC</LocID>                   
		<Text>Uma necessidade frequente de se levantar e ir ao banheiro para urinar à noite é chamada noctúria. Difere da enurese, ou enurese, na qual a pessoa não desperta do sono, mas a bexiga esvazia de qualquer maneira. A noctúria é uma causa comum de perda de sono, especialmente entre adultos mais velhos.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_UAS_PCA3</LocID>                               
		<Text>Níveis elevados do antígeno 3 do câncer de próstata</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_UAS_PCA3_DESC</LocID>                   
		<Text>O antígeno 3 do câncer de próstata (PCA3) é altamente expresso em tumores prostáticos. Os testes retornaram altos níveis de PCA3 na urina.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_UAS_PCA3</LocID>                               
		<Text>Níveis elevados do antígeno 3 do câncer de próstata</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_UAS_PCA3_DESC</LocID>                   
		<Text>O antígeno 3 do câncer de próstata (PCA3) é altamente expresso em tumores prostáticos. Os testes retornaram altos níveis de PCA3 na urina.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ED</LocID>                               
		<Text>Disfunção erétil</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ED_DESC</LocID>                   
		<Text>A disfunção erétil (DE) é a incapacidade de obter ou manter uma ereção firme o suficiente para ter relações sexuais. Às vezes é chamado de impotência, embora este termo agora seja usado com menos frequência. DE ocasionalmente não é incomum. Muitos homens experimentam durante períodos de estresse. A disfunção erétil após prostatectomia radical para câncer de próstata localizado clinicamente é uma complicação potencial conhecida da cirurgia.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEMATOSPERMIA</LocID>                               
		<Text>Hematospermia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEMATOSPERMIA_DESC</LocID>                   
		<Text>Hematospermia é definida como sangue no sêmen. Embora muitas vezes percebido como tendo pouco significado, o sangue no ejaculado pode causar grande preocupação aos homens que o experimentam. A condição é comum, com muitos episódios passando despercebidos; portanto, a prevalência de hematospermia permanece desconhecida.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERCALCEMIA</LocID>                               
		<Text>Hipercalcemia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERCALCEMIA_DESC</LocID>                   
		<Text>A hipercalcemia é uma condição na qual o nível de cálcio no sangue está acima do normal. A hipercalcemia é mais frequentemente causada por hiperatividade nas quatro pequenas glândulas do pescoço (glândulas paratireóides) ou por câncer. Cálcio extra no sangue afeta muitos sistemas corporais.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SEVERE_HYPERCALCEMIA</LocID>                               
		<Text>Hipercalcemia grave</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SEVERE_HYPERCALCEMIA_DESC</LocID>                   
		<Text>A hipercalcemia grave é uma emergência médica que requer tratamento urgente. A hipercalcemia é uma condição na qual o nível de cálcio no sangue está acima do normal. Raramente, a hipercalcemia grave pode interferir na função cardíaca, causando palpitações e desmaios, indicações de arritmia cardíaca e outros problemas cardíacos.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD13_NEG</LocID>                               
		<Text>Expressão negativa de Aminopeptidase N (CD13)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD30_BRIGHT</LocID>                   
		<Text>Expressão brilhante do antígeno CD30</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD30_BRIGHT_DESC</LocID>                               
		<Text>O CD30, também conhecido como TNFRSF8, é uma proteína da membrana celular da família de receptores do fator de necrose tumoral e marcador tumoral. Este receptor é expresso por células T e B ativadas, mas não por repouso. O TRAF2 e o TRAF5 podem interagir com este receptor e mediar a transdução de sinal que leva à ativação do NF-kappaB. CD30 está associado ao linfoma anaplásico de grandes células. É expressa no carcinoma embrionário, mas não no seminoma e, portanto, é um marcador útil na distinção entre esses tumores de células germinativas. CD30 e CD15 também são expressos em células de Reed-Sternberg, típicas do linfoma de Hodgkin.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD45_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Expressão brilhante PTPRC (CD45)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD45_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>A proteína tirosina fosfatase, tipo receptor C, também conhecida como PTPRC, é uma enzima que, em humanos, é codificada pelo gene PTPRC. O PTPRC também é conhecido como antígeno CD45 (CD significa cluster de diferenciação), que era originalmente chamado de antígeno comum de leucócitos (LCA). O CD45 é uma proteína pan-leucocitária com atividade da tirosina fosfatase envolvida na regulação da transdução de sinal na hematopoiese. O CD45 não se coloca com jangadas lipídicas em células hematopoiéticas não transformadas em murinos e humanos, mas o posicionamento do CD45 nas jangadas lipídicas é modificado durante sua transformação oncogênica em leucemia mielóide aguda.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_19</LocID>                               
		<Text>Translocação de IGH-BCL2</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_19_DESC</LocID>                   
		<Text>A marca registrada do linfoma folicular (FL) é a translocação aberrante t (14; 18) (q32; q21) envolvendo o locus IgH no cromossomo 14 e o gene BCL2 no cromossomo 18.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_20</LocID>                               
		<Text>BCL6 (3q27) Hipermutação</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_20_DESC</LocID>                   
		<Text>A proteína do linfoma 6 de células B é uma proteína que em humanos é codificada pelo gene BCL6. Como BCL2, BCL3, BCL5, BCL7A, BCL9 e BCL10, tem significado clínico no linfoma. A proteína codificada por esse gene é um fator de transcrição para dedos de zinco evolutivamente conservado e contém um domínio POZ / BTB N-terminal. Esta proteína atua como um repressor de transcrição específico da sequência e demonstrou modular as respostas de interleucina 4 (IL-4) dependentes de STAT das células B. Esta proteína pode interagir com vários complexos corepressores para inibir a transcrição. Verificou-se que este gene é frequentemente translocado e hipermutado no linfoma difuso de grandes células B (DLBCL).</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_BLC2_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Expressão brilhante BCL2</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_BLC2_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>O Bcl-2 (linfoma de células B 2), codificado em humanos pelo gene BCL2, é o membro fundador da família Bcl-2 de proteínas reguladoras que regulam a morte celular (apoptose), inibindo (anti-apoptótico) ou induzindo apoptose (pró-apoptótica). Os anticorpos para Bcl-2 podem ser usados com imuno-histoquímica para identificar células contendo o antígeno. No tecido saudável, esses anticorpos reagem com as células B na zona do manto, bem como com algumas células T. No entanto, as células positivas aumentam consideravelmente no linfoma folicular, bem como em muitas outras formas de câncer. Em alguns casos, a presença ou ausência de coloração com Bcl-2 nas biópsias pode ser significativa para o prognóstico do paciente ou para a probabilidade de recidiva.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_DGP</LocID>                               
		<Text>Padrão de crescimento difuso</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_DGP_DESC</LocID>                   
		<Text>Padrão de crescimento celular vagamente nodular e/ou difuso.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ABNORMAL_NODULE</LocID>                               
		<Text>Nódulo anormalmente colorido</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ABNORMAL_NODULE_DESC</LocID>                   
		<Text>O paciente apresenta um nódulo (nódulo) na pele com uma cor vermelha/violeta estranha.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCP_VIR</LocID>                               
		<Text>Resultados do poliomavírus em células Merkel</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCP_VIR_DESC</LocID>                   
		<Text>O poliomavírus de células Merkel (MCV ou MCPyV) foi descrito pela primeira vez em janeiro de 2008 em Pittsburgh, Pensilvânia. Foi o primeiro exemplo de um patógeno viral humano descoberto usando o sequenciamento metagenômico de próxima geração imparcial com uma técnica chamada subtração do transcriptoma digital. O MCV é um dos sete oncovírus humanos atualmente conhecidos. A detecção do vírus ainda está em fase de pesquisa e geralmente não está disponível como teste clínico. A detecção do DNA viral é realizada por PCR ou FISH.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCP_VIR_EL</LocID>                               
		<Text>Achados de MCV no microscópio eletrônico</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCP_VIR_EL_DESC</LocID>                   
		<Text>A microscopia eletrônica de transmissão de MCV VLP com ampliação de ¥ 50.000 mostra estruturas de capsídeo icosaédricas poliomavirais características. Essa evidência aponta para o poliomavírus de células Merkel ou MCV, que é um dos sete oncovírus humanos atualmente conhecidos.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_006</LocID>                               
		<Text>Superprodução de ciclina D1</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_006_DESC</LocID>                   
		<Text>A ciclina D1 é uma proteína que regula a entrada da célula no ciclo celular. Conduz a transição entre as fases G0 e G1. Em tecidos normais, células epiteliais basais, células endoteliais e células estromais são frequentemente positivas para ciclina D1, pois essas células estão passando pelo ciclo celular. Como resultado de uma translocação envolvendo o gene da ciclina D1 e IgH, t (11; 14), a grande maioria dos linfomas das células do manto superexpressa a ciclina D1. Esta é uma característica útil na classificação de linfomas de células B de baixo grau.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_21</LocID>                               
		<Text>Constatações de translocação do IGH / CCND1</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_21_DESC</LocID>                   
		<Text>Os rearranjos gênicos de IGH são considerados uma das aberrações citogenéticas clássicas associadas a vários tipos de câncer. A marca molecular do MCL, t (11; 14) (q13; q32) (IGH / CCND1), resulta em desregulação e superexpressão do gene do ciclo celular da fase G1, CCND1 (codificando a ciclina D1), mediado por elementos potencializadores encontrados em todo o locus IGH.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<!-- ### ### -->
	<!-- ######################################## Content for V0.13.2.0 Added Below ######################################## -->
	<!-- ### ### -->
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_SPC</LocID>                               
		<Text>Cromatina de sal e pimenta</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_SPC_DESC</LocID>                   
		<Text>Cromatina de sal e pimenta Na patologia, a cromatina de sal e pimenta, também núcleos de sal e pimenta e cromatina pontilhada, refere-se a núcleos celulares que demonstram cromatina granular (em microscopia óptica). A cromatina de sal e pimenta é normalmente observada em tumores endócrinos, como carcinoma medular da tireóide, tumores neuroendócrinos e feocromocitoma.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_LSAC</LocID>                               
		<Text>Células Anaplásicas Grandes</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_LSAC_DESC</LocID>                   
		<Text>As células anaplásicas exibem pleomorfismo marcado (variabilidade). Os núcleos são caracteristicamente extremamente hipercromáticos (manchados de escuro) e grandes. A razão nuclear-citoplasmática pode se aproximar de 1: 1 em vez da normal 1: 4 ou 1: 6. Células gigantes que são consideravelmente maiores que suas vizinhas podem ser formadas e possuem um núcleo enorme ou vários núcleos (sincícios). Núcleos anaplásicos são variáveis e bizarros em tamanho e forma.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_007</LocID>                               
		<Text>Fator de Transcrição da Tireóide 1 Positivo</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_007_DESC</LocID>                   
		<Text>A homeobox NK2 1 (NKX2-1), também conhecida como fator de transcrição tireoidiana 1 (TTF-1), é uma proteína que em humanos é codificada pelo gene NKX2-1. As células positivas para TTF-1 são encontradas no pulmão como pneumócitos do tipo II e células do clube. Na tireóide, as células foliculares e parafoliculares também são positivas para o TTF-1. Para os cânceres de pulmão, os adenocarcinomas geralmente são positivos, enquanto os carcinomas espinocelulares e as grandes células raramente são positivas. Os carcinomas de pequenas células (de qualquer sítio primário) são geralmente positivos. O TTF1 é mais do que meramente um marcador clínico de adenocarcinoma de pulmão. Ela desempenha um papel ativo na manutenção de células de câncer de pulmão, tendo em vista a observação experimental de que ela sofre mutação no câncer de pulmão.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IS_001</LocID>                               
		<Text>Expressão brilhante da proteína P63 tumorosa</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IS_001_DESC</LocID>                   
		<Text>A proteína tumoral p63, tipicamente referida como p63, também conhecida como proteína relacionada à transformação 63 é uma proteína que em humanos é codificada pelo gene TP63 (também conhecido como p63). A imunocoloração P63 tem utilidade para carcinomas espinocelulares de cabeça e pescoço, diferenciando adenocarcinoma prostático (o tipo mais comum de câncer de próstata) e tecido prostático benigno. </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERTROPHIC_PO</LocID>                               
		<Text>Osteoartropatia Pulmonar Hipertrófica</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERTROPHIC_PO_DESC</LocID>                   
		<Text>A osteoartropatia pulmonar hipertrófica (HPO) é uma síndrome paraneoplásica rara, frequentemente associada ao câncer de pulmão. A osteoartropatia hipertrófica (HOA) é uma síndrome clínica de baqueteamento dos dedos das mãos e dos pés, aumento das extremidades e articulações doloridas e inchadas. Esta condição é caracterizada por periostite simétrica envolvendo o rádio e a fíbula e, em menor grau, o fêmur, o úmero, os metacarpos e os metatarso.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD44_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Expressão brilhante do antígeno CD44</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD44_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>O antígeno CD44 é uma glicoproteína da superfície celular envolvida nas interações entre células, adesão e migração celular. Em humanos, o antígeno CD44 é codificado pelo gene CD44 no cromossomo 11. O CD44 é um receptor de adesão à superfície celular que é altamente expresso em muitos cânceres e regula as metástases por meio do recrutamento de CD44 para a superfície celular. Sua interação com ligantes da matriz extracelular apropriados promove os processos de migração e invasão envolvidos nas metástases.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_22</LocID>                               
		<Text>Super-expressão de mutação EGFR</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_22_DESC</LocID>                   
		<Text>O receptor do fator de crescimento epidérmico (EGFR; ErbB-1; HER1 em humanos) é uma proteína transmembranar que é um receptor para membros da família de fatores de crescimento epidérmico (família EGF) de ligantes de proteínas extracelulares. Mutações que levam à superexpressão do EGFR (conhecida como regulação positiva ou amplificação) têm sido associadas a vários tipos de câncer, incluindo adenocarcinoma do pulmão (40% dos casos), câncer anal, glioblastoma (50%) e tumores epiteliais da cabeça e pescoço (80-100%). Essas mutações somáticas envolvendo EGFR levam à sua ativação constante, que produz divisão celular descontrolada.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD274_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Expressão brilhante PD-L1 (CD274)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD274_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>O ligante de morte programado 1 (PD-L1) também conhecido como cluster de diferenciação 274 (CD274) ou homólogo B7 1 (B7-H1) é uma proteína que em humanos é codificada pelo gene CD274. O ligante de morte programado 1 (PD-L1) é uma proteína transmembranar de 40kDa tipo 1 que foi especulada como tendo um papel importante na supressão do braço adaptativo do sistema imunológico durante eventos específicos, como gravidez, aloenxerto de tecido, doença autoimune e outros estados de doença como hepatite.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IS_002</LocID>                               
		<Text>Expressão anormal da proteína P53 do tumor</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IS_002_DESC</LocID>                   
		<Text>A proteína tumoral p53, também conhecida como p53, antígeno celular tumoral p53 (nome UniProt), supressor tumoral p53 é qualquer isoforma de uma proteína codificada por genes homólogos em vários organismos, como TP53 (humanos) e Trp53 (camundongos). Esse homólogo (originalmente considerado como sendo uma proteína única) é crucial em organismos multicelulares, onde impede a formação de câncer e, portanto, funciona como um supressor de tumor. O gene TP53 também pode ser modificado por mutagênicos (produtos químicos, radiação ou vírus), aumentando a probabilidade de divisão celular descontrolada.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_HISRC</LocID>                               
		<Text>Morfologia das células do anel de sinete</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_HISRC_DESC</LocID>                   
		<Text>Na histologia, uma célula do anel de sinete é uma célula com um grande vacúolo, o tipo maligno é visto predominantemente nos carcinomas. As células do anel de sinete são mais frequentemente associadas a várias formas de câncer. Por definição, é necessário um componente de célula de anel de sinete de 50% ou mais (Alto) para que um carcinoma colorretal seja designado como carcinoma colorretal de célula de anel de sinete.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_23</LocID>                               
		<Text>Instabilidade de microssatélites de alto grau</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_23_DESC</LocID>                   
		<Text>A instabilidade de microssatélites (MSI) é a condição de hipermutabilidade genética (predisposição à mutação) que resulta do reparo prejudicado da incompatibilidade de DNA (MMR). A presença de MSI representa evidência fenotípica de que o MMR não está funcionando normalmente. O MMR corrige erros que ocorrem espontaneamente durante a replicação do DNA, como incompatibilidades de base única ou inserções e exclusões curtas. As proteínas envolvidas na MMR corrigem os erros da polimerase, formando um complexo que se liga à seção incompatível do DNA, extirpa o erro e insere a sequência correta em seu lugar. Células com MMR de funcionamento anormal são incapazes de corrigir os erros que ocorrem durante a replicação do DNA e, consequentemente, acumulam erros. A instabilidade microssatélites está associada a muitas formas de câncer, mas é mais prevalente em associações com câncer de cólon.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_008</LocID>                               
		<Text>Mucina 4 altamente expressa</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_008_DESC</LocID>                   
		<Text>A mucina 4 (MUC 4) é uma proteína da mucina que em humanos é codificada pelo gene MUC4. Como outras mucinas, o MUC-4 é uma glicoproteína de alto peso molecular. Os principais constituintes do muco, a secreção viscosa que cobre as superfícies epiteliais, como as da traquéia, cólon e colo do útero, são proteínas altamente glicosiladas chamadas mucinas. Essas glicoproteínas desempenham papéis importantes na proteção das células epiteliais e têm sido implicadas na renovação e diferenciação epitelial. Verificou-se que o MUC-4 desempenha vários papéis na progressão do câncer, principalmente devido às suas propriedades sinalizadoras e antiadesivas que contribuem para o desenvolvimento e metástase do tumor.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_24</LocID>                               
		<Text>Constatações de mutação no CDH1 (CD324)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_24_DESC</LocID>                   
		<Text>A caderina-1 também conhecida como CAM 120/80 ou caderina epitelial (caderina-E) ou uvomorulina é uma proteína que em humanos é codificada pelo gene CDH1. CDH1 também foi designado como CD324 (cluster de diferenciação 324). É um gene supressor de tumor. A perda da função ou expressão da caderina-E tem sido implicada na progressão do câncer e nas metástases. A regulação negativa da caderina-E diminui a força da adesão celular dentro de um tecido, resultando em um aumento na motilidade celular. Por sua vez, isso pode permitir que as células cancerígenas atravessem a membrana basal e invadam os tecidos circundantes.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_COLONOFIND</LocID>                               
		<Text>Achados colonoscópicos</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_COLONOFIND_DESC</LocID>                   
		<Text>Os testes relataram achados incomuns no cólon. Testes ou resultados adicionais da biópsia ajudarão a determinar se os resultados são motivo de preocupação.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_010</LocID>                               
		<Text>Mucina 2 altamente expressa</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_010_DESC</LocID>                   
		<Text>As mucinas são uma família de proteínas de alto peso molecular, fortemente glicosiladas (glicoconjugados) produzidas por tecidos epiteliais na maioria dos animais. A mucina 2, formadora de gel de muco oligomérico, também conhecida como MUC2, é uma proteína que em humanos é codificada pelo gene MUC2. A mucina 2 é particularmente proeminente no intestino, onde é secretada das células caliciformes no revestimento epitelial para o lúmen do intestino grosso. Em Oncologia, a superexpressão de MUC-2 pode proteger contra efetores imunológicos antitumorais, formando uma camada mucosa, promovendo o desenvolvimento de tumores.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_011</LocID>                               
		<Text>Mucina 5AC altamente expressa</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_011_DESC</LocID>                   
		<Text>A mucina secretada fortemente glicosilada MUC5AC, em virtude de suas repetições ricas em cisteína, pode formar ligações dissulfeto inter e intramoleculares resultando em polímeros complexos, que por sua vez criam a estrutura do gel de muco polimérico nas superfícies das células epiteliais. MUC5AC é uma molécula com implicações funcionais versáteis, incluindo funções de barreira às células epiteliais, interação patógeno-hospedeiro, atração de células imunes a locais de lesões pré-malignas ou malignas e progressão tumoral de maneira dependente do contexto. Expressão diferencial, glicosilação e localização de MUC5AC foram associadas a uma infinidade de patologias benignas e malignas.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_012</LocID>                               
		<Text>Mucina 1 altamente expressa</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_012_DESC</LocID>                   
		<Text>Mucin 1, cell surface associated (MUC1), also called polymorphic epithelial mucin (PEM) or epithelial membrane antigen or EMA, is a mucin encoded by the MUC1 gene in humans. MUC1 is a glycoprotein with extensive O-linked glycosylation of its extracellular domain. Mucins protect the body from infection by pathogen binding to oligosaccharides in the extracellular domain, preventing the pathogen from reaching the cell surface. Overexpression of MUC1 is often associated with colon, breast, ovarian, lung and pancreatic cancers.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_009</LocID>                               
		<Text>Mucin 6 Highly Expressed</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_009_DESC</LocID>                   
		<Text>A mucina 6, formadora de muco/gel oligomérico, também conhecida como MUC6, é um gene humano. Nas lesões extra-hepáticas do ducto biliar (IPMNs biliares), a expressão de MUC2 é paralela ao grau de alteração celular colunar e diferenciação intestinal, enquanto o MUC6 é caracteristicamente positivo em tumores com padrão de células cuboidais e em casos com diferenciação pilórica ou biliar. Os adenomas da glândula pilórica (da vesícula biliar) são consistentemente positivos para MUC6, assim como outros marcadores da glândula pilórica, como M-GGMC-1.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_PMCC</LocID>                               
		<Text>Células mucinosas puras</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_PMCC_DESC</LocID>                   
		<Text>O carcinoma mucinoso pode se formar ao lado de outros tipos de células cancerígenas, mas quando isso não ocorre, o câncer é considerado "puro". O carcinoma mucinoso puro é composto por 90 a 100% de células mucinosas.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_MMCC</LocID>                               
		<Text>Células mucinosas mistas</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_MMCC_DESC</LocID>                   
		<Text>O carcinoma mucinoso pode se formar ao lado de outras células cancerígenas; quando isso acontece, o câncer é chamado de carcinoma mucinoso misto.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_013</LocID>                               
		<Text>Napsina A altamente expressa</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_013_DESC</LocID>                   
		<Text>A napsina A é uma proteinase aspártica funcional, expressa no citoplasma do parênquima pulmonar saudável. É homólogo do polipeptídeo TAO2 e está envolvido na maturação da proteína surfactante biologicamente ativa B. Também consiste em uma proteína de 38 kDa, uma proteína de cadeia única expressa em pneumócitos tipo II, macrófagos alveolares, túbulos renais e glândulas exócrinas e ductos no pâncreas. Napsina A pode ser um marcador alternativo para câncer de pulmão primário.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_WHITE_STOOLS</LocID>                               
		<Text>Fezes brancas</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_WHITE_STOOLS_DESC</LocID>                               
		<Text>Fezes brancas ou semelhante a argila é causada pela falta de bile, o que pode indicar um sério problema subjacente. A bile é um fluido digestivo produzido pelo fígado e armazenado na vesícula biliar. As fezes obtêm sua cor acastanhada normal da bile, que é excretada no intestino delgado durante o processo digestivo..</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_LIV_PRECONDITION</LocID>                               
		<Text>Condição hepática pré-existente</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_LIV_PRECONDITION_DESC</LocID>                               
		<Text>O prontuário médico do paciente, ou o próprio paciente, informou o médico de que ele tem ou teve uma doença hepática pré-existente.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_HEPATIC_ENCE</LocID>                               
		<Text>Encefalopatia hepática</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_HEPATIC_ENCE_DESC</LocID>                               
		<Text>A encefalopatia hepática é um declínio da função cerebral que ocorre como resultado de doença hepática grave. Nessa condição, o fígado não pode remover adequadamente as toxinas. Isso causa um acúmulo de toxinas na corrente sanguínea, o que pode levar a danos cerebrais.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_HYPERAMMONEMIA</LocID>                               
		<Text>Hiperamonemia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_HYPERAMMONEMIA_DESC</LocID>                               
		<Text>A hiperamonemia é um distúrbio metabólico caracterizado por excesso de amônia no sangue. É uma condição perigosa que pode levar a lesões cerebrais e morte. </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_IS_003</LocID>                               
		<Text>Níveis elevados de alfa-fetoproteína</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_IS_003_DESC</LocID>                               
		<Text>A alfa-fetoproteína é uma proteína que em humanos é codificada pelo gene AFP. O gene AFP está localizado no braço q do cromossomo 4. A AFP é uma proteína plasmática importante produzida pelo saco vitelino e pelo fígado fetal durante o desenvolvimento fetal. A AFP é encontrada principalmente no câncer de fígado e nos tumores não-seminomatosos de células germinativas, que são raros. Estes são encontrados na glândula pineal no cérebro. Algumas pessoas com cirrose ou hepatite crônica ativa também apresentam níveis mais altos de AFP no sangue. Como qualquer marcador tumoral elevado, a AFP elevada por si só não é diagnóstica, apenas sugestiva.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CAHP1</LocID>                               
		<Text>Detecção de antígeno de parafina 1 de hepatócitos</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CAHP1_DESC</LocID>                               
		<Text>A parafina 1 do hepatócito é um anticorpo monoclonal que foi desenvolvido especificamente para reagir com hepatócitos em tecidos rotineiros de patologia cirúrgica fixados em formalina e embebidos em parafina. Isso resulta em uma coloração citoplasmática granular distinta de hepatócitos, mas falha na reação com ductos biliares e células hepáticas não parenquimatosas. O anticorpo decora a maioria dos carcinomas hepatocelulares, incluindo variantes fibrolamelares. Ele não reage com uma grande variedade de outras neoplasias adultas, com exceção da coloração focal em algumas neoplasias gastrointestinais, incluindo uma subpopulação de carcinomas gástricos.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>    
		<LocID>SYM_CRP_AB_LFT</LocID>                               
		<Text>Resultados anormais da LFT</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_AB_LFT_DESC</LocID>                               
		<Text>O Teste da Função Hepática do paciente retornou resultados anormais, mais testes são necessários para ajudar a determinar a possível causa. Os resultados anormais dos testes da função hepática nem sempre indicam doença hepática e podem resultar de várias circunstâncias.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>    
		<LocID>SYM_CRP_ACUTE_LIVER_FAILURE</LocID>                               
		<Text>Insuficiência hepática aguda</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_ACUTE_LIVER_FAILURE_DESC</LocID>                               
		<Text>A insuficiência hepática aguda (ALF) é uma síndrome rara definida por um rápido declínio da função hepática.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>    
		<LocID>SYM_CRP_CELL_REJECTION</LocID>                               
		<Text>Rejeição celular</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_CELL_REJECTION_DESC</LocID>                               
		<Text>A rejeição celular ocorre quando as células sanguíneas do corpo identificam um órgão transplantado como objeto estranho e começam a montar um exército de células para atacá-lo. Ter rejeição não significa que o paciente perderá o órgão transplantado, mas é extremamente importante que a rejeição seja diagnosticada e tratada o mais rápido possível.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>    
		<LocID>SYM_CRP_INTERNAL_BLEEDING</LocID>                               
		<Text>Sangramento interno</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_INTERNAL_BLEEDING_DESC</LocID>                               
		<Text>Sangramento no interior do corpo, principalmente na cavidade torácica, no estômago ou nos músculos, que pode ser causado por trauma grave, cirurgia ou complicações desconhecidas..</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>    
		<LocID>SYM_CRP_HEMO_INSTA</LocID>                               
		<Text>Instabilidade hemodinâmica</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_HEMO_INSTA_DESC</LocID>                               
		<Text>A instabilidade hemodinâmica ocorre quando há pressão sanguínea anormal ou instável, que pode causar fluxo sanguíneo inadequado. Esse sintoma pode ser fatal e pode exigir intervenção na UTI.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>    
		<LocID>SYM_CRP_LES_RUPTURE</LocID>                               
		<Text>Ruptura de uma lesão</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_LES_RUPTURE_DESC</LocID>                               
		<Text>Uma lesão ou tumor dentro do paciente rompeu. Isso está associado ao sangramento interno com risco de vida.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>
</Database>