<Database>
	<!-- Oncology Mod by Sleepy068 -->
	<GameDBStringTable ID="LOC_ES_ADDON_CRP_SLEEPY_SYMPTOMS">
	<LanguageCode>es</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Español</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
	<Name>DrkTemplar</Name>
	</Contributors>

	<LocalizedStrings>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ACTINIC_KERATOSIS</LocID>                               
		<Text>Queratosis Actínica</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ACTINIC_KERATOSIS_DESC</LocID>                   
		<Text>La queratosis actínica es un parche grueso y escamoso en la piel, que se desarrolla después de muchos años de exposición al sol.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NODULE_SKIN</LocID>                               
		<Text>Nódulo Cutáneo</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NODULE_SKIN_DESC</LocID>                   
		<Text>Un bulto pequeño y brillante en la piel.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PERINEURAL_INVASION</LocID>                               
		<Text>Invasión Perineural</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PERINEURAL_INVASION_DESC</LocID>                   
		<Text>El tumor se ha extendido al espacio alrededor de un nervio.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_METASTASIZED_CANCER</LocID>                               
		<Text>Metástasis</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_METASTASIZED_CANCER_DESC</LocID>                   
		<Text>La metástasis es la diseminación de células cancerosas por el organismo, afectando otras partes del cuerpo.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CHRONIC_WOUND</LocID>                               
		<Text>Herida Crónica</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CHRONIC_WOUND_DESC</LocID>                   
		<Text>Una herida crónica son lesiones que no se curan en un periodo de tres meses. Pueden ser pequeñas y cicatrizar puntualmente, pero vuelven a abrirse de forma recurrente y no mejoran.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ABNORMAL_MOLE</LocID>                               
		<Text>Lunar Atípico</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ABNORMAL_MOLE_DESC</LocID>                   
		<Text>Un lunar con bordes irregulares, pigmentación desigual o cambios en su crecimiento.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_EPLVL</LocID>                               
		<Text>Adrenalina Elevada</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_EPLVL_DESC</LocID>                   
		<Text>El paciente tiene altos niveles plasmáticos de Adrenalina en sangre. La Adrenalina normalmente se produce en las glándulas suprarrenales y en algunas células del bulbo raquídeo. </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_NEPLVL</LocID>                               
		<Text>Noradrenalina Elevada</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_NEPLVL_DESC</LocID>                   
		<Text>El paciente tiene altos niveles plasmáticos de Noradrenalina. La Noradrenalina se produce de forma natural por el organismo como un neurotransmisor y su producción aumenta ante situaciones de alerta o estrés. </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SEIZURES</LocID>                               
		<Text>Convulsiones</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SEIZURES_DESC</LocID>                   
		<Text>Una convulsión es una alteración eléctrica del cerebro que produce violentos movimientos involuntarios y alteración del estado de conciencia en el paciente.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEMOPTYSIS1</LocID>                               
		<Text>Hemoptisis Leve</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEMOPTYSIS1_DESC</LocID>                   
		<Text>Se conoce por hemoptisis a la expulsión de sangre procedente del pulmón o de los bronquios, habitualmente con la tos. Puede ocurrir en el cáncer de pulmón, infecciones respiratorias como la tuberculosis y en ciertas patologías cardiovasculares.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NERVE_DAMAGE</LocID>                               
		<Text>Dolor Neuropático Post-Qx</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NERVE_DAMAGE_DESC</LocID>                   
		<Text>El Dolor Neuropático Postoperatorio puede desarrollarse si los nervios fueron dañados durante una intervención quirúrgica. Un nervio dañado no puede transmitir correctamente los impulsos electricos al cerebro, lo que produce una respuesta exacerbada en forma dolorosa crónica que puede durar meses o años.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_CEALVL</LocID>                               
		<Text>Antígeno Carcinoembrionario Elevado</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_CEALVL_DESC</LocID>                   
		<Text>El paciente tiene niveles elevados de CEA (por sus siglas en inglés) lo cual puede indicar la presencia de algunos tipos de cáncer como el de colon, próstata, ovario, pulmón o hígado. Algunas enfermedades no cancerosas tambien aumentan los niveles CEA, como el enfisema o la cirrosis.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_POLYPS</LocID>                               
		<Text>Pólipo Colorrectal</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_POLYPS_DESC</LocID>                   
		<Text>Un pólipo es un crecimiento anormal del tejido interno del intestino. Normalmente cursan de forma asintomática y son inocuos para el paciente, pero algunas veces los polipos se malignizan y desarrollan tumores.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPONATREMIA</LocID>                               
		<Text>Hiponatremia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPONATREMIA_DESC</LocID>                   
		<Text>La hiponatremia es una concentración baja de sodio en sangre. El sodio es un electrolito y ayuda con la cantidad de agua presente dentro y alrededor de las células.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERGLYCEMIA</LocID>                               
		<Text>Hiperglucemia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERGLYCEMIA_DESC</LocID>                   
		<Text>La hiperglucemia es una concentración alta de glucosa en sangre. Aparece cuando los niveles de insulina en sangre son bajos o el cuerpo no la usa adecuadamente para regular los niveles de glucosa.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERCORTISOL</LocID>                               
		<Text>Síndrome de Cushing</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERCORTISOL_DESC</LocID>                   
		<Text>El Síndrome de Cushing, también llamada hipercortisolismo, es una alteración rara del sistema endrocrino que ocurre cuando hay una presencia excesiva de cortisol - una hormona producida de forma natural por las glándulas suprerrenales.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERALDOSTERONISM</LocID>                               
		<Text>Hiperaldosteronismo</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERALDOSTERONISM_DESC</LocID>                   
		<Text>El hiperaldosteronismo o aldosteronismo es un trastorno metabólico caracterizado por una sobreproducción y secreción de la hormona aldosterona por parte de las glándulas suprarrenales, lo cual conlleva a niveles disminuidos de potasio en el plasma sanguíneo y, en muchos casos hipertensión arterial.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LARGE_LYMPHNODE</LocID>                               
		<Text>Linfadenitis</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LARGE_LYMPHNODE_DESC</LocID>                   
		<Text>La linfadenitis es un término que se refiere a una inflamación de los ganglios linfáticos, por lo general causada por drenaje directo de microorganismos, haciendo que aparezcan nódulos aumentados de tamaño y dolorosos. Si afecta a varias ramas linfáticas puede ser un indicador de un proceso oncológico.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ELAVATED_5HIAA</LocID>                               
		<Text>A5-HIA en Orina Elevado</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ELAVATED_5HIAA_DESC</LocID>                   
		<Text>La Serotonina, medida en orina como A5-HIA (ácido 5-hidroxindolacético) es un marcador oncológico de ciertas enfermedades. La exposicion prolongada de serotonina en las válvulas cardíacas está asociada a complicaciones de la enfermedad.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CGA_BL_DETECTED</LocID>                               
		<Text>Cromogranina A Elevada</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CGA_BL_DETECTED_DESC</LocID>                   
		<Text>La Cromogranina A (CgA) es un marcador oncológico generico asociado a todos los tumores carcinoides. Es una proteína producida por las células malignas. La CgA se encuentra de forma natural en el cuerpo como un regulador hormonal, pero en niveles inferiores a 39ng/L en un paciente sano.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CARCINOID_CRISIS</LocID>                               
		<Text>Síndrome Carcinoideo</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CARCINOID_CRISIS_DESC</LocID>                   
		<Text>El Síndrome Carcinoideo o Crisis Carcinoide es una liberación masiva de subproductos biologicos de un tumor activo que puede desencadenarse como respuesta al estrés, a la manipulación del tumor o la anestesia.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ANAPHYLACTIC_SHOCK</LocID>                               
		<Text>Shock Anafiláctico</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ANAPHYLACTIC_SHOCK_DESC</LocID>                   
		<Text>El Shock Anafiláctico es una reacción alérgica masiva del organismo que puede ser mortal de no tratarse rápidamente mediante una inyección de adrenalina. Puede producirse por una alergia alimenticia, medicamentosa o por picaduras de algunos insectos.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<!-- Blood Cancer Symptoms -->
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_UNUSUAL_INFECT</LocID>                               
		<Text>Infección Atípica</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_UNUSUAL_INFECT_DESC</LocID>                   
		<Text>Un proceso infeccioso sin un foco definido o que cursa de forma poco común.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FREQUENT_INFECT</LocID>                               
		<Text>Infecciones Recurrentes</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FREQUENT_INFECT_DESC</LocID>                   
		<Text>El paciente sufre infecciones de forma repetitiva o que se extienden de forma inusualmente larga en el tiempo. Podría indicar problemas del sistema inmune de enfrentar los procesos infeccioso debido a fallos de los glóbulos blancos.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LYMPHOCYTOSIS</LocID>                               
		<Text>Linfocitosis</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LYMPHOCYTOSIS_DESC</LocID>                   
		<Text>La linfocitosis es el aumento de la proporción de linfocitos con respecto a los valores de referencia determinados por la fórmula leucocitaria.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PETECHIAE</LocID>                               
		<Text>Petequias</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PETECHIAE_DESC</LocID>                   
		<Text>Las petequias son lesiones pequeñas de color rojo, formadas por extravasación de un número pequeño de globulos rojos cuando se daña un capilar. Las anormalidades de las plaquetas o de los capilares se suelen asociar con petequias. Son pequeños derrames vasculares cutáneos del tamaño de una cabeza de alfiler.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLEEDING_GUM</LocID>                               
		<Text>Gingivitis</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLEEDING_GUM_DESC</LocID>                   
		<Text>La Gingivitis es una forma frecuente y leve de enfermedad de las encías, que causa irritación, enrojecimiento e inflamación de la parte de las encías que rodea la base de los dientes, y ocasionalmente el sangrado de las mismas.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_TCOUNT</LocID>                               
		<Text>Recuento de Células T Elevado</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_TCOUNT_DESC</LocID>                   
		<Text>El Recuento de Células T Elevado puede deberse a una Mononucleosis ("Enfermedad del Beso") y a la Leucemia Linfoblástica Aguda.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_RC_APLASIA</LocID>                               
		<Text>Aplasia de Células Rojas</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_RC_APLASIA_DESC</LocID>                   
		<Text>La Aplasia Pura de Células Rojas (PRCA por sus siglas en inglés) o Eritroblastopenia hace refencia a la incapacidad del cuerpo de madurar correctamente los glóbulos rojos, produciendo síntomas de anemia. La etiología de este proceso es múltiple, pero todas afectan a la médula ósea que es donde se producen los glóbulos rojos.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CHRONIC_NEUT</LocID>                               
		<Text>Neutropenia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CHRONIC_NEUT_DESC</LocID>                   
		<Text>La Neutropenia ocurre cuando los niveles de neutrófilos en sangre son bajos. Los neutrófilos son uno de los glóbulos blancos que ayudan en la respuesta inmune del organismo destruyendo hongos y bacterías dañinas invasoras. Los neutrófilos se forman en la médula ósea.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SPLENOMEGALY</LocID>                               
		<Text>Esplenomegalia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SPLENOMEGALY_DESC</LocID>                   
		<Text>La Esplenomegalia es el agrandamiento anormal del bazo.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_RUP_SPLENOMEGALY</LocID>                               
		<Text>Rotura Esplénica</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_RUP_SPLENOMEGALY_DESC</LocID>                   
		<Text>Una Rotura Esplénica es una condición critica para la vida del paciente debido al sangrado masivo que se produce al peritoneo cuando el bazo se rompe. Puede deberse a una causa física directa (Rotura Esplénica Traumática) o de forma espontánea (Rotura Esplénica Atraumática).</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEPATOMEGALY</LocID>                               
		<Text>Hepatomegalia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEPATOMEGALY_DESC</LocID>                   
		<Text>La Hepatomegalia es el crecimiento anormal del hígado. Normalmente indica serios problemas de salud.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_THROMBOCYTOPENIA</LocID>                               
		<Text>Trombocitopenia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_THROMBOCYTOPENIA_DESC</LocID>                   
		<Text>La Trombocitopenia es el recuento anormalmente bajo de plaquetas en sangre. Las plaquetas, también llamadas Trombocitos, son células no coloreadas que ayudan en la coagulación de la sangre a fin de detener hemorragias mediante la agrupación de múltiples células para formar un tapón.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_02</LocID>                               
		<Text>Defecto PML-RARA</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_02_DESC</LocID>                   
		<Text>Ciertos tipos de leucemia tienen células con un mecánismo específico llamado "translocación equilibrada" en la que partes de los cromosomas 15 y 17 se intercambian, creando la fusión anormal del gen “PML/RARα” el cual es el responsable principal de las complicaciones de la enfermedad.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FISH_POSLESION</LocID>                               
		<Text>Lesión HFIS/FISH+</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FISH_POSLESION_DESC</LocID>                   
		<Text>La lesión del paciente se ha analizado mediante los tests HFIS/FISH y ha confirmado que es maligna.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_01</LocID>                               
		<Text>Cromosoma Filadelfia Detectado</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_01_DESC</LocID>                   
		<Text>El Cromosoma Filadelfia o el Defecto Genético del Cromosoma Filadelfia es una anomalía genética específica de la Leucemia Mieloide Crónica. El defecto se genera cuando partes de los cromosomas 9 y 22 se traslocan entre si.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_001</LocID>                               
		<Text>Mieloperoxidasa Positiva</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_001_DESC</LocID>                   
		<Text>La Mieloperoxidasa es una enzima lisosomal localizada en los neutrófilos y sus precursores, los eosinófilos y los monocitos. Los niveles de Mieloperoxidasa se usan para discriminar entre las leucemias mieloides y las linfoblásticas.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_002</LocID>                               
		<Text>Negro Sudán B Positivo</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_002_DESC</LocID>                   
		<Text>El Sudán III es un tinte diazo del tipo lisocromo (tinte soluble en grasa) usado para marcar triglicéridos en secciones congeladas, algunos lípidos y lipoproteínas . A nivel clínico se usa en hematología para teñir mieloblastos pero no los linfoblástos, pudiendo diferenciarlos.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_03</LocID>                               
		<Text>Mutación IDH1/IDH2 Detectada</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_03_DESC</LocID>                   
		<Text>La enzima Isocitrato deshidrogenasa (IDH) es una enzima importante del metabolismo de los carbohidratos participante en el ciclo de Krebs que cataliza la descarboxilación oxidativa del isocitrato para formar 2-oxoglutarato. La mutación IDH produce una enzima neomórfica que conlleva a acumulaciones anormales de R-2-HG y fomenta la leucemogénesis. Esta mutación se da en el 20% de los casos de Leucemia Mieloide Aguda.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_04</LocID>                               
		<Text>Fusión Genética BCR-ABL</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_04_DESC</LocID>                   
		<Text>Esta mutación se origina por la combinacion de genes de los cromosomas 9 y 22, concretamente de los genes BCR y ABL y en ocasiones se le denomina "Gen de Fusión". En pacientes sanos, el gen BCR se encuentra en el cromosoma 22 y el ABL en el cromosoma 9.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_05</LocID>                               
		<Text>Síndrome de Warkany 2</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_05_DESC</LocID>                   
		<Text>El Síndrome de Warkany 2, tambien llamado Trisomía 8, es una alteración cromosómica que ocurre cuando existen tres copias del octavo cromosoma. Puede darse en todas las células o solo ocurrir en algunas, cuando es el segundo caso se le denomina "Trisomía 8 en Mosaico".</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_06</LocID>                               
		<Text>Trisomia 9 en Mosaico</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_06_DESC</LocID>                   
		<Text>La Trisomía 9 en Mosaico es una alteración cromosómica rara en la que el noveno cromosoma aparece tres veces en lugar de dos. La definicion en "Mosaico" indica que no todas las células tienen la trisomía, por lo que hay celulas que tienen la alteración y otras que no.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_07</LocID>                               
		<Text>Duplicación del Cromosoma Filadelfia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_07_DESC</LocID>                   
		<Text>Se ha detectado la duplicación del Cromosoma Filadelfia en el paciente. Esto puede darse en estadíos avanzados de la Leucemia Mieloide Crónica.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH1</LocID>                               
		<Text>Linfoblastos Elevados</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH1_DESC</LocID>                   
		<Text>Los Linfoblastos son células no maduras que se encuentran normalmente en pequeñas cantidades en la médula ósea a la espera de madurar en celulas completamente funcionales de la serie blanca. Por lo general hay muy pocos linfoblastos en la sangre, pero las pruebas han determinado que el paciente tiene un volumen elevado de estas células inmaduras en su torrente sanguíneo, entre el 5% y el 19%.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH2</LocID>                               
		<Text>Linfoblastos Altos</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH2_DESC</LocID>                   
		<Text>Los Linfoblastos son células no maduras que se encuentran normalmente en pequeñas cantidades en la médula ósea a la espera de madurar en celulas completamente funcionales de la serie blanca. Por lo general hay muy pocos linfoblastos en la sangre, pero las pruebas han determinado que el paciente tiene un volumen alto de estas células inmaduras en su torrente sanguíneo, superior al 20%.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH3</LocID>                               
		<Text>Linfoblastos Muy Altos</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH3_DESC</LocID>                   
		<Text>Los Linfoblastos son células no maduras que se encuentran normalmente en pequeñas cantidades en la médula ósea a la espera de madurar en celulas completamente funcionales de la serie blanca. Por lo general hay muy pocos linfoblastos en la sangre, pero las pruebas han determinado que el paciente tiene un volumen muy alto de estas células inmaduras en su torrente sanguíneo, mayor del 30%. Con estos niveles, el resto de células sanguíneas tienen problemas a la hora de desarrollar sus funciones.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<!-- leukaemia -->

	<!-- ############### CELL MARKERS ############### -->
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD10_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Neprilisina (CD10) Brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD10_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>La Neprilisina, también llamada Antígeno Común de la Leucemia Linfoblástica Aguda es una enzima que se encuentra codificada en el gen MME. La CD10 es una exoenzima celular presente en múltiples células del organismo.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD10_NEG</LocID>                               
		<Text>Neprilisina (CD10) Negativa</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD10_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>La Neprilisina, también llamada Antígeno Común de la Leucemia Linfoblástica Aguda es una enzima que se encuentra codificada en el gen MME. La CD10 es una exoenzima celular presente en múltiples células del organismo.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD19_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Antígeno CD19 Brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD19_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>El Antígeno de Linfocitos B o CVID3 es una proteína transmembránica codificada en el gen CD19. En los humanos se encuentra en todas las Células B expecto en las células plasmáticas y las células dendríticas foliculares.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD19_NEG</LocID>                               
		<Text>Antígeno CD19 Negativo</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD19_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>El Antígeno de Linfocitos B o CVID3 es una proteína transmembránica codificada en el gen CD19. En los humanos se encuentra en todas las Células B expecto en las células plasmáticas y las células dendríticas foliculares.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD20_DIM</LocID>                               
		<Text>Antígeno CD20 Tenue</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD20_DIM_DESC</LocID>                   
		<Text>El Antígeno de Linfocitos B CD20 se expresa en la superficie de todas las células B, incluídas las células precursoras y aumenta su concentración a medida que la célula madura, ayudando en su diferenciación y favoreciendo que la célula precursora madure hacia un tipo u otro de célula plasmática.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD20_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Antígeno CD20 Brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD20_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>El Antígeno de Linfocitos B CD20 se expresa en la superficie de todas las células B, incluídas las células precursoras y aumenta su concentración a medida que la célula madura, ayudando en su diferenciación y favoreciendo que la célula precursora madure hacia un tipo u otro de célula plasmática.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_TDT_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Antígeno TdT Brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_TDT_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>La Desoxinucleotidil Transferasa Terminal  (TdT en inglés), o simplemente Transferasa Termianl, es una polimerasa ADN que se encuentra en linfoblastos, precursores B y T y en las células de las Leucemias Linfoblásticas Agudas.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_TDT_NEG</LocID>                               
		<Text>Antígeno TdT Negativo</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_TDT_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>La Desoxinucleotidil Transferasa Terminal  (TdT en inglés), o simplemente Transferasa Termianl, es una polimerasa ADN que se encuentra en linfoblastos, precursores B y T y en las células de las Leucemias Linfoblásticas Agudas.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD22_DIM</LocID>                               
		<Text>Antígeno CD22 Tenue</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD22_DIM_DESC</LocID>                   
		<Text>El Antígeno CD22 es una molécula de la familia de las Lectinas y una inmunoglobulina. se encuentra en la membrana de las células B maduras y en menor medida en los precursores B. El CD22 es una proteína transmembránica que se une a los azúcares, especícamente une los ácidos siálicos a una inmunoglobulina en su región amino-terminal. El CD22 funciona como un inhibidor de los receptores de las células B.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD22_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Antígeno CD22 Brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD22_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>El Antígeno CD22 es una molécula de la familia de las Lectinas y una inmunoglobulina. se encuentra en la membrana de las células B maduras y en menor medida en los precursores B. El CD22 es una proteína transmembránica que se une a los azúcares, especícamente une los ácidos siálicos a una inmunoglobulina en su región amino-terminal. El CD22 funciona como un inhibidor de los receptores de las células B.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD23_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Fc epsilon RII (CD23) Brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD23_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD23, también conocido como Fc epsilon RII, es el receptor de baja afinidad de la IgE, un isotipo de anticuerpo relacionado con las alergias y la resistencia a los parásitos y un importante regulador de los niveles de Inmunoglobulinas E. Al contrario que la mayoria de antibioticos receptores, CD23 es una proteína de la familia de las Lectinas y se le considera uno de los marcadores principales para diferenciar la Leucemia Linfoblástica Crónica.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD34_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Antígeno CD34 Brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD34_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>El CD34 es una proteína de las sialomucinas que aparece en células tempranas hematopoyéticas y el tejido vascular. Es una molécula de adhesión y requerida por las células T para traspasar el endotelio de los ganglios linfáticos.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD79a_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Antígeno CD79a Brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD79a_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD79 (Cúmulo de Diferenciación 79) es una proteína transmembranal que forma un complejo con el receptor de linfocito B (BCR) y genera una señal después de que el BCR reconozca el antígeno. CD79 está compuesta por dos cadenas distintas denominadas CD79A y CD79B.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD79b_NEG</LocID>                               
		<Text>Antígeno CD79b Negativo</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD79b_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>CD79 (Cúmulo de Diferenciación 79) es una proteína transmembranal que forma un complejo con el receptor de linfocito B (BCR) y genera una señal después de que el BCR reconozca el antígeno. CD79 está compuesta por dos cadenas distintas denominadas CD79A y CD79B.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD11c_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Integrina alpha X (CD11c) Brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD11c_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD11c, conocida como Integrina alpha X, es una proteína transmembránica expresada en los monocitos, granulocitos, ciertas células B, células dendríticas y los macrófagos. Se ha observado en células relacionadas con la Leucemia Linfoblástica Crónica y la Leucemia de Células Peludas.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD25_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>IL2RA (CD25) Brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD25_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>La Cadena de Receptores Alpha Interleucina-2 (CD25) es una proteína codificada por el gen IL2RA, el cual se expresa en la mayoría de neoplasias de células B, algunas leucemias no linfoblásticas, neuroblastostomas y mastocitosis. Sirve como receptor para el HTLV-1 y está estrachamente relacionado con Leucemias de Células T.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD25_NEG</LocID>                               
		<Text>IL2RA (CD25) Negativo</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD25_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>La Cadena de Receptores Alpha Interleucina-2 (CD25) es una proteína codificada por el gen IL2RA, el cual se expresa en la mayoría de neoplasias de células B, algunas leucemias no linfoblásticas, neuroblastostomas y mastocitosis. Sirve como receptor para el HTLV-1 y está estrachamente relacionado con Leucemias de Células T.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD103_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>ITGAE (CD103) Brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD103_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>La Integrina alpha E (CD103) es una proteína codificada en el gen ITGAE. CD103 se expresa ampliamente entre los Linfocitos T en sus membrana interna y es útil en el diagnóstico de las Leucemias de Células Peludas, ya que es un marcador exclusivo de este tipo de enfermdad con la única excepción del Linfoma Enteropático de Células T.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_DIM</LocID>                               
		<Text>Receptor Interleucina-3 (CD123) Tenue</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_DIM_DESC</LocID>                   
		<Text>El Receptor Interleucina-3 (CD123) es una molécula que se encuentra en células madre pluripotentes induciendo la fosforilación de la tirosina en la célula y aumentando la proliferación y diferenciación de las células hematopoyéticas. CD123 se expresa en la Leucemia Mieloide Aguda y sus subtipos.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Receptor Interleucina-3 (CD123) Brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>El Receptor Interleucina-3 (CD123) es una molécula que se encuentra en células madre pluripotentes induciendo la fosforilación de la tirosina en la célula y aumentando la proliferación y diferenciación de las células hematopoyéticas. CD123 se expresa en la Leucemia Mieloide Aguda y sus subtipos.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_NEG</LocID>                               
		<Text>Receptor Interleucina-3 (CD123) Negativo</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>El Receptor Interleucina-3 (CD123) es una molécula que se encuentra en células madre pluripotentes induciendo la fosforilación de la tirosina en la célula y aumentando la proliferación y diferenciación de las células hematopoyéticas. CD123 se expresa en la Leucemia Mieloide Aguda y sus subtipos.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD1a_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Antígeno CD1a Brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD1a_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD1a es una proteína codificada en el gen CD1A. Este gen codifica a la familia de glicoproteínas transmembránicas las cuales forman heteridímeros con la beta-2-microglobulina. CD1 media en la presentación primaria antigénica de lípidos y glicolípidos naturales de las Células T.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD1a_NEG</LocID>                               
		<Text>Antígeno CD1a Negativo</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD1a_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>CD1a es una proteína codificada en el gen CD1A. Este gen codifica a la familia de glicoproteínas transmembránicas las cuales forman heteridímeros con la beta-2-microglobulina. CD1 media en la presentación primaria antigénica de lípidos y glicolípidos naturales de las Células T.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD5_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Antígeno CD5 Brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD5_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD5 es un cúmulo de diferenciación expresado en la superficie de las células T. Aunque su uso diagnóstico es controvertido al no existir consenso en el rol que desempeñan en las células B, se le considera un marcador adecuado para células T aunque de menor sensibilidad que CD3. En torno al 76% de las neoplasias de células T expresan CD5 y las Leucemias Linfoblásticas Crónicas y en el Linfoma de Células del Manto (a pesar de ser leucemias de células B que no son sensibles a CD3) muestran expresiones CD5. Su no presencia en los Linfomas Cutáneos de Células T es un indicador de malignidad de la enfermedad.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD7_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Antígeno CD7 Brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD7_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD7 es una proteína codificada en el gen CD7 y forma parte de la superfamilia de las inmunoglobulinas. Esta proteína se encuentra en los timocitos y en células T maduras. Juega un papel fundamental en las interacciones de as células T y entre estas y las células B.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD13_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Aminopeptidasa N (CD13) Brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD13_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>La Aminopeptidasa N (AP-N) es una enzima codificada en el gen ANPEP. La enzima se encuentra en las microvellosidades instestinales y renales y algunas células plasmáticas. En el intestino delgado participan en la digestión final de los péptidos. Los defectos en este gen pueden causar diferentes tipos de leucemia.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD15_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Sialyl-Lewis X (CD15) Brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD15_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Sialyl LewisX (sLeX) es un carbohidrato tetrasacárido. Juega un papel fundamental en el proceso de reconocimiento entre células, mediando la fagocitosis y la quimitaxis y se encuentra en los neutófilos. Se expresa en pacientes con Linfoma Hodgkin, algunas leucemias de células B y la mayoría de leucemias no linfoblásticas.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD33_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Siglec-3 (CD33) Brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD33_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD33 o Siglec-3 es un receptor transmembrana expresado en células mieloides y de forma ocasional en algunas linfoides. CD33 puede estimularse por cualquier molécula con resiuos de ácido siálico tales como las glicoproteínas. Tras unirse se produce un efecto en cascada que inhibe la fagocitosis en la célula.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD117_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Proto-O c-KIT (CD117) Brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD117_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Proto-oncogen c-KIT (CD117) es un receptor proteínico tirosina quinasa codificado en el gen KIT, el cual es un marcador para identificar distintos tipos de células precursoras hematopoyéticas en la médula. Los anticuerpos anti-KIT se usan en histoquímica para ayudar a diferenciar distintos tipos de tumores, especialmente los gastroinstestinales.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD117_NEG</LocID>                               
		<Text>Proto-O c-KIT (CD117) Negativo</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD117_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>Proto-oncogen c-KIT (CD117) es un receptor proteínico tirosina quinasa codificado en el gen KIT, el cual es un marcador para identificar distintos tipos de células precursoras hematopoyéticas en la médula. Los anticuerpos anti-KIT se usan en histoquímica para ayudar a diferenciar distintos tipos de tumores, especialmente los gastroinstestinales.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD38_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>ADP RH Cíclico (CD38) Brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD38_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD38 es una glicoproteína que se encuentra en la superficie de muchas células inmunescomo los linfocitos B y Natural Killers. La pérdida de de función CD38 se asocia a respuestas inmunes disminuidas, alteraciones metabólicas y alteraciones conductuales. Se la relaciona con infecciones por VIH, leucemias, mielomas y diabetes, además de algunas enfermedades congénitas.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD38_DIM</LocID>                               
		<Text>ADP RH Cíclico (CD38) Tenue</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD38_DIM_DESC</LocID>                   
		<Text>CD38 es una glicoproteína que se encuentra en la superficie de muchas células inmunescomo los linfocitos B y Natural Killers. La pérdida de de función CD38 se asocia a respuestas inmunes disminuidas, alteraciones metabólicas y alteraciones conductuales. Se la relaciona con infecciones por VIH, leucemias, mielomas y diabetes, además de algunas enfermedades congénitas.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD43_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Leucosialina (CD43) Brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD43_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>La leucosialina también conocida como sialophorin o CD43 es una proteína de la superficie celular transmembrana que en los humanos está codificada por el gen SPN. Defectos en CD43 están vinculados con el desarrollo del Síndrome Wiskott-Aldrich. CD43 se expresa en la membrana de las células T, también es positivo para varias leucemias linfoides y mieloides. Aunque está presente en el 90% de los Linfomas de Células T es por lo general menos efectivo a la hora de demostrar la presencia de enfermedad que el CD3, pero tiene su utilidad como marcador para diagnosticar Leucemias Leucoblásticas de Células B.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD8_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Antígeno CD8 Brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD8_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD8 es una glicoproteína transmembrana que actúa como co-receptor del recpetor de Células T. CD8 predomina en la superficie de células citotóxicas de las células T, pero también aparece en las células NK. </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD3_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Antígeno CD3 Brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD3_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD3 es un co-receptor que activa las células citotóxicas T comno las CD4+. CD3 incialmente se expresa en el citoplasma de los pre-timocitos. Cuando se han diferenciado el antígeno CD3 empieza a migrar hacia la membrana de la celula. Este antígeno se encuentra unido a todas las células T maduras. El antígeno permanece en la membrana de casi todas las células T de una leucemia, por lo que se puede usar para distinguir de otras células similares como las neoplásicas B y mieloides.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD3_NEG</LocID>                               
		<Text>Antígeno CD3 Brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD3_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>CD3 es un co-receptor que activa las células citotóxicas T comno las CD4+. CD3 incialmente se expresa en el citoplasma de los pre-timocitos. Cuando se han diferenciado el antígeno CD3 empieza a migrar hacia la membrana de la celula. Este antígeno se encuentra unido a todas las células T maduras. El antígeno permanece en la membrana de casi todas las células T de una leucemia, por lo que se puede usar para distinguir de otras células similares como las neoplásicas B y mieloides.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD16_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>FcγRIII (CD16) Brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD16_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD16, tambien conocido como FcγRIII, se encuentra en la superficie de las células NK (Natural Killer), neutrófilos, monocitos y macrófagos. Los monocitos que expresan CD16 en presencia de anticuerpos específicos pueden eliminar las células leucemicas primarias, células cancerosas y células infectadas por el virus de la hepatitis B. Además, CD16 puede mediar en la eliminación de ciertas enfermedades víricas sin necesidad de la intervención de anticuerpos.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD56_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Adhesión Molecular NC (CD56) Brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD56_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD56 es una glicoproteína expresada en la superficie de las neuronas, la glía y el sistema musculoesquelético. Aunque es un marcador principalmente neurológico, tiene su utilidad como herramienta diagnóstica en el sistema hematopoyético, especialmente en relación con las células NK. Las enfermedades que son CD56 positivas son los mielomas, leucemias, gliomas y tumores neuroendocrinos entre otros.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_HLADR_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>HLA-DR Brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_HLADR_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>HLA-DR es un receptor de superficie codificado en el cromosoma 6. Está constituido entre 9 y 30 aminoácidos y es un ligando de los receptores de las células T.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<!-- ############### NORMAL STRINGS ############### -->
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PANCYTOPENIA</LocID>                               
		<Text>Pancitopenia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PANCYTOPENIA_DESC</LocID>                   
		<Text>La pancitopenia es el recuento bajo de todas las células sanguíneas (rojas, blancas y plaquetas)y está normalmente relacionado con problemas medulares, ya que es el órgano encargado de su producción, aunque los motivos pueden ser más diversos.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HAIRYCELL</LocID>                               
		<Text>Células Peludas Detectas</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HAIRYCELL_DESC</LocID>                   
		<Text>Las Células Peludas son glóbulos blancos anormales que presentan filamentos en su citoplasma que se asemejan a pelos. Son un signo claro de Leucemia de Células Peludas.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_003</LocID>                               
		<Text>Enzima TRAP Detectada</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_003_DESC</LocID>                   
		<Text>La Fosfatasa ácida resistente al tartrato (TRAP por sus siglas en inglés), es una enzima monomérica glicosilada presente en los mamíferos y es un marcador de reabsorción ósea.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_08</LocID>                               
		<Text>Mutación BRAF V600E Detectada</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_08_DESC</LocID>                   
		<Text>El B-Raf proto-oncogen (BRAF) codifica una quinasa proteínica y su mutacion se relaciona con multiples procesos oncológicos tales como el melanoma, el adenocarcinoma colorrectal y la leucemia de células peludas.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_09</LocID>                               
		<Text>Hipermutación IGHV Detectada</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_09_DESC</LocID>                   
		<Text>La Cadena Pesada Ig V-III region VH26 es una proteina codificada en el gen IGHV y se asocia a la respuesta posible a tratamientos especificos para la leucemia. Entre el 80 y el 90 por ciento de pacientes diagnosticados de Leucemia de Células Peludas presentan esta mutación.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_10</LocID>                               
		<Text>Eliminación del Cromosoma 17p13 Detectada</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_10_DESC</LocID>                   
		<Text>Las pruebas indican que el Cromosoma 17p13 no está presente en las células paciente.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NECROSIS</LocID>                               
		<Text>Necrosis</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NECROSIS_DESC</LocID>                   
		<Text>La Necrosis es la muerte prematura y acelerada de las células por procesos autolíticos.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LPT1</LocID>                               
		<Text>Tumor Primario Grande Detectado</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LPT1_DESC</LocID>                   
		<Text>Las pruebas indicas que existe un gran tumor primario, lo que puede sugerir que el cáncer se encuentra en un estadío más avanzado.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<!-- ### ### -->
	<!-- ######################################## Content for V0.13 Added Below ######################################## -->
	<!-- ### ### -->
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_LUMP</LocID>                               
		<Text>Bulto en la Mama</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_LUMP_DESC</LocID>                   
		<Text>Un Bulto en la Mama es una protuberancia o masa en el pecho con una consistencia diferente al resto del tejido mamario.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_DISCH</LocID>                               
		<Text>Secreción del Pezón</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_DISCH_DESC</LocID>                   
		<Text>La Secrección del Pezón es una liberación de fluido a traves de los pezones. Es un síntoma común y no siempre indica que haya un problema de salud grave.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SORE_NIPPLE</LocID>                               
		<Text>Pezón Doloroso</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SORE_NIPPLE_DESC</LocID>                   
		<Text>La irritación de los pezones puede producir dolor en el propio tejido y aquel circundante. Puede estar asociado a otros síntomas que pueden incluir dolor mamario, secrección o picor. El cáncer de mama normalmente no provoca dolor en los pezones</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_SCHANGE</LocID>                               
		<Text>Cambio de Forma de la Mama</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_SCHANGE_DESC</LocID>                   
		<Text>El paciente ha experimentados cambios en la morfología o el tamañano de las mamas.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_DIMP</LocID>                               
		<Text>Hoyuelos en la Mama</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_DIMP_DESC</LocID>                   
		<Text>También llamado "Piel de Naranja", los hoyuelos en la piel pueden indicar cambios estructurales en el tejido y motrarse enrojecido e inflamado.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_PAIN</LocID>                               
		<Text>Dolor de Mama</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_PAIN_DESC</LocID>                   
		<Text>La tirantez, pesadez o dolor punzante de una o las dos mamas. No siempre implica que exista un problema de salud grave.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SUS_CALC</LocID>                               
		<Text>Calcificaciones Sospechosas</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SUS_CALC_DESC</LocID>                   
		<Text>Las calcificaciones en el tejido mamario son pequeñas acumulaciones de calcio en el tejido. Son muy comunes y normalmente benignas. Aunque son más comunes en las mujeres, los varones también pueden sufrirlas. En casos excepcionales estas calcificaciones son un primer indicador de cáncer de mama.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IRR_BMASS</LocID>                               
		<Text>Densidad Irregular de la Mama</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IRR_BMASS_DESC</LocID>                   
		<Text>Anomalía potencial detectable en una mamografía en el tejido mamario. Una masa o bulto de bordes irregulares o en forma de estrella que puede ser cancerosa.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA153</LocID>                               
		<Text>Antígeno CA15-3 Elevado</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA153_DESC</LocID>                   
		<Text>CA15-3 es una proteína en combinación de varias células, en particular aquellas presentes en el cáncer de mama. Los niveles CA15-3 se elevan en la mayoria de mujeres diagnosticadas de cáncer de mama con metástasis, aunque no todos los tumores de mama dan esta elevación de la proteína.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA2729</LocID>                               
		<Text>Antígeno C27-29 Elevado</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA2729_DESC</LocID>                   
		<Text>El Antígeno C27-29 es un marcador utilizado en el diagnóstico del cáncer de mama, siendo su principal utilidad monitorizar la presencia de metástasis y menos frecuente su uso como modo de detección temprano.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_11</LocID>                               
		<Text>Gen BRCA1 Defectuoso</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_11_DESC</LocID>                   
		<Text>El gen BRCA1/2 es un supresor de tumores y es el responsable de reparar las cadenas ADN dañadas o de eliminar las celulas cuyo ADN no puede ser reparado. Las mujeres con un gen defectuoso tienen mayor riesgo potencial de desarrollar cáncer de mama, estimando la posibilidad entre el 30% y el 60%, y el cáncer de ovario en torno al 20%. Conocer el estado de este gen puede ayudar a tomar medidas preventivas y la detección temprana. Los hombres que tienen un defecto en este gen tienen más probabilidades de desarrollar cáncer de próstata.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HRM_01</LocID>                               
		<Text>Receptor de Estrógeno Positivo</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HRM_01_DESC</LocID>                   
		<Text>Un tumor que es Receptor de Estrógeno Positivo sugiere que puede crecer si recibe señales de los estrógenos en el organismo que den orden de desarrollarse.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HRM_02</LocID>                               
		<Text>Receptor de Progesterona Positivo</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HRM_02_DESC</LocID>                   
		<Text>Un tumor que es Receptor de Progesterona Positivo sugiere que puede crecer si recibe señales de la progesterona en el organismo que den orden de desarrollarse.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD340_NEG</LocID>                               
		<Text>HER2/neu (CD340) Negativo</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD340_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>CD340, es una proteína codificada por el gen ERBB2. La expresión de este oncogen ha demostrado ser un participante importante en el desarrollo de ciertos tipos de cáncer de mama agresivos. En los úlitmos años se ha convertido en un marcado de gran relevancia en el diagnostico de este tipo de cáncer.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD340_POS</LocID>                               
		<Text>HER2/neu (CD340) Positivo</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD340_POS_DESC</LocID>                   
		<Text>CD340, es una proteína codificada por el gen ERBB2. La expresión de este oncogen ha demostrado ser un participante importante en el desarrollo de ciertos tipos de cáncer de mama agresivos. En los úlitmos años se ha convertido en un marcado de gran relevancia en el diagnostico de este tipo de cáncer.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SPEC_MARG</LocID>                               
		<Text>Bordes Espiculados</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SPEC_MARG_DESC</LocID>                   
		<Text>Los Bordes Espiculados son un indicador claro de malignidad de un tumor. Significa que el tejido está radiando en forma de estrella desde el foco inicial hacia sus bordes externos.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD44v6_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Antígeno CD44v6 Brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD44v6_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD44v6 glicoproteína transmembránica. Altos niveles de CD44v6 en los tumores epiteliales se relacionan con crecimiento del tumor y metástasis.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_12</LocID>                               
		<Text>Mutación GATA3</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_12_DESC</LocID>                   
		<Text>GATA3 es un factor de transcripción codificado en el gen GATA3 y es un marcador oncológico en el diagnóstico primario del cancer de mama siendo positivo en más del 94% de los casos.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEMOPTYSIS2</LocID>                               
		<Text>Hemoptisis Severa</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEMOPTYSIS2_DESC</LocID>                   
		<Text>Se conoce por hemoptisis a la expulsión de sangre procedente del pulmón o de los bronquios, habitualmente con la tos. Puede ocurrir en el cáncer de pulmón, infecciones respiratorias como la tuberculosis y en ciertas patologías cardiovasculares.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_INC_INTRAPRE</LocID>                               
		<Text>Aumento de Presión Intracraneal</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_INC_INTRAPRE_DESC</LocID>                   
		<Text>El Aumento de la Presión Intracraneal puede deberse a un aumento en el volumen de líquido en el cerebro, pudiendo deberse a un incremento de liquido cefalorraquídeo o una hemorragía intracraneal.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BRAIN_ABW</LocID>                               
		<Text>Ondas Cerebrales Anómalas</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BRAIN_ABW_DESC</LocID>                   
		<Text>El EEG ha detectado patrones anormales en las ondas cerebrales del paciente. Estas alteraciones pueden darse en el desarrollo de tumores cerebrales, sin embargo es común detectarlas en pacientes que sufren un tumor de crecimiento lento en sus estadíos iniciales o mucho más tarde uando el desarrollo focal se ha ralentizado.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LPT2</LocID>                               
		<Text>Masa Anormal</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LPT2_DESC</LocID>                   
		<Text>Las pruebas indican la presencia de una masa anormal, son necesarias más pruebas para poder identificar su naturaleza y malignidad.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_13</LocID>                               
		<Text>Neurofibromatosis Tipo I (NF-1)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_13_DESC</LocID>                   
		<Text>La Neurofibromatosis Tipo I (NF-1) es un desorden complejo causado por una mutación de un gen del cromosoma 17 responsable de la producción de la neurofibromina. Aproximadamente el 10% de pacientes con Neurofibromatosis desarrollarán un tumor del sistema nervioso central, siendo los más comunes los gliomas, seguidos de los Astrocitomas Pilocíticos.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EGB</LocID>                               
		<Text>Células Granulares Eosinofílicas</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EGB_DESC</LocID>                   
		<Text>La presencia de Células Granulares Eosinofílicas es un método para cribar entre tumores de alto grado contra tumores menos agresivos.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ABSCESS</LocID>                               
		<Text>Abscesos</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FND</LocID>                   
		<Text>Deficiencia Focal Neurológica</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FND_DESC</LocID>                               
		<Text>La Deficiencia Focal Neurológica es la afección localizada de un nervio bien a nivel central (cerebro, medula espinal) o periférico (nervios) Los problemas de visión, oído o el habla también son considerados focales.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMD</LocID>                   
		<Text>Calcificaciones Cerebrales</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMD_DESC</LocID>                               
		<Text>Las Calcificaciones Cerebrales son pequeños acumulos de fosfato cálcico que en su mayoría son benignas, aunque en casos aislados pueden crecer y lesionar el tejido cerebral o provocar colvulsiones.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSPHASIA</LocID>                   
		<Text>Disfasia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_14</LocID>                   
		<Text>Síndrome Li-Fraumeni (LFS)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_14_DESC</LocID>                               
		<Text>El Síndrome de Li-Fraumeni (LFS) es una enfermedad rara autosómica dominante que afecta a pacientes jóvenes y que consiste en una predisposición a desarrollar un amplio rango de tumores.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSPHASIA_DESC</LocID>                               
		<Text>Trastorno o anomalía del lenguaje oral que consiste en una falta de coordinación de las palabras y se produce a causa de una lesión cerebral.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCRO_CYSTS</LocID>                   
		<Text>Microquistes</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCRO_CYSTS_DESC</LocID>                               
		<Text>Los microquistes (quistes diminutos y microscópicos) son demasiado pequeños para poder ser reconocidos al tacto y sólo se detectan al examinar el tejido con un microscopio. En ocasiones pueden contener liquido y ser dolorosos</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_KI67_LLI</LocID>                               
		<Text>Antígeno KI-67 Bajo Índice</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_KI67_LLI_DESC</LocID>                   
		<Text>El Antígeno KI-67 es una proteína codificada por el gen MKI67. Es un excelente marcador para determinar el factor de crecimiento de una población celular. El índice positivo se correlaciona con el curso clínico del proceso oncológico.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_KI67_BLI</LocID>                               
		<Text>Antígeno KI-67 Alto Índice</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_15</LocID>                               
		<Text>Perdida de Heterocigosidad</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_15_DESC</LocID>                   
		<Text>La Perdida de Heterocigosidad en el brazo del cromosoma 10q es la causa más común del glioblastoma con una incidencia de entre el 60 al 90 por ciento. Esta mutación está relacionada con un bajo índice de supervivencia.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_16</LocID>                               
		<Text>FCDP</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_16_DESC</LocID>                   
		<Text>El Factor de Crecimiento Derivado de las Plaquetas (FCDP) es uno de los factores involucrados en la regulación del crecimiento del crecimiento celular de los trombocitos. En Oncología, una sobreexpresión del FCDP es el curso de acción típico de los glioblastomas seundarios.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_017</LocID>                               
		<Text>Mutación IDH1/IDH2 Negativa</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSPAREUNIA</LocID>                   
		<Text>Dispareunia (Femenina)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSPAREUNIA_DESC</LocID>                               
		<Text>La dispareunia o coitalgia es el coito doloroso tanto en mujeres como en hombres. Abarca desde la irritación vaginal postcoital hasta un profundo dolor. Se define como dolor o molestia antes, después o durante la unión sexual.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA125</LocID>                   
		<Text>Antígeno CA125 Elevado</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA125_DESC</LocID>                               
		<Text>CA125 es una proteína codificada en el gen MUC16. Es un marcador tumoral utilizado en el diagnóstico y seguimiento del cáncer de ovario, aunque también muestra valores elevados en la menopausia.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EARLY_SAT</LocID>                               
		<Text>Saciedad Temprana</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EARLY_SAT_DESC</LocID>                   
		<Text>La Saciedad Temprana es tener la sensación de estar lleno antes de lo normal o después de comer menos de lo usual</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PMPB</LocID>                               
		<Text>Sangrado Postmenopáusico</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PMPB_DESC</LocID>                   
		<Text>El sangrado postmenopáusico es un sagrado que ocurre después de la menopausia. Una mujer que no ha tenido un periodo por un año completo después de la edad de 40 es considerada que está en la menopausia. El sangrado postmenopáusico podría variar de manchado a un sangrado abundante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IRR_MNS</LocID>                               
		<Text>Menstruación Irregular</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IRR_MNS_DESC</LocID>                   
		<Text>La menstruación ausente, errática o atrasada sobre el periodo normal. Es común que las mujeres experimenten distintos tipos de irregulares en el periodo menstrual y no tienen por que incurrir en un problema de salud grave. El tabaquismo, el estrés o ciertos fármacos pueden alterar los ciclos menstruales.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_APM</LocID>                               
		<Text>Masa Pélvica Detectada</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_APM_DESC</LocID>                   
		<Text>Una masa pélvica es un crecimiento de un bulto en la pelvis. La mayoría de estas masas se detectan durante reconocimientos rutinarios ginecológicos o durante un exámen físico. Puede proceder de múltiples fuentes, como el aparato reproductor, el sistema urinario o el intestino.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_OVAR_CYST</LocID>                               
		<Text>Quistes Ováricos</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_OVAR_CYST_DESC</LocID>                   
		<Text>Los Quistes Ováricos son bolsas llenas de líquido que se generan dentro del ovario o en su superficie. La mayoría de estos quistes cursan de forma asintomática, pero en ocasiones producen irregularidades en la menstruacion, dolor durante el coito o molestias intestinales. La mayoría de estos quistes no requieren tratamiento.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_004</LocID>                               
		<Text>Patrón Invasivo Micropapilar</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_004_DESC</LocID>                   
		<Text>Un patrón invasivo micropapilar es un patrón de estructuras sin núcleo fibrovascular y suele ser indicador de mal pronóstico en el cáncer de ovario, mama y próstata.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_005</LocID>                               
		<Text>Cuerpos de Psamoma</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_005_DESC</LocID>                   
		<Text>Los Cuerpos de Psamoma son calcificaciones redondeadas microscópicas que suelen encontrarse en carcinomas serosos asociados a células glandulares malignas detectas en una citología cervicovaginal.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_18</LocID>                               
		<Text>Mutación BRAF V599E Detectada</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_18_DESC</LocID>                   
		<Text>El proto-oncogen BRAF codifica una quinasa citoplasmática. Las mutaciones en este gen se encuentran en paciente con lesiones tipo melanoma siendo en más del 90% una mutación V599E.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ASCITES</LocID>                               
		<Text>Ascitis</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ASCITES_DESC</LocID>                   
		<Text>Inflamación abdominal debido a la acumulación de líquido, normalmente relacionada con enfermedades hepáticas.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PLEURAL_EFFUSION</LocID>                               
		<Text>Derrame Pleural</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PLEURAL_EFFUSION_DESC</LocID>                   
		<Text>El derrame pleural consiste en la ocupación del espacio pleural, que está comprendido entre los pulmones y el tórax, por un exceso de líquido. De forma natural suele haber una pequeña cantidad de fluido en la región, pero esta patología se produce porque hay más de lo normal.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD146_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>MCAM (CD146) Brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD146_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>La Molécula de Adhesion Celular del Melanoma (MCAM por sus siglas en inglés) se expresa de forma anormal en múltiples tumores y suele ser un indicador de metástasis.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK7_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Citoqueratina 7 (CK7) Brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK7_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CK7 es una proteína codificada por el gen KRT7 y se encuentra en el epitelio glandular de los pulmones o la mama, pero no en el colon y la próstata. Como CK7 se expresa tanto en células sanas como cancerosas, los anticuerpos Anti-CK7 se pueden usar para entre distintos tipos de tumores, especialmente aquellos donde no se presenta de forma natural. Normalmente los analisis CK7 se asocian a los CK20 como método diagnóstico.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK7_NEG</LocID>                               
		<Text>Citoqueratina 7 (CK7) Negativa</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK7_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>CK7 es una proteína codificada por el gen KRT7 y se encuentra en el epitelio glandular de los pulmones o la mama, pero no en el colon y la próstata. Como CK7 se expresa tanto en células sanas como cancerosas, los anticuerpos Anti-CK7 se pueden usar para entre distintos tipos de tumores, especialmente aquellos donde no se presenta de forma natural. Normalmente los analisis CK7 se asocian a los CK20 como método diagnóstico.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK20_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Citoqueratina 20 (CK20) Brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK20_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CK20 es una proteína codificada por el gen KRT20. El uso de anticuerpos Anti-CK20 está ampliamente extendido en la identificación de adenocarcinomas como el cáncer colorrectal o el carcinoma de células de Merkel y no está presente en el cáncer de pulmón o el de próstata. Normalmente los analisis CK20 se combinan con los CK7 como método diagnóstico.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK20_NEG</LocID>                               
		<Text>Citoqueratina 20 (CK20) Negativa</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK20_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>CK20 es una proteína codificada por el gen KRT20. El uso de anticuerpos Anti-CK20 está ampliamente extendido en la identificación de adenocarcinomas como el cáncer colorrectal o el carcinoma de células de Merkel y no está presente en el cáncer de pulmón o el de próstata. Normalmente los analisis CK20 se combinan con los CK7 como método diagnóstico.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_17</LocID>                               
		<Text>Mutación IDH1/IDH2 Negativa</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_17_DESC</LocID>                   
		<Text>La enzima Isocitrato deshidrogenasa (IDH) es una enzima importante del metabolismo de los carbohidratos participante en el ciclo de Krebs que cataliza la descarboxilación oxidativa del isocitrato para formar 2-oxoglutarato. La mutación IDH produce una enzima neomórfica que conlleva a acumulaciones anormales de R-2-HG y fomenta la leucemogénesis. Esta mutación se da en el 20% de los casos de Leucemia Mieloide Aguda.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PSA_BL_DETECTED</LocID>                               
		<Text>PSA Elevada</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PSA_BL_DETECTED_DESC</LocID>                   
		<Text>El Ántigeno Específico de la Próstata (PSA por sus siglas en inglés) es una glicoproteína exclusiva de la próstata y su función es licuar el semen. Parte de esta glicoproteína se filtra a la sangre, donde puede ser medida con un análisis. Los valores elevados no son indicador claro de cáncer de próstata, pueden existir patologías de la zona como infección del tracto urinario, prostatitis o hipertrofia beninga de próstata.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSORGASMIA</LocID>                   
		<Text>Disorgasmia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSORGASMIA_DESC</LocID>                               
		<Text>La disorgasmia consiste en sufrir dolores abdominales o calambres leves o fuertes en la parte baja del abdomen durante o después del orgasmo y su duración varía de entre unos segundos o minutos hasta varias horas. En los casos más graves el dolor puede extenderse a las extremidades inferiores, la boca del estómago e incluso la espalda.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_APM1</LocID>                               
		<Text>Próstata Anómala</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_APM1_DESC</LocID>                   
		<Text>Las pruebas indican que la próstata del paciente es anómala.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DIFF_URINE</LocID>                               
		<Text>Retención Urinaria</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DIFF_URINE_DESC</LocID>                   
		<Text>La retención aguda de orina (RAO) es la incapacidad repentina, casi siempre dolorosa, de orinar voluntariamente a pesar de tener la vejiga llena</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NIGHT_URGE</LocID>                               
		<Text>Nicturia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NIGHT_URGE_DESC</LocID>                   
		<Text>La nicturia es un aumento de la frecuencia en la micción nocturna de orina, de forma tal que se vuelve más frecuente de noche que de día. Es más común entre varones de edad avanzada.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_UAS_PCA3</LocID>                               
		<Text>Antígeno 3 Elevado</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_UAS_PCA3_DESC</LocID>                   
		<Text>El PCA3 (Prostate Cancer Antigen 3) aparece frecuentemente elevado en los tumores de próstata. Este marcador se mide en orina.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_UAS_PCA3</LocID>                               
		<Text>Antígeno 3 Alto</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_UAS_PCA3_DESC</LocID>                   
		<Text>El PCA3 (Prostate Cancer Antigen 3) aparece frecuentemente elevado en los tumores de próstata. Este marcador se mide en orina.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ED</LocID>                               
		<Text>Disfunción Eréctil</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ED_DESC</LocID>                   
		<Text>La disfunción eréctil (DE) es una disfunción sexual masculina común. Ocurre cuando se tiene dificultades para lograr o mantener una erección. Esta disfunción es más común a medida que se envejece pero no es parte natural del envejecimiento. También es una complicación postoperatoria común tras intervenciones prostáticas.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEMATOSPERMIA</LocID>                               
		<Text>Hematospermia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEMATOSPERMIA_DESC</LocID>                   
		<Text>La Hematospermia es la presencia de sangre en el semen, casi siempre de forma indolora acompañada de inflamaciones. Debido a la naturaleza del síntoma, suele asustar mucho a los hombres, pero su significado clínico es limitado y suele tener buen pronóstico.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERCALCEMIA</LocID>                               
		<Text>Hipercalcemia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERCALCEMIA_DESC</LocID>                   
		<Text>La hipercalcemia es una enfermedad en la que el nivel de calcio en la sangre está por encima del normal. Tener demasiado calcio en la sangre puede debilitar los huesos, formar cálculos renales e interferir en el funcionamiento del corazón y el cerebro.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SEVERE_HYPERCALCEMIA</LocID>                               
		<Text>Hipercalcemia Severa</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SEVERE_HYPERCALCEMIA_DESC</LocID>                   
		<Text>La Hipercalcemia Severa es una condición médica urgente en la que los niveles de calcio en el organismo son tan elevados que pueden afectar a la función cardiaca provocando palpitaciones, arritmia y parada cardiaca.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD13_NEG</LocID>                               
		<Text>Aminopeptidasa N (CD13) Negativa</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD30_BRIGHT</LocID>                   
		<Text>Antígeno CD30 Brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD30_BRIGHT_DESC</LocID>                               
		<Text>CD30, es una proteína de la membrana celular y un marcador tumoral, suele asociarse al Linfoma Anaplásico de Células Grandes y a las Células Reed-Sternberg típicas de los Linfomas Hodgkin.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD45_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>PTPRC (CD45) Brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD45_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD45 es una proteína tirosina fosfatasa que se encuentra presente en todos los leucocitos, con una mayor expresión en los linfocitos. Se estima que CD45 ocupa un 10% del área de la superficie celular de linfocitos B y T. Se sabe que la intensidad de expresión de CD45 no es la misma en todos los leucocitos normales, lo mismo que en las diferentes neoplasias hematológicas, situación que contribuye a la distinción entre los diferentes tipos celulares presentes y a la identificación de pequeñas poblaciones de células.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_19</LocID>                               
		<Text>Translocación IGH-BCL2</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_19_DESC</LocID>                   
		<Text>La carácteristica principal del Linfoma Folicular es la traslocacion de genes IgH del cromosoma 14 y el BCL2 en el cromosoma 18.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_20</LocID>                               
		<Text>Hipermutación BCL6 (3q27)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_20_DESC</LocID>                   
		<Text>La proteína 6 del linfoma de células B (BCL6) es una proteína codificada en humanos por el gen bcl6. La proteína BCL6 es un factor de transcripción con un dominio de dedos de zinc y un dominio POZ en el dominio N-terminal. Esta proteína actúa como un represor de la transcripción específico de secuencia y se ha observado que regula la transcripción de los genes implicados en la respuesta de IL-4 dependiente de STAT en células B. El gen bcl6 se encuentra frecuentemente traslocado e hipermutado en patologías como el Linfoma difuso de células B grandes.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_BLC2_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>BCL2 Brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_BLC2_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Bcl-2 es una familia de proteínas formada por alrededor de 25 miembros que regulan procesos de permeabilización mitocondrial y constituyen un punto clave en la vía intrínseca de apoptosis celular. La familia Bcl-2, aparte de en el linfoma folicular de células B, está implicada en un gran número de cánceres, incluyendo el melanoma y los carcinomas de mama, próstata y pulmón. También se cree relacionado con la resistencia a los tratamientos antitumorales convencionales.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_DGP</LocID>                               
		<Text>Patrón de Crecimiento Difuso</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_DGP_DESC</LocID>                   
		<Text>El patrón de replicación celular es muy disperso o difuso.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ABNORMAL_NODULE</LocID>                               
		<Text>Nódulo de Pigmentación Anormal</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ABNORMAL_NODULE_DESC</LocID>                   
		<Text>El paciente tiene un nódulo de color rojo/violaceo en la piel.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCP_VIR</LocID>                               
		<Text>Poliomavirus de Células de Merkel</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCP_VIR_DESC</LocID>                   
		<Text>Este virus vive en la piel y no causa signos ni síntomas. Aún no se ha determinado la forma exacta en la que este virus causa el carcinoma de células de Merkel. El poliomavirus de células de Merkel se describió por primera vez en enero de 2008 en Pittsburgh, Pensilvania. Fue el primer ejemplo de un patógeno viral humano descubierto usando secuenciación metagenómica imparcial de próxima generación con una técnica llamada sustracción de transcriptoma digital.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCP_VIR_EL</LocID>                               
		<Text>PCM Detectado - Microscopio Electrónico</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCP_VIR_EL_DESC</LocID>                   
		<Text>Con ayuda del microscopio electronico se han detectado las estructuras características del Poliomavirus de Células de Merkel en el paciente. </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<!-- ### ### -->
	<!-- ######################################## Content for V0.13.1a Added Below ######################################## -->
	<!-- ### ### -->
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_006</LocID>                               
		<Text>Sobreproducción de Ciclina D1</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_006_DESC</LocID>                   
		<Text>La ciclina D1 específica de G1/S es una proteína que es codificada en humanos por el gen CCND1. ​​Esta proteína pertenece a una familia de ciclinas muy conservadas, cuyos miembros se caracterizan por incrementar drásticamente y a intervalos su concentración a lo largo del ciclo celular. La mayoría de Linfomas de Células del Manto expresan Ciclina D1, lo cual es una forma de diferenciar linfomas de células B de bajo grado.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_21</LocID>                               
		<Text>Traslacación IGH/CCND1</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_21_DESC</LocID>                   
		<Text>Las traslocaciones del gen IGH se consideran una de las aberraciones geneticas clásicas de muchos procesos oncológicos. La clave molecular del Linfoma de Células del Manto es la sobreexpresión del ciclo genético de fase G1 y CCND1 contenidos dentro del gen IGH.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<!-- ### ### -->
	<!-- ######################################## Content for V0.13.2.0 Added Below ######################################## -->
	<!-- ### ### -->
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_SPC</LocID>                               
		<Text>Cromatina Sal y Pimienta</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_SPC_DESC</LocID>                   
		<Text>En la patología , la cromatina de sal y pimienta , también núcleos de sal y pimienta y cromatina punteada , se refiere a la celda núcleos que demuestran granular cromatina. Se observa tipicamente en tumores endorcrinos como el cáncer de tiroides, NET y el feocromocitoma.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_LSAC</LocID>                               
		<Text>Células Grandes Anaplásicas</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_LSAC_DESC</LocID>                   
		<Text>Las células anaplásicas muestran una gran variabilidad pleomórfica. Los núcleos son característicamente grandes e hipercromáticos, llegando a tener un ratio 1:1 respecto al citoplasma. Las células gigantes tienen un nucleo mucho mayor que el de sus colindantes o tener nucleos multinucleares.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_007</LocID>                               
		<Text>Factor 1 de Transcripción Tiroideo Positivo</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_007_DESC</LocID>                   
		<Text>Factor 1 de Transcripción Tiroideo (TTF-1) es una proteina codificada en el gen NKX2-1. Las células positivas para TTF-1 se encuentran en el pulmón como neumocitos tipo II. En el cáncer de pulmón sus células suelen ser TFF-1 positivas, al igual que muchos adenocarcinomas y tumores de células pequeñas.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IS_001</LocID>                               
		<Text>Proteína Tumoral P63 Brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IS_001_DESC</LocID>                   
		<Text>La Proteína Tumoral p63, se codifica en el gen TP63, siendo un marcador de carcinomas escamosos de cuello y cabeza, además de cribar entre el adenocarcinoma prostático y las hipertrofias benignas de próstata.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERTROPHIC_PO</LocID>                               
		<Text>Síndrome de Pierre-Marie-Bamberger</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERTROPHIC_PO_DESC</LocID>                   
		<Text>La osteoartropatía hipertrófica, OAH, osteoartropatía de Bamberger-Marie, enfermedad de Bamberger-Marie, síndrome de Pierre-Marie-Bamberger o, sencillamente, enfermedad de Marie, antes llamada osteoartropatía hipertrófica pulmonar es un síndrome osteoarticular que se caracteriza por la tríada de acropaquia (crecimiento y engrosamiento anormal de los dedos), dolor articular y periostosis de los huesos largos distales de las extremidades.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD44_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Antígeno CD44 Brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD44_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD44 es una glicoproteina transmembrana implicada en la adhesión entre células y diferentes componentes de la matriz extracelular. También juega un papel importante en la recirculación de linfocitos , facilitando la entrada de estos dentro del tejido linfoide y en la activación de células T. Se expresa en muchos tipos de cáncer y está vinculado a procesos metastásicos.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_22</LocID>                               
		<Text>Mutación EGFR Positiva</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_22_DESC</LocID>                   
		<Text>El receptor del factor de crecimiento epidérmico (EGFR, ErbB-1 o HER1 en el ser humano) es el receptor celular de la superficie de la célula de los miembros de la familia del factor de crecimiento epidérmico (familia EGF) de los ligandos de las proteínas extracelulares.  Las mutaciones que llevan a la sobre-expresión del EGFR (conocidas como regulación positiva) o la hiperactividad se han asociado con un número de cánceres, incluyendo el cáncer de pulmón y el glioblastoma multiforme.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD274_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>PD-L1 (CD274) Brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD274_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>El ligando 1 de muerte programada (en inglés: Programmed Death-ligand 1, PD-L1), cúmulo de diferenciación 274 (CD274) u homólogo 1 de B7 (en inglés: B7 homolog 1, B7-H1) es una proteína, que en el ser humano es codificada por el gen CD274. La unión del ligando PD-L1 con sus receptores PD-1 o B7.1 (CD80) transmite una señal inhibitoria a los linfocitos T que reduce su proliferación y puede causar su apoptosis como consecuencia de una inhibición del gen Bcl-2.2​ A su vez, PD-L1 transmite señales intracelulares en las células que lo expresan que favorecen la proliferación y supervivencia celular, y protegen frente a estímulos pro-apoptóticos como los interferones.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IS_002</LocID>                               
		<Text>Proteína Tumoral P53 Anormal</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IS_002_DESC</LocID>                   
		<Text>La Proteína Tumoral p53 es una proteína supresora de tumores.1​ En la especie humana, el gen p53 o TP53, también llamado el "guardián del genoma", se encuentra en el brazo corto del cromosoma 17. El gen TP53 puede verse alterado por mutágenos, aumentando la posibilidad de una división celular descontrolada.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_HISRC</LocID>                               
		<Text>Morfología en Anillo de Sello</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_HISRC_DESC</LocID>                   
		<Text>Una célula en forma de Anillo de Sello es aquella que tiene una vacuola muy grande. Por definición, una proporción mayor al 50% de las células de un Adenocarcinoma Colorrectal deben tener forma de Anillo de Sello para poder designarlo como un Adenocarcinoma en células en anillo de sello.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_23</LocID>                               
		<Text>IMS</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_23_DESC</LocID>                   
		<Text>Los microsatélites son secuencias cortas de ácido desoxirribonucleico repetidas en tándem a lo largo del genoma. La inestabilidad de microsatélites (IMS) se define como una disminución o un aumento en la longitud de los microsatélites en el ADN tumoral, en comparación con el ADN normal correspondiente. Las mutaciones en los genes del sistema de reparación de apareamiento erróneos o mismatch repair (MMR) impiden que los errores de replicación cometidos por el ADN polimerasa sean reparados, lo que permite la aparición de un fenotipo mutador y, por ende, una elevada tasa de mutación celular, y da origen a la IMS.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_008</LocID>                               
		<Text>Mucina 4 Elevada</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_008_DESC</LocID>                   
		<Text>La mucina 4 es una proteína mucina que en los humanos está codificada por el gen MUC4. Al igual que otras mucinas, MUC-4 es una glucoproteína de alto peso molecular. Estas glicoproteínas desempeñan una función importante en la protección del epitelio pero también pueden favorecer la progresión de los tumores hacia otras regiones próximas y la metástasis.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_24</LocID>                               
		<Text>Mutación CDH1 (CD324)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_24_DESC</LocID>                   
		<Text>La cadherina 1 (CDH1 o CD324) es una proteína codificada en humanos por el gen CDH1 y es un supresor de tumores. El ectodominio de esta proteína media en la adhesión bacteriana a las células de mamíferos, y el dominio citoplásmico es necesario para que se produzca la internalización. La pérdida de función parece contribuir a la progresión del cáncer por un incremento de la proliferación celular, de la invasión y de la metástasis.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_COLONOFIND</LocID>                               
		<Text>Hallazgos Colonoscópicos</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_COLONOFIND_DESC</LocID>                   
		<Text>Se han encontrado alteraciones en el instestino tras realizar la colonoscopia. Serán necesarias mas pruebas o esperar el resultado de la biopsia para determinar la naturaleza de estos hallazgos.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_010</LocID>                               
		<Text>Mucina 2 Positiva</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_010_DESC</LocID>                   
		<Text>La mucina 2, formadora de gel de moco oligomérico, también conocida como MUC2, es una proteína que en los humanos está codificada por el gen MUC2. La sobreexpresión de este gel puede proteger a los tumores de otros genes antitumorales, por lo que se favorece el desarrollo del cáncer.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_011</LocID>                               
		<Text>Mucina 5AC Positiva</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_011_DESC</LocID>                   
		<Text>La mucina 5AC es una proteína que en los humanos está codificada por el gen MUC5AC y es una molécula con versatilidad funcional como la protección del epitelio, la atracción de celulas inmunológicas o el efecto contraria en ciertas situaciones. Dependiendo de la localizacion de MUC5AC se puede asociar a multitud de tumores benignos o malignos.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_012</LocID>                               
		<Text>Mucina 1 Positiva</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_012_DESC</LocID>                   
		<Text>La mucina 1, asociada a la superficie celular, también llamada mucina epitelial polimórfica o antígeno de membrana epitelial o EMA, es una mucina codificada por el gen MUC1 en humanos. MUC1 es una glucoproteína con una extensa glucosilación ligada a O de su dominio extracelular. Las muscinas tienen versatilidad funcional como la protección del epitelio, la atracción de celulas inmunológicas o el efecto contraria en ciertas situaciones. La positividad en MUC1 se asocia generalmente con cáncer de colon, mama, ovario, pulmón y páncreas.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_009</LocID>                               
		<Text>Mucina 6 Positiva</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_009_DESC</LocID>                   
		<Text>La mucina 6, mucosa oligomérica / formadora de gel, también conocida como MUC6, es un gen humano y es carácteristicamente positica en tumores con patrones cuboides y en aquellos con diferenciacion pilórica-biliar.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_PMCC</LocID>                               
		<Text>Células Mucinosas Puras</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_PMCC_DESC</LocID>                   
		<Text>Un carcinoma formado casi exclusivamente (90%-100%) por células mucinosas.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_MMCC</LocID>                               
		<Text>Células Mucinosas Mixtas</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_MMCC_DESC</LocID>                   
		<Text>Un carcinoma mucionoso formado parcialmente por mucinas asociadas a otras células malignas.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_013</LocID>                               
		<Text>Napsin A Positiva</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_013_DESC</LocID>                   
		<Text>Proteasa citoplasmática de 420 aminoácidos y 45 kDa, que pertenece a la familia de peptidasas A1, que codifica el gen NSPSA localizada en el Chr 19q13.3. Se expresa predominantemente en tejido pulmonar y renal. En el pulmón NapA se expresa en los pneumocitos de tipo II, dónde está implicada en la producción de proteína surfactante B, y está regulada por TTF-1. Los macrófagos intralveolares contienen Napsina A, como resultado de su fagocitosis. Napsin A se expresa en la mayoría de adenocarcinomas pulmonares no mucinosos (60-90%) y en el carcinoma renal papilar (70%).</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<!-- ### ### -->
	<!-- ######################################## Content for V0.13.2.0 Added Below ######################################## -->
	<!-- ### ### -->
	
	<!-- ### ### -->
	<!-- ######################################## Content for V0.13.3.0 Added Below ######################################## -->
	<!-- ### ### -->
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_WHITE_STOOLS</LocID>                               
		<Text>Heces Blanquecinas</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_WHITE_STOOLS_DESC</LocID>                               
		<Text>Las heces blancas o similares a la arcilla son causadas por la falta de bilis, lo cual puede indicar un problema grave de fondo. La bilis es un líquido digestivo producido por el hígado y almacenado en la vesícula biliar.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_LIV_PRECONDITION</LocID>                               
		<Text>Patología Hepática Previa</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_LIV_PRECONDITION_DESC</LocID>                               
		<Text>Los registros previos o el paciente durante su entrevista indican que el paciente tiene patologías del hígado previas.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_HEPATIC_ENCE</LocID>                               
		<Text>Encefalopatía Hepática</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_HEPATIC_ENCE_DESC</LocID>                               
		<Text>La Encefalopatía Hepática es una anormalidad neuropsiquiátrica causada por toxicidad del cerebro y del sistema nervioso secundario a insuficiencia hepática. El hígado no puede filtrar las toxinas hepáticas y estas producen alteraciones y daños a nivel cerebral.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_HYPERAMMONEMIA</LocID>                               
		<Text>Hiperamonemia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_HYPERAMMONEMIA_DESC</LocID>                               
		<Text>La hiperamonemia se define como concentraciones elevadas de amonio en la sangre, produciendo una serie de síntomas concretos como el vómito, la diarrea o letargia grave hasta la aparición de convulsiones. </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_IS_003</LocID>                               
		<Text>Alfa-Fetoproteína Elevada</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_IS_003_DESC</LocID>                               
		<Text>La alfa-fetoproteína es una proteína que normalmente sólo se produce en el feto durante su desarrollo. Cuando aparece en adultos, puede servir como un marcador tumoral, especialmente en los tumores hepáticos. Algunos pacientes con enfermedades crónicas hepáticas o hepatitis tambien tienen niveles elevados de alfa-fetoproteína, por lo que no es una prueba inequívoca de cáncer.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CAHP1</LocID>                               
		<Text>Antígeno Hepar-1 Detectado</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CAHP1_DESC</LocID>                               
		<Text>Hepar-1 es una anticuerpo monoclonal diseñado específicamente para reaccionar con los hepatocitos, tiñendolos mientras deja intactos lás células de los vías biliares y las células no pertenecientes al parénquima hepático, por lo que es específico para el diagnóstico de los tumores hepáticos.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>    
		<LocID>SYM_CRP_AB_LFT</LocID>                               
		<Text>Función Hepática Anormal</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_AB_LFT_DESC</LocID>                               
		<Text>Los resultados del paciente muestran alteraciones de la función hepática, se necesitan más pruebas para conocer los motivos que pueden causarla. Estas alteraciones no siempre son consecuencia directa de una enfermedad del hígado.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>    
		<LocID>SYM_CRP_ACUTE_LIVER_FAILURE</LocID>                               
		<Text>Fallo Hepático Agudo</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_ACUTE_LIVER_FAILURE_DESC</LocID>                               
		<Text>El Fallo Hepático Agudo es un cese abrupto del normal funcionamiento del hígado.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>    
		<LocID>SYM_CRP_CELL_REJECTION</LocID>                               
		<Text>Rechazo Celular</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_CELL_REJECTION_DESC</LocID>                               
		<Text>El Rechazo Celular ocurre cuando el sistema inmune del paciente identifica un órgano transplantado como un cuerpo extraño y este lucha por eliminarlo. Un rechazo no implica perder el órgano transplantado pero es preciso identificar a tiempo el problema para tratarlo debidamente.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>    
		<LocID>SYM_CRP_INTERNAL_BLEEDING</LocID>                               
		<Text>Hemorragia Interna</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_INTERNAL_BLEEDING_DESC</LocID>                               
		<Text>Sangrado dentro del cuerpo, normalmente acumulandose en el tórax, el abdomen o el tejido muscular. Puede deberse a un traumatismo, cirugía y otras complicaciones de muchas enfermedades.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>    
		<LocID>SYM_CRP_HEMO_INSTA</LocID>                               
		<Text>Inestabilidad Hemodinámica</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_HEMO_INSTA_DESC</LocID>                               
		<Text>La Inestabilidad Hemodinámica sucede cuando las funciones corporales que regulan la frecuencia cardiaca y la presión arterial son anormales o inestables, lo que provoca un aporte insuficiente de sangre a los tejidos. Es una situación de extrema gravedad.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>    
		<LocID>SYM_CRP_LES_RUPTURE</LocID>                               
		<Text>Ruptura de Lesión Interna</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_LES_RUPTURE_DESC</LocID>                               
		<Text>Un tumor interno se ha roto, lo que provoca un sangrado masivo y otras complicaciones asociadas.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<!-- ### ### -->
	<!-- ######################################## Content for V0.13.4.0 Added Below ######################################## -->
	<!-- ### ### -->
	
	<!-- ### ### -->
	<!-- ######################################## Content for V0.13.4.1 Added Below ######################################## -->
	<!-- ### ### -->
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FACIAL_NERVE_PARA</LocID>                               
		<Text>Paralisis del Nervio Facial</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FACIAL_NERVE_PARA_DESC</LocID>                               
		<Text>La Paralisis del Nervio Facial se caracteriza por debilidad muscular en un solo lado de la cara y se le asocian otros síntomas como perdida del sentido del gusto, sequedad oral y ausencia de lagrimeo.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSPLASIA</LocID>                               
		<Text>Displasia Celular</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSPLASIA_DESC</LocID>                               
		<Text>La Displasia Celular o Atipia Citológica es la aparición de células con forma o tamaño anormal en un tejido o en la sangre. Puede ser indicador de un proceso oncológico.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EPI_HIGH1</LocID>                               
		<Text>Recuento Elevado de Células Epidermoides</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EPI_HIGH1_DESC</LocID>                               
		<Text>Las pruebas han detectado un nivel anormalmente alto de células epidermoides. </Text>  
	</GameDBLocalizedString> 
	
	<!-- ### ### -->
	<!-- ######################################## Content for V0.14.0.2 Added Below ######################################## -->
	<!-- ### ### -->
	
	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>
</Database>