<Database>
	<GameDBStringTable ID="LOC_PL_ADDON_CRP_SLEEPY_TREATMENTS">
	<LanguageCode>pl</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Polski</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
	<Name>Kapitan1986</Name>
	</Contributors>

	<LocalizedStrings>
	
	
<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_IMIQUIMOD_CREAM </LocID>
<Text> Imiquimod krem </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_IMIQUIMOD_CREAM_DESC </LocID>
<Text> Imiquimod to krem ​​na receptę, który działa jako modyfikator odpowiedzi immunologicznej, stosowany w leczeniu powierzchownego raka podstawnokomórkowego i rogowacenia słonecznego. \ n \ n Wymagany pokój: każde biuro </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_PHOTODYNAMIC_THERAPY </LocID>
<Text> Terapia fotodynamiczna </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_PHOTODYNAMIC_THERAPY_DESC </LocID>
<Text> Terapia fotodynamiczna to metoda leczenia polegająca na stosowaniu niektórych leków zwanych czynnikami fotouczulającymi wraz ze specjalnym światłem w celu zabijania komórek rakowych. \ n \ n Wymagany pokój: każde biuro </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_MOHS_MICROGRAPHIC_SURGERY </LocID>
<Text> Szerokie wycięcie lokalne (WLE) </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_MOHS_MICROGRAPHIC_SURGERY_DESC </LocID>
<Text> Szerokie wycięcie miejscowe (WLE) to zabieg chirurgiczny mający na celu usunięcie niewielkiego obszaru chorej lub problematycznej tkanki z marginesem normalnej tkanki. Ta procedura jest zwykle wykonywana na piersi i zmianach skórnych, ale może być stosowana na dowolnym obszarze ciała. \ n \ n Wymagany pokój: sala operacyjna w Oncology dpt. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_DOCTORS_ADVICE </LocID>
<Text> Porady dla pacjentów onkologicznych </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_DOCTORS_ADVICE_DESC </LocID>
<Text> Lekarz udziela pacjentowi porady, jak radzić sobie z sytuacją, pomaga pacjentowi lepiej zrozumieć jego opcje, takie jak opieka paliatywna, i robi wszystko, co w jego mocy, aby zapewnić pacjentowi najlepszą możliwą jakość życia w tym czasie. \ n \ n Wymagany pokój: każde biuro </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_TARGETED_THERAPY </LocID>
<Text> Terapia celowana </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_TARGETED_THERAPY_DESC </LocID>
<Text> Terapia celowana działa poprzez ukierunkowanie na określone geny raka, białka lub środowisko tkanek, które przyczynia się do wzrostu i przeżycia raka. \ n \ n Wymagany pokój: każde biuro </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_CHEMOTHERAPY </LocID>
<Text> Chemioterapia </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_CHEMOTHERAPY_DESC </LocID>
<Text> Chemioterapia to rodzaj leczenia raka, w którym stosuje się jeden lub więcej leków przeciwnowotworowych jako część standardowego schematu chemioterapii. Chemioterapia może być podawana z zamiarem wyleczenia lub może mieć na celu przedłużenie życia lub złagodzenie objawów. \ n \ n Wymagany pokój: Regularna hospitalizacja w Onkologii dpt. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_LAPAROSCOPIC_SURGERY </LocID>
<Text> Chirurgia laparoskopowa </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_LAPAROSCOPIC_SURGERY_DESC </LocID>
<Text> Laparoskopowa lub „minimalnie inwazyjna” operacja jest specjalistyczną techniką wykonywania operacji. Jest to mało ryzykowna, minimalnie inwazyjna procedura, wymagająca jedynie niewielkich nacięć. Laparoskopia wykorzystuje narzędzie zwane laparoskopem do patrzenia na narządy jamy brzusznej. \ n \ n Wymagany pokój: sala operacyjna w Oncology dpt. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_LOBECTOMY_SURGERY </LocID>
<Text> Lobektomia płucna </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_LOBECTOMY_SURGERY_DESC </LocID>
<Text> Lobektomia płucna jest operacją chirurgiczną polegającą na usunięciu płata płucnego. Odbywa się to w celu usunięcia części chorego płuca, takiego jak wczesny rak płuc. \ n \ n Wymagany pokój: sala operacyjna w Oncology dpt. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_ENDOVASCULAR_EMBOLISATION </LocID>
<Text> Embolizacja wewnątrznaczyniowa </Text>
</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_ENDOVASCULAR_EMBOLISATION_DESC </LocID>
<Text> Embolizacja wewnątrznaczyniowa (EE) to inwazyjna procedura chirurgiczna. Służy do leczenia nieprawidłowych naczyń krwionośnych znajdujących się w mózgu, a także w innych obszarach ciała. Ta procedura jest alternatywą dla operacji otwartej. Blokuje naczynia krwionośne, aby odciąć przepływ krwi do dotkniętego obszaru. \ n \ n Wymagany pokój: sala operacyjna w Oncology dpt. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_IMMUNOTHERAPY_DRUGS </LocID>
<Text> Immunoterapia </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_IMMUNOTHERAPY_DRUGS_DESC </LocID>
<Text> Immunoterapia jest rodzajem leczenia raka, który pomaga układowi odpornościowemu organizmu w walce z rakiem. \ n \ n Wymagany pokój: każde biuro </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_NERVE_DECOM_SURGERY </LocID>
<Text> Operacja rekonstrukcyjna nerwów </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_NERVE_DECOM_SURGERY_DESC </LocID>
<Text> Operacyjna naprawa nerwów polega na badaniu uszkodzonego nerwu i usunięciu uszkodzonej tkanki lub blizny z zakończeń nerwowych. Następnie można bezpośrednio połączyć nerw, jeśli na końcach jest wystarczająca długość, aby umożliwić naprawę dobrej jakości bez napięcia. \ n \ n Wymagany pokój: sala operacyjna w Oncology dpt. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_EPIPEN </LocID>
<Text> Automatyczny wtryskiwacz epinefryny </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_EPIPEN_DESC </LocID>
<Text> Autowtryskiwacz epinefryny jest urządzeniem medycznym do wstrzykiwania odmierzonej dawki lub dawek epinefryny za pomocą technologii autowtryskiwaczy. Najczęściej stosuje się go w leczeniu anafilaksji. \ n \ n Wymagany pokój: każde biuro </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_POLYPECTOMY </LocID>
<Text> Polipektomia </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_POLYPECTOMY_DESC </LocID>
<Text> Polipektomia to procedura stosowana do usuwania polipów z wnętrza jelita grubego, zwana także jelita grubego. Polip to nienormalny zbiór tkanek. Procedura jest stosunkowo nieinwazyjna. \ n \ n Wymagany pokój: sala operacyjna w Oncology dpt. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_PARTIAL_COLECTOMY </LocID>
<Text> Kolektomia </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_PARTIAL_COLECTOMY_DESC </LocID>
<Text> Kolektomia to resekcja jelita grubego. Polega na chirurgicznym usunięciu dowolnego odcinka jelita grubego, zwykle segmentalnej resekcji. W skrajnych przypadkach, gdy usuwa się całe jelito grube. \ n \ n Wymagany pokój: sala operacyjna w Oncology dpt. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_ADRENALECTOMY </LocID>
<Text> Adrenalektomia </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_ADRENALECTOMY_DESC </LocID>
<Text> Adrenalektomia polega na chirurgicznym usunięciu jednego lub obu nadnerczy. Zazwyczaj zaleca się go pacjentom z guzami nadnerczy. Procedurę można wykonać przy użyciu otwartego nacięcia lub techniki laparoskopowej. \ n \ n Wymagany pokój: sala operacyjna w Oncology dpt. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_MITOTANE </LocID>
<Text> Mitotane </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_MITOTANE_DESC </LocID>
<Text> Mitotan, sprzedawany pod marką Lysodren, jest inhibitorem steroidogenezy i cytostatycznym lekiem przeciwnowotworowym stosowanym w leczeniu raka kory nadnerczy i zespołu Cushinga. \ n \ n Wymagany pokój: każde biuro </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_SPIRONOLACTONE </LocID>
<Text> Spironolakton </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_SPIRONOLACTONE_DESC </LocID>
<Text> Spironolakton jest lekiem moczopędnym oszczędzającym potas (pigułką wodną), który zapobiega wchłanianiu przez organizm zbyt dużej ilości soli i utrzymuje zbyt niski poziom potasu. Spironolakton stosuje się w leczeniu niewydolności serca, wysokiego ciśnienia krwi (nadciśnienia) lub hipokaliemii (niski poziom potasu we krwi). \ n \ n Wymagany pokój: każde biuro </Text>
</GameDBLocalizedString>
	
<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_OCTREOTIDE_INJECTION </LocID>
<Text> Octreotide Injection </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_OCTREOTIDE_INJECTION_DESC </LocID>
<Text> Oktreotyd stosuje się w leczeniu nowotworów wytwarzających hormon wzrostu (akromegalii i gigantyzmu) i może pomóc w stabilizacji pacjenta cierpiącego na kryzys rakowiaka. \ n \ n Wymagany pokój: każde biuro </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_ACTIVE_MONITOR </LocID>
<Text> Aktywny monitoring </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_ACTIVE_MONITOR_DESC </LocID>
<Text> Aktywne monitorowanie ma miejsce wtedy, gdy onkolog nie zaleca żadnego leczenia, ale monitoruje stan zdrowia pacjenta poprzez regularne kontrole i badania krwi. Czasami nazywa się to „uważnym monitorowaniem” lub „patrz i czekaj”. \ n \ n Wymagany pokój: dowolne biuro onkologiczne </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_HYPER_CVAD </LocID>
<Text> Intensywna terapia hiper-CVAD </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_HYPER_CVAD_DESC </LocID>
<Text> Termin „hiper” odnosi się do hiperfrakcjonowanej natury chemioterapii, którą podaje się w mniejszych dawkach, częściej w celu zminimalizowania skutków ubocznych. „CVAD” jest akronimem leków stosowanych w cyklu A: cyklofosfamid, winkrystyna, doksorubicyna (znana również pod nazwą handlową adriamycyna) i deksametazon. Intensywne terapie krótkoterminowe wykazują lepsze wyniki. \ n \ nWymagany pokój: hospitalizacja o wysokim priorytecie w Onkologii dpt. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_SPLENECTOMY </LocID>
<Text> Splenektomia </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_SPLENECTOMY_DESC </LocID>
<Text> Splenektomia to zabieg chirurgiczny mający na celu usunięcie śledziony. Śledziona jest organem, który znajduje się pod klatką piersiową w lewej górnej części brzucha. Pomaga zwalczać infekcje i odfiltrowuje niepotrzebne materiały, takie jak stare lub uszkodzone komórki krwi, z krwi. Najczęstszym powodem splenektomii jest leczenie pękniętej śledziony, która często jest spowodowana urazem brzucha. Splenektomia może być stosowana w leczeniu innych schorzeń, w tym powiększonej śledziony, która powoduje dyskomfort (splenomegalię), niektóre zaburzenia krwi, niektóre nowotwory, infekcje oraz nienowotworowe torbiele lub guzy. \ n \ n Wymagany pokój: sala operacyjna w Oncology dpt. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_G_CSF </LocID>
<Text> Leki G-CSF </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_G_CSF_DESC </LocID>
<Text> Leki stymulujące kolonię granulocytów Leki, znane również jako czynnik stymulujący kolonie 3, są glikoproteiną, która stymuluje szpik kostny do wytwarzania granulocytów i komórek macierzystych i uwalniania ich do krwioobiegu. \ n \ n Wymagany pokój: każde biuro </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_METHOTREXATE </LocID>
<Text> Metotreksat IV </Text>
</GameDBLocalizedString>
<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_METHOTREXATE_DESC </LocID>
<Text> Metotreksat, wcześniej znany jako ametopteryna, jest środkiem chemioterapeutycznym i supresyjnym układu odpornościowego. Jest stosowany w leczeniu raka, chorób autoimmunologicznych, ciąży pozamacicznej i do aborcji medycznych. Rodzaje nowotworów, w których jest stosowany, obejmują raka piersi, białaczkę, raka płuc, chłoniaka i kostniakomięsaka. \ n \ n Wymagany pokój: Regularna hospitalizacja w Onkologii dpt. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_ALEMTUZUMAB </LocID>
<Text> Alemtuzumab IV </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_ALEMTUZUMAB_DESC </LocID>
<Text> Alemtuzumab jest lekiem stosowanym w leczeniu przewlekłej białaczki limfocytowej i stwardnienia rozsianego. W CLL alemtuzumab był stosowany zarówno w leczeniu pierwszego rzutu, jak i drugiego rzutu. W stwardnieniu rozsianym jest ogólnie zalecane tylko wtedy, gdy inne leczenie nie zadziałało. Podaje się go przez wstrzyknięcie do żyły. \ n \ n Wymagany pokój: Regularna hospitalizacja w Onkologii dpt. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_BRAF_INH </LocID>
<Text> Inhibitory BRAF </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> TRT_CRP_BRAF_INH_DESC </LocID>
<Text> Inhibitory BRAF pomagają blokować mutację genu BRAF-V600E. W badaniach klinicznych B-Raf zwiększał szansę przeżycia u pacjentów z czerniakiem z przerzutami. Pomimo wysokiej skuteczności leku, 20% guzów nadal rozwija oporność na leczenie. \ n \ n Wymagany pokój: każde biuro </Text>
</GameDBLocalizedString>

	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>
</Database>
