<Database>
	<GameDBStringTable ID="LOC_RU_ADDON_ONCOLOGYSL_TREATMENTS">
	<LanguageCode>ru</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Русский</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
	<Name>U-ru-Ru</Name>
	</Contributors>

	<LocalizedStrings>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_IMIQUIMOD_CREAM</LocID>                                    	
	<Text>Крем Имиквимод</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_IMIQUIMOD_CREAM_DESC</LocID>                        	
	<Text>Имиквимод - это рецептурный крем, который действует как модификатор иммунного ответа и используется для лечения поверхностного базальноклеточного рака и актинического кератоза. \nНеобходимая комната: любой кабинет </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_PHOTODYNAMIC_THERAPY</LocID>                                    	
	<Text>Фотодинамическая терапия</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_PHOTODYNAMIC_THERAPY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Фотодинамическая терапия - это лечение, при котором для уничтожения раковых клеток используются определенные препараты, называемые фотосенсибилизирующими средствами, а также специальный свет.\n Необходимая комната: любой кабинет</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_MOHS_MICROGRAPHIC_SURGERY</LocID>                               
	<Text>Широкая резекция пораженной области</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_MOHS_MICROGRAPHIC_SURGERY_DESC</LocID>                   
	<Text>Широкая резекция пораженной области - это хирургическая процедура по удалению небольшого участка больной или проблемной ткани с частью здоровой ткани. Эта процедура обычно выполняется на груди или кожных повреждениях, но может использоваться на любой области тела. \n Необходимая комната: Операционная в отделении онкологии. </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SL_DOCTORS_ADVICE</LocID>                                    	
	<Text>Рекомендация онко-пациенту</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SL_DOCTORS_ADVICE_DESC</LocID>                        	
	<Text>Врач дает пациенту советы о том, как справляться с его ситуацией, помогает пациенту лучше понять его варианты, такие как паллиативная помощь, и делает все возможное, чтобы обеспечить пациенту наилучшее качество жизни на периуд заболевания. \n Необходимая комната: любой кабинет</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_TARGETED_THERAPY</LocID>                                    	
	<Text>Таргетная терапия</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_TARGETED_THERAPY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Таргетная терапия направлена ​​на конкретные гены, белки или тканевую среду рака, которая способствует его росту и выживанию.\n Необходимая комната: любой кабинет</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_CHEMOTHERAPY</LocID>                                    	
	<Text>Химиотерапия</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_CHEMOTHERAPY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Химиотерапия - это вид лечения рака, при котором один или несколько противораковых препаратов используются в качестве части стандартной схемы химиотерапии. Химиотерапия может проводиться с лечебной целью, или она может быть направлена ​​на продление жизни или уменьшение симптомов.\n Необходимая комната: обычная госпитализация в онкологическом отделении.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_LAPAROSCOPIC_SURGERY</LocID>                                    	
	<Text>Лапароскопическая хирургия</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_LAPAROSCOPIC_SURGERY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Лапароскопическая или «минимально инвазивная» хирургия - это специализированная техника для проведения операции. Это минимально инвазивная процедура с низким уровнем риска, требующая минимального разреза. Лапароскопия использует инструмент под названием лапароскоп, чтобы посмотреть на органы брюшной полости. \n Необходимая комната: Операционная в отделении онкологии. </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_LOBECTOMY_SURGERY</LocID>                                    	
	<Text>Легочная лобэктомия</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_LOBECTOMY_SURGERY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Лёгочная лобэктомия - это хирургическая операция, при которой удаляется часть больного легкого при раке на ранней стадии. \n Необходимая комната: Операционная в отделении онкологии.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_ENDOVASCULAR_EMBOLISATION</LocID>                                    	
	<Text>Эндоваскулярная эмболизация</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_ENDOVASCULAR_EMBOLISATION_DESC</LocID>                        	
	<Text>Эндоваскулярная эмболизация является инвазивной хирургической процедурой. Он используется для лечения аномальных кровеносных сосудов, обнаруженных в вашем мозге, а также в других областях вашего тела. Эта процедура является альтернативой открытой хирургии. В процессе процедуры блокируется кровеносный сосуд, перекрывая приток крови к пораженному участку. \n Необходимая комната: Операционная в отделении онкологии. </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_IMMUNOTHERAPY_DRUGS</LocID>                                    	
	<Text>Иммунотерапия</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_IMMUNOTHERAPY_DRUGS_DESC</LocID>                        	
	<Text>Иммунотерапия - это способ лечения, который помогает иммунной системе организма бороться с раком. \n Необходимая комната: любой кабинет </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_NERVE_DECOM_SURGERY</LocID>                                    	
	<Text>Реконструктивная хирургия нерва</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_NERVE_DECOM_SURGERY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Хирургическое восстановление нерва включает исследование поврежденного нерва и удаление поврежденной ткани или рубца из нервных окончаний. После этого нерв может быть напрямую восстановлен, если на его концах достаточно длины, чтобы обеспечить качественный востановление без натяжения. \n Необходимая комната: Операционная в отделении онкологии.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_EPIPEN</LocID>                                    	
	<Text>Автоинъектор адреналина</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_EPIPEN_DESC</LocID>                        	
	<Text>Автоинъектор адреналина - это медицинское устройство для введения расчитанной дозы или доз адреналина с помощью автоинъектора. Чаще всего используется для лечения анафилаксии. \n Необходимая комната: любой кабинет </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_POLYPECTOMY</LocID>                                    	
	<Text>Полипэктомия</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_POLYPECTOMY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Полипэктомия - это процедура, используемая для удаления полипов внутри толстой кишки. Полип представляет собой аномальный набор тканей. Процедура относительно неинвазивна. \n Необходимая комната: Операционная в отделении онкологии.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_PARTIAL_COLECTOMY</LocID>                                    	
	<Text>Колэктомия</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_PARTIAL_COLECTOMY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Колэктомия - это резекция толстой кишки. Обычно удалается только часть, но в крайних случаях допускается полное удаление. \n Необходимая комната: Операционная в отделении онкологии.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_ADRENALECTOMY</LocID>                                    	
	<Text>Адреналэктомия</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_ADRENALECTOMY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Адреналэктомия - это хирургическое удаление одного или обоих надпочечников. Процедура может быть выполнена с использованием открытого разреза или лапароскопической техники. \n Необходимая комната: Операционная в отделении онкологии. </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_MITOTANE</LocID>                                    	
	<Text>Митотан</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_MITOTANE_DESC</LocID>                        	
	<Text>Митотан, продаваемый под торговой маркой Lysodren, является ингибитором стероидогенеза и цитостатическим противоопухолевым препаратом, который используется для лечения адренокортикальной карциномы и синдрома Кушинга. \n Необходимая комната: любой кабинет </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_SPIRONOLACTONE</LocID>                                    	
	<Text>Спиронолактон</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_SPIRONOLACTONE_DESC</LocID>                        	
	<Text>Спиронолактон - это калийсберегающее мочегонное средство, которое предотвращает поглощение организмом слишком большого количества соли и предотвращает слишком низкий уровень калия. Спиронолактон используется для лечения сердечной недостаточности, высокого кровяного давления (гипертония) или гипокалиемии (низкий уровень калия в крови). \n Необходимая комната: любой кабинет</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_OCTREOTIDE_INJECTION</LocID>                                    	
	<Text>Октреотидная инъекция</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_OCTREOTIDE_INJECTION_DESC</LocID>                        	
	<Text>Октреотид используется для лечения опухолей, продуцирующих гормон роста (акромегалия и гигантизм), и может помочь в стабилизации состояния пациента, страдающего карциноидным кризисом. \n Необходимая комната: любой кабинет</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
	<LocID>TRT_SL_ACTIVE_MONITOR</LocID>                                    	
	<Text>Активный мониторинг</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SL_ACTIVE_MONITOR_DESC</LocID>                        	
	<Text>Активный мониторинг - это когда онколог не проводит лечение, но контролирует здоровье пациента с помощью регулярных обследований и анализов крови. \n Необходимая комната: Любое кабинет</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
	<LocID>TRT_SLP_HYPER_CVAD</LocID>                                    	
	<Text>Интенсивная гипер-CVAD-терапия</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_HYPER_CVAD_DESC</LocID>                        	
	<Text>Термин «гипер» относится к гиперфракционному характеру химиотерапии, которая проводится в меньших дозах для минимизации побочных эффектов. «CVAD» - это аббревиатура от лекарств, используемых в курсе: циклофосфамид, винкристин, доксорубицин (также известный под торговым названием адриамицин) и дексаметазон. Краткосрочные интенсивные терапии показывают улучшенные результаты. \n Необходимая комната: госпитализация ПИН в онкологическом отделении.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
	<LocID>TRT_SLP_SPLENECTOMY</LocID>                                    	
	<Text>Спленэктомия</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_SPLENECTOMY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Спленэктомия - это хирургическая операция по удалению селезенки. Селезенка - это орган, который находится под грудной клеткой в ​​верхней левой части живота. Он помогает бороться с инфекцией и фильтрует старые или поврежденные клетки из вашей крови. Наиболее распространенным показанием к спленэктомие является разрыв селезенки, которому часто сопутствует повреждение брюшины. Спленэктомия может помочь в лечении других состояний, включая спленомегалию вызывающую дискомфорт, некоторые заболевания крови, некоторые виды рака, инфекцию и нераковые кисты или опухоли. \n Необходимая комната: Операционная в отделении онкологии. </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_G_CSF</LocID>                                    	
	<Text>Препараты G-CSF</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_G_CSF_DESC</LocID>                        	
	<Text>Препараты, стимулирующие гранулоцитарно-колониальные факторы, также известные как колониестимулирующий фактор 3, представляют собой гликопротеин, который стимулирует костный мозг к образованию гранулоцитов и стволовых клеток и их высвобождению в кровоток. \n Необходимая комната: любой кабинет</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_METHOTREXATE</LocID>                                    	
	<Text>Метотрексат IV</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_METHOTREXATE_DESC</LocID>                        	
	<Text>Метотрексат, ранее известный как аметоптерин, является агентом химиотерапии и подавителем иммунной системы. Он используется для лечения рака, аутоиммунных заболеваний, внематочной беременности и медикаментозного аборта. Типы рака, для которых он используется, включают рак молочной железы, лейкоз, рак легких, лимфому и остеосаркому. \n Необходимая комната: обычная госпитализация в онкологическом отделении.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_ALEMTUZUMAB</LocID>                                    	
	<Text>Алемтузумаб IV (ВВ)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_ALEMTUZUMAB_DESC</LocID>                        	
	<Text>Алемтузумаб - это лекарство, используемое для лечения хронического лимфолейкоза и рассеянного склероза. При рассеянном склерозе рекомендуется в крайнем случае, когда другие методы лечения не помогли. Внутривенная иньекция. \n Необходимая комната: обычная госпитализация в онкологическом отделении.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_BRAF_INH</LocID>                                    	
	<Text>Ингибиторы BRAF</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_SLP_BRAF_INH_DESC</LocID>                        	
	<Text>Ингибиторы BRAF помогают блокировать мутацию гена BRAF-V600E. В клинических испытаниях B-Raf увеличивал вероятность выживания у пациента с метастатической меланомой. Несмотря на высокую эффективность препарата, у 20% опухолей все еще развивается устойчивость к лечению. \n Необходимая комната: любой кабинет</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>
</Database>
