<Database>
	<GameDBStringTable ID="LOC_PL_ADDON_CRP_SLEEPY_SYMPTOMS">
	<LanguageCode>pl</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Polski</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
	<Name>Kapitan1986</Name>
	</Contributors>
  
<LocalizedStrings>
	
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_ACTINIC_KERATOSIS </LocID>
<Text> Rogowacenie słoneczne </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_ACTINIC_KERATOSIS_DESC </LocID>
<Text> Rogowacenie słoneczne jest szorstką, łuszczącą się plamą na skórze, która rozwija się po latach ekspozycji na słońce. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_NODULE_SKIN </LocID>
<Text> Guzek na skórze </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_NODULE_SKIN_DESC </LocID>
<Text> Mały, błyszczący guzek lub guzek na skórze </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_PERINEURAL_INVASION </LocID>
<Text> Inwazja okołonerwowa </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_PERINEURAL_INVASION_DESC </LocID>
<Text> Inwazja okołonerwowa, w skrócie PNI, odnosi się do inwazji raka na przestrzeń otaczającą nerw. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_METASTASIZED_CANCER </LocID>
<Text> Rak przerzutowy </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_METASTASIZED_CANCER_DESC </LocID>
<Text> Rak przerzutowy to rak, który rozprzestrzenia się z miejsca pochodzenia na inną część ciała. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CHRONIC_WOUND </LocID>
<Text> Przewlekła rana </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CHRONIC_WOUND_DESC </LocID>
<Text> Przewlekłe rany to rany, które nie goją się w ciągu około trzech miesięcy. Mogą zacząć od małych i mogą ciągle parać się, ale nie stają się lepsze. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_ABNORMAL_MOLE </LocID>
<Text> Abnormal Mole </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_ABNORMAL_MOLE_DESC </LocID>
<Text> Kret z nierównomierną ramką, nietypowym kolorem lub zmianą wzrostu. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_HIGH_EPLVL </LocID>
<Text> Wysoki poziom adrenaliny </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_HIGH_EPLVL_DESC </LocID>
<Text> Pacjent ma podwyższony poziom adrenaliny we krwi (adrenaliny). Adrenalina jest zwykle wytwarzana zarówno przez nadnercza, jak i niewielką liczbę neuronów w rdzeniu przedłużonym. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_HIGH_NEPLVL </LocID>
<Text> Wysoki poziom noradrenaliny </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_HIGH_NEPLVL_DESC </LocID>
<Text> Pacjent ma podwyższony poziom noradrenaliny we krwi. Norepinefryna jest naturalnie występującą substancją chemiczną w organizmie, która działa zarówno jako hormon stresu, jak i neuroprzekaźnik. Jest uwalniany do krwi jako hormon stresu, gdy mózg zauważa, że ​​wydarzyło się stresujące zdarzenie. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_SEIZURES </LocID>
<Text> Zajęcia </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_SEIZURES_DESC </LocID>
<Text> Napad to nagłe, niekontrolowane zaburzenie elektryczne w mózgu. Może powodować zmiany w twoim zachowaniu, ruchach lub uczuciach oraz w poziomach świadomości. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_HEMOPTYSIS </LocID>
<Text> Krwioplucie </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_HEMOPTYSIS_DESC </LocID>
<Text> Krwioplucie to odkrztuszanie krwi lub śluzu krwi z oskrzeli, krtani, tchawicy lub płuc. Innymi słowy, jest to krwawienie z dróg oddechowych. Może się to zdarzyć w przypadku raka płuc, infekcji takich jak gruźlica, zapalenie oskrzeli lub zapalenie płuc oraz niektórych chorób sercowo-naczyniowych. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_NERVE_DAMAGE </LocID>
<Text> Pooperacyjny ból neuropatyczny </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_NERVE_DAMAGE_DESC </LocID>
<Text> Pooperacyjny ból neuropatyczny (PONP) może rozwinąć się, jeśli nerwy uległy uszkodzeniu podczas operacji. Uszkodzone nerwy nie mogą poprawnie przekazywać sygnałów z różnych części ciała do mózgu. Zamiast tego sygnały te stają się przesadzone, powodując przewlekły ból, który może utrzymywać się przez miesiące lub nawet lata. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_NERVE_DAMAGE </LocID>
<Text> Wstrząs anafilaktyczny </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_NERVE_DAMAGE_DESC </LocID>
<Text> Wstrząs anafilaktyczny jest rzadką, ale ciężką reakcją alergiczną, która może być śmiertelna, jeśli nie leczysz go od razu. Najczęściej jest to spowodowane alergią na żywność, ukąszenia owadów lub niektóre leki. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_HIGH_CEALVL </LocID>
<Text> Wysoki poziom antygenów rakowo-płodowych </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_HIGH_CEALVL_DESC </LocID>
<Text> Pacjent ma podwyższony poziom antygenu rakowo-płodowego we krwi. Wysoki poziom CEA może być oznaką niektórych rodzajów nowotworów. Obejmują one raka jelita grubego i odbytnicy, prostaty, jajnika, płuca, tarczycy lub wątroby. Wysokie poziomy CEA mogą być również oznaką niektórych chorób nienowotworowych, takich jak marskość, nienowotworowa choroba piersi i rozedma płuc. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_POLYPS </LocID>
<Text> Polip jelita grubego </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_POLYPS_DESC </LocID>
<Text> Polip to wzrost tkanki na podszewce jelita grubego i odbytnicy, który wystaje do jelit. Ludzie z polipami okrężnicy zwykle nie mają objawów. Większość polipów okrężnicy jest nieszkodliwa, choć niektóre typy mogą stać się rakowe. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_HYPONATREMIA </LocID>
<Text> Hiponatremia </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_HYPONATREMIA_DESC </LocID>
<Text> Hiponatremia występuje, gdy stężenie sodu we krwi jest rażąco niskie. Sód jest elektrolitem i pomaga regulować ilość wody w komórkach i wokół nich. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_HYPERGLYCEMIA </LocID>
<Text> Hiperglikemia </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_HYPERGLYCEMIA_DESC </LocID>
<Text> Hiperglikemia jest terminem technicznym określającym wysoki poziom glukozy we krwi (poziom cukru we krwi). Wysoki poziom cukru we krwi występuje, gdy organizm ma za mało insuliny lub gdy organizm nie może prawidłowo wykorzystać insuliny. </Text>
</GameDBLocalizedString>
	
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_HYPERCORTISOL </LocID>
<Text> Hiperkortyzolizm </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_HYPERCORTISOL_DESC </LocID>
<Text> Zespół Cushinga, zwany także hiperkortyzolizmem, jest rzadkim zaburzeniem endokrynologicznym spowodowanym przewlekłym narażeniem tkanek organizmu na nadmierny poziom kortyzolu - hormonu wytwarzanego naturalnie przez nadnercza. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_HYPERALDOSTERONISM </LocID>
<Text> Hiperaldosteronizm </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_HYPERALDOSTERONISM_DESC </LocID>
<Text> Hiperaldosteronizm to choroba, w której nadnercza wytwarzają zbyt dużo aldosteronu, co prowadzi do nadciśnienia (wysokie ciśnienie krwi) i niskiego poziomu potasu we krwi. Pierwotny hiperaldosteronizm może być spowodowany nadczynnością w jednym nadnerczu (choroba jednostronna) lub w obu (choroba obustronna). </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_LARGE_LYMPHNODE </LocID>
<Text> Zapalenie węzłów chłonnych </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_LARGE_LYMPHNODE_DESC </LocID>
<Text> Zapalenie węzłów chłonnych (obrzęk węzłów chłonnych) występuje, gdy węzły chłonne stają się obrzęknięte w odpowiedzi na chorobę, infekcję lub stres. Obrzęk węzłów chłonnych to jeden znak, że układ limfatyczny działa, aby pozbyć się ciała odpowiedzialnych agentów. Gruczoły układu odpornościowego zwykle powiększają się w odpowiedzi na infekcję bakteryjną lub wirusową, ale nagły obrzęk wielu węzłów chłonnych może wskazywać na raka. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_ELAVATED_5HIAA </LocID>
<Text> Podwyższony poziom 5-HIAA </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_ELAVATED_5HIAA_DESC </LocID>
<Text> Pacjent ma podwyższony poziom 5-HIAA (kwasu 5-hydroksyindolooctowego) w moczu. Serotonina mierzona w moczu jako kwas 5-hydroksyindolooctowy (5HIAA). Podwyższony poziom 5HIAA jest skorelowany z zespołem rakowiaka i kryzysami rakowiaka. Długotrwałe narażenie zastawek serca na wysoki poziom serotoniny wiąże się z powikłaniami choroby. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CGA_BL_DETECTED </LocID>
<Text> Podwyższony poziom chromograniny-A </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CGA_BL_DETECTED_DESC </LocID>
<Text> Pacjent ma podwyższone poziomy markera nowotworowego Chromogranin-A we krwi. Chromogranina A (CgA) jest ogólnym markerem związanym ze wszystkimi nowotworami rakowiaka. Jest to białko wytwarzane przez komórki nowotworowe i uwalniane. Chromogranina A jest powiązana z innymi hormonami i może być zaangażowana w ich regulację. Chromogranina A ma prawidłowy poziom we krwi, a jej zakres wynosi obecnie około 39 ng / l. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CARCINOID_CRISIS </LocID>
<Text> Kryzys rakowiaka </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CARCINOID_CRISIS_DESC </LocID>
<Text> Kryzys rakowiaka jest zagrażającą życiu formą zespołu rakowiaka, która powstaje w wyniku uwolnienia przeważającej ilości biologicznie aktywnych związków z guza, które mogą być wywołane przez ekstremalny stres, manipulację nowotworem (biopsja lub operacja) lub przez znieczulenie. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_ANAPHYLACTIC_SHOCK </LocID>
<Text> Wstrząs anafilaktyczny </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_ANAPHYLACTIC_SHOCK_DESC </LocID>
<Text> Wstrząs anafilaktyczny jest rzadką, ale ciężką reakcją alergiczną, która może być śmiertelna, jeśli nie leczysz go od razu. Najczęściej jest to spowodowane alergią na żywność, ukąszenia owadów lub niektóre leki. Natychmiast potrzebny jest zastrzyk leku o nazwie epinefryna. </Text>
</GameDBLocalizedString>
	
	<!-- Objawy raka krwi-->
	
	<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_UNUSUAL_INFECT </LocID>
<Text> Niezwykła infekcja </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_UNUSUAL_INFECT_DESC </LocID>
<Text> Infekcja, która ma nieznaną przyczynę lub wykazuje właściwości, które są niezwykłe. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_FREQUENT_INFECT </LocID>
<Text> Częste infekcje </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_FREQUENT_INFECT_DESC </LocID>
<Text> Częste infekcje to infekcje, których liczba jest zbyt duża, zbyt ciężka lub zbyt długotrwała. Mogą wystąpić częste lub nawracające infekcje, ponieważ organizm nie wytwarza wystarczającej liczby białych krwinek, aby układ odpornościowy działał prawidłowo. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_LYMPHOCYTOSIS </LocID>
<Text> Limfocytoza </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_LYMPHOCYTOSIS_DESC </LocID>
<Text> Limfocytoza to wyższa niż normalnie ilość limfocytów, podtyp białych krwinek w organizmie. Limfocyty są częścią twojego układu odpornościowego i działają w celu zwalczania infekcji. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_PETECHIAE </LocID>
<Text> Wybroczyny </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_PETECHIAE_DESC </LocID>
<Text> Wybroczyny to małe, okrągłe, nie uniesione plastry, które pojawiają się na skórze lub w błonie śluzowej lub surowiczej. Występują w wyniku krwawienia pod skórą. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_BLEEDING_GUM </LocID>
<Text> Krwawienie dziąseł </Text>
</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_BLEEDING_GUM_DESC </LocID>
<Text> Krwawienie z dziąseł jest najczęstszym objawem choroby dziąseł. Ale może również wskazywać na inne problemy zdrowotne. Sporadyczne krwawienie dziąseł może być spowodowane zbyt intensywnym myciem zębów lub noszeniem protez, które nie pasują prawidłowo. Częste krwawienie z dziąseł może również wskazywać na poważniejsze problemy. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_HIGH_TCOUNT </LocID>
<Text> Wysoka liczba komórek T </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_HIGH_TCOUNT_DESC </LocID>
<Text> Wysoka liczba komórek T może być spowodowana: mononukleozą zakaźną, znaną również jako ostra białaczka limfocytowa (ALL), rodzaj raka, który atakuje krwinki białe. szpiczak mnogi, rodzaj raka, który atakuje komórki plazmatyczne w szpiku kostnym. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_RC_APLASIA </LocID>
<Text> Aplasia czerwonych krwinek </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_RC_APLASIA_DESC </LocID>
<Text> Czysta aplazja czerwonych krwinek (PRCA) lub erythroblastopenia odnosi się do rodzaju niedokrwistości wpływającej na prekursory czerwonych krwinek, ale nie białych krwinek. W PRCA szpik kostny przestaje wytwarzać czerwone krwinki. Istnieje wiele etiologii, które mogą powodować PRCA. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CHRONIC_NEUT </LocID>
<Text> Neutropenia </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CHRONIC_NEUT_DESC </LocID>
<Text> Neutropenia występuje, gdy dana osoba ma niski poziom neutrofili. Neutrofile są rodzajem białych krwinek. Wszystkie białe krwinki pomagają organizmowi zwalczać infekcje. Neutrofile zwalczają infekcje, niszcząc szkodliwe bakterie i grzyby (drożdże), które atakują ciało. Neutrofile powstają w szpiku kostnym. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_SPLENOMEGALY </LocID>
<Text> Splenomegaly </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_SPLENOMEGALY_DESC </LocID>
<Text> Splenomegalia jest stanem, który występuje, gdy śledziona staje się powiększona. Jest również powszechnie nazywany powiększoną śledzioną lub powiększeniem śledziony. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_RUP_SPLENOMEGALY </LocID>
<Text> Zerwana śledziona </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_RUP_SPLENOMEGALY_DESC </LocID>
<Text> Zerwana śledziona jest stanem ratunkowym, który pojawia się, gdy osłonka śledziony podobna do kapsułki pęka, przelewając krew do okolicy brzucha. W zależności od wielkości zerwania może wystąpić duże krwawienie wewnętrzne. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_HEPATOMEGALY </LocID>
<Text> Hepatomegalia </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_HEPATOMEGALY_DESC </LocID>
<Text> Hepatomegalia występuje, gdy masz nienormalnie dużą wątrobę. Często jest to oznaką poważnego zagrożenia dla zdrowia. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_THROMBOCYTOPENIA </LocID>
<Text> Trombocytopenia </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_THROMBOCYTOPENIA_DESC </LocID>
<Text> Trombocytopenia to stan, w którym występuje mała liczba płytek krwi. Płytki krwi (trombocyty) to bezbarwne komórki krwi, które pomagają w krzepnięciu krwi. Płytki krwi zatrzymują krwawienie przez zlepianie się i tworzenie czopów w uszkodzeniach naczyń krwionośnych. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CDF_T_02 </LocID>
<Text> Wykryto defekt PML-RARA </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CDF_T_02_DESC </LocID>
<Text> Komórki APL mają bardzo specyficzną nieprawidłowość zwaną „zrównoważoną translokacją”, w której części chromosomów 15 i 17 są zamieniane. Powoduje to powstanie nieprawidłowego genu fuzyjnego znanego jako „PML / RARα”. Ten zmutowany gen powoduje wiele cech choroby. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_FISH_POSLESION </LocID>
<Text> Zmiana pozytywna dla RYBY </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_FISH_POSLESION_DESC </LocID>
<Text> Uszkodzenie pacjenta zostało przetestowane, a badania FISH potwierdziły, że jest on złośliwy. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CDF_T_01 </LocID>
<Text> Wykryto uszkodzenie Philadelphia </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CDF_T_01_DESC </LocID>
<Text> Chromosom Philadelphia lub translokacja Philadelphia (Ph) to specyficzna nieprawidłowość genetyczna w chromosomie 22 komórek raka białaczki (szczególnie komórek przewlekłej białaczki szpikowej (CML)). Wada chromosomowa w chromosomie Philadelphia to wzajemna translokacja, w której części dwóch chromosomów, 9 i 22, zamieniają się miejscami. Obecność tej translokacji jest bardzo czułym testem na CML, ponieważ większość przypadków CML jest pozytywna. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_SM_P_001 </LocID>
<Text> Pozytywny na mieloperoksydazę (MPO) </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_SM_P_001_DESC </LocID>
<Text> Mieloperoksydaza jest enzymem lizosomalnym, znajdującym się w azofilofilnych granulkach granulocytów obojętnochłonnych i ich prekursorów, eozynofilów i monocytów. Barwienie to służy głównie do odróżnienia ostrej białaczki szpikowej od ostrej białaczki limfoblastycznej. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_SM_P_002 </LocID>
<Text> Sudan Black B Positive </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_SM_P_002_DESC </LocID>
<Text> Solvent Black 3 to barwnik azowy. Jest to niefluorescencyjny, względnie termostabilny barwnik lizochromowy (barwnik rozpuszczalny w tłuszczach) stosowany do barwienia neutralnych trójglicerydów i lipidów na zamrożonych skrawkach oraz niektórych lipoprotein na skrawkach parafinowych. W laboratorium Solvent Black 3 stosuje się do barwienia w Sudanie. W różnicowaniu zaburzeń hematologicznych zabarwia mieloblasty, ale nie limfoblasty. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CDF_T_03 </LocID>
<Text> Wykryto mutację IDH1 / IDH2 </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CDF_T_03_DESC </LocID>
<Text> Dehydrogenaza izokrytanowa (IDH) jest kluczowym enzymem zaangażowanym w konwersję izokazotanu do α-ketoglutaranu (α-KG) w cyklu kwasu trikarboksylowego (TCA). Mutacja IDH wytwarza enzym neomorficzny, co może prowadzić do nieprawidłowego gromadzenia się R-2-HG i sprzyja leukemogenezie. Mutacja IDH występuje u 20% pacjentów z ostrą białaczką szpikową (AML), w tym głównie z IDH1 R132, IDH2 R140 i IDH2 R172. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CDF_T_04 </LocID>
<Text> Wykryto gen fuzyjny BCR-ABL </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CDF_T_04_DESC </LocID>
<Text> BCR-ABL jest mutacją powstałą z połączenia dwóch genów, znanych jako BCR i ABL. Czasami nazywany jest genem fuzyjnym. Gen BCR zwykle znajduje się na chromosomie numer 22. Gen ABL zwykle znajduje się na chromosomie numer 9. Mutacja BCR-ABL ma miejsce, gdy fragmenty genów BCR i ABL ulegają odłamaniu i zamianie miejsc. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CDF_T_05 </LocID>
<Text> Wykryto gen Trisomy 8 </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CDF_T_05_DESC </LocID>
<Text> Trisomia 8, znana również jako zespół Warkany'ego 2, jest ludzkim zaburzeniem chromosomalnym spowodowanym posiadaniem trzech kopii (trisomii) chromosomu 8. Może pojawić się z mozaikizmem lub bez. Termin „mozaika” wskazuje, że niektóre komórki zawierają dodatkowy chromosom, a inne nie. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CDF_T_06 </LocID>
<Text> Wykryto gen Trisomy 9 </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CDF_T_06_DESC </LocID>
<Text> Mozaika trisomia 9 jest rzadkim zaburzeniem chromosomalnym, w którym cały 9 chromosom pojawia się trzy razy (trisomia), a nie dwa razy w niektórych komórkach ciała. Termin „mozaika” wskazuje, że niektóre komórki zawierają dodatkowy chromosom 9, podczas gdy inne mają typową parę chromosomów. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CDF_T_07 </LocID>
<Text> Powielanie chromosomów Philadelphia </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CDF_T_07_DESC </LocID>
<Text> Wykryto duplikację uszkodzonego chromosomu, Philadelphia Chromosome. Może to wystąpić w bardziej zaawansowanych stadiach przewlekłej białaczki szpikowej. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_BLA_HIGH1 </LocID>
<Text> Podwyższona liczba komórek blastycznych </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_BLA_HIGH1_DESC </LocID>
<Text> Blast są prekursorami dojrzałych, krążących komórek krwi, takich jak neutrofile, monocyty, limfocyty i erytrocyty. Wybuchy zwykle występują w małych ilościach w szpiku kostnym. Zwykle nie występują w znacznej liczbie we krwi. Testy wykryły podwyższony poziom wybuchów we krwi pacjentów (od 5 do 19%). </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_BLA_HIGH2 </LocID>
<Text> Wysoka liczba komórek wybuchowych </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_BLA_HIGH2_DESC </LocID>
<Text> Blast są prekursorami dojrzałych, krążących komórek krwi, takich jak neutrofile, monocyty, limfocyty i erytrocyty. Wybuchy zwykle występują w małych ilościach w szpiku kostnym. Zwykle nie występują w znacznej liczbie we krwi. Testy wykryły wysoki poziom wybuchów we krwi pacjentów (powyżej 20%). </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_BLA_HIGH3 </LocID>
<Text> Bardzo wysoka liczba komórek wybuchowych </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_BLA_HIGH3_DESC </LocID>
<Text> Blast są prekursorami dojrzałych, krążących komórek krwi, takich jak neutrofile, monocyty, limfocyty i erytrocyty. Wybuchy zwykle występują w małych ilościach w szpiku kostnym. Zwykle nie występują w znacznej liczbie we krwi. Testy wykryły bardzo wysoki poziom wybuchów we krwi pacjentów (powyżej 30%). Na tym poziomie komórki blastyczne wypierają normalne białe krwinki, co czyni je znacznie mniej skutecznymi. </Text>
</GameDBLocalizedString>

	<!-- ############### Markery rakowe ############### -->
	
	<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD10_BRIGHT </LocID>
<Text> Neprilysin (CD10) Bright Expression </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD10_BRIGHT_DESC </LocID>
<Text> Neprilysin, znany również jako metalo-endopeptydaza błonowa, obojętna endopeptydaza, klaster różnicowania 10 i wspólny ostry antygen białaczki limfoblastycznej to enzym, który u ludzi jest kodowany przez gen MME. Zidentyfikowana we wspólnej ostrej białaczce limfoblastycznej jako antygen specyficzny dla raka, CD10 jest ektoenzymem powierzchniowym komórki, ulegającym ekspresji na różnych typach komórek. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD10_NEG </LocID>
<Text> Neprilysin (CD10) Negative Expression </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD10_NEG_DESC </LocID>
<Text> Neprilysin, znany również jako metalo-endopeptydaza błonowa, obojętna endopeptydaza, klaster różnicowania 10 i wspólny ostry antygen białaczki limfoblastycznej to enzym, który u ludzi jest kodowany przez gen MME. Zidentyfikowana we wspólnej ostrej białaczce limfoblastycznej jako antygen specyficzny dla raka, CD10 jest ektoenzymem powierzchniowym komórki, ulegającym ekspresji na różnych typach komórek. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD19_BRIGHT </LocID>
<Text> CD19 Jasne wyrażanie antygenu </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD19_BRIGHT_DESC </LocID>
<Text> Antygen limfocytów B CD19, znany również jako cząsteczka CD19, antygen powierzchniowy limfocytów B B4, antygen powierzchniowy komórek T Leu-12 i CVID3 jest białkiem transbłonowym, które u ludzi jest kodowane przez gen CD19. U ludzi CD19 ulega ekspresji we wszystkich komórkach linii B, z wyjątkiem komórek plazmatycznych i pęcherzykowych komórek dendrytycznych. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD19_NEG </LocID>
<Text> CD19 Wyrażenie negatywne antygenu </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD19_NEG_DESC </LocID>
<Text> Antygen limfocytów B CD19, znany również jako cząsteczka CD19, antygen powierzchniowy limfocytów B B4, antygen powierzchniowy komórek T Leu-12 i CVID3 jest białkiem transbłonowym, które u ludzi jest kodowane przez gen CD19. U ludzi CD19 ulega ekspresji we wszystkich komórkach linii B, z wyjątkiem komórek plazmatycznych i pęcherzykowych komórek dendrytycznych. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD20_DIM </LocID>
<Text> Wyrażenie przyciemnienia antygenu CD20 </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD20_DIM_DESC </LocID>
<Text> Antygen limfocytów B CD20 lub CD20 ulega ekspresji na powierzchni wszystkich komórek B, zaczynając od fazy pro-B i stopniowo zwiększając stężenie aż do dojrzałości. CD20 jest osadzoną na błonie cząsteczką powierzchniową, która odgrywa rolę w rozwoju i różnicowaniu komórek B w komórki plazmatyczne. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD20_BRIGHT </LocID>
<Text> Jasne wyrażanie antygenu CD20 </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD20_BRIGHT_DESC </LocID>
<Text> Antygen limfocytów B CD20 lub CD20 ulega ekspresji na powierzchni wszystkich komórek B, zaczynając od fazy pro-B i stopniowo zwiększając stężenie aż do dojrzałości. CD20 jest osadzoną na błonie cząsteczką powierzchniową, która odgrywa rolę w rozwoju i różnicowaniu komórek B w komórki plazmatyczne. </Text>
</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_TDT_BRIGHT </LocID>
<Text> Jasne wyrażanie antygenu TdT </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_TDT_BRIGHT_DESC </LocID>
<Text> Terminalna transferaza dezoksynukleotydylowa (TdT), znana również jako nukleotydylooksotransferaza DNA (DNTT) lub terminalna transferaza, jest wyspecjalizowaną polimerazą DNA wyrażaną w niedojrzałych komórkach limfoidalnych pre-B, pre-T i ostrych białaczkach / komórkach chłoniaka limfoblastycznego. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_TDT_NEG </LocID>
<Text> Jasne wyrażanie antygenu TdT </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_TDT_NEG_DESC </LocID>
<Text> Terminalna transferaza dezoksynukleotydylowa (TdT), znana również jako nukleotydylooksotransferaza DNA (DNTT) lub terminalna transferaza, jest wyspecjalizowaną polimerazą DNA wyrażaną w niedojrzałych komórkach limfoidalnych pre-B, pre-T i ostrych białaczkach / komórkach chłoniaka limfoblastycznego. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD22_DIM </LocID>
<Text> Wyrażenie przyciemnienia antygenu CD22 </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD22_DIM_DESC </LocID>
<Text> CD22, lub klaster różnicowania-22, jest cząsteczką należącą do rodziny lektyn SIGLEC. Występuje na powierzchni dojrzałych komórek B, aw mniejszym stopniu na niektórych niedojrzałych komórkach B. CD22 jest białkiem transbłonowym wiążącym cukier, który specyficznie wiąże kwas sialowy z domeną immunoglobuliny (Ig) zlokalizowaną na jego N-końcu. Obecność domen Ig sprawia, że ​​CD22 jest członkiem nadrodziny immunoglobulin. CD22 działa jako receptor hamujący sygnalizację receptora komórek B (BCR). </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD22_BRIGHT </LocID>
<Text> CD22 Jasne wyrażanie antygenu </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD22_BRIGHT_DESC </LocID>
<Text> CD22, lub klaster różnicowania-22, jest cząsteczką należącą do rodziny lektyn SIGLEC. Występuje na powierzchni dojrzałych komórek B, aw mniejszym stopniu na niektórych niedojrzałych komórkach B. CD22 jest białkiem transbłonowym wiążącym cukier, który specyficznie wiąże kwas sialowy z domeną immunoglobuliny (Ig) zlokalizowaną na jego N-końcu. Obecność domen Ig sprawia, że ​​CD22 jest członkiem nadrodziny immunoglobulin. CD22 działa jako receptor hamujący sygnalizację receptora komórek B (BCR). </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD23_BRIGHT </LocID>
<Text> Fc epsilon RII (CD23) Bright Expression </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD23_BRIGHT_DESC </LocID>
<Text> CD23, znany również jako Fc epsilon RII lub FcεRII, jest receptorem „o niskim powinowactwie” dla IgE, izotypu przeciwciała zaangażowanego w alergię i oporność na pasożyty, i jest ważny w regulacji poziomów IgE. W przeciwieństwie do wielu receptorów przeciwciał, CD23 jest lektyną typu C. Antygen CD23 to białko powierzchniowe komórki uważane za ważne w różnicowaniu przewlekłej białaczki limfocytowej. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD34_BRIGHT </LocID>
<Text> CD34 Jasne wyrażanie antygenu </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD34_BRIGHT_DESC </LocID>
<Text> Białko CD34 jest członkiem rodziny jednoprzebiegowych białek sialomucyny przezbłonowej, które wykazują ekspresję we wczesnej tkance krwiotwórczej i naczyniowej. CD34 jest również ważną cząsteczką adhezyjną i jest wymagany, aby komórki T dostały się do węzłów chłonnych. Wyraża się na śródbłonkach węzłów chłonnych, podczas gdy selektyna L, z którą się wiąże, znajduje się na komórce T. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD79a_BRIGHT </LocID>
<Text> CD79a Jasne wyrażanie antygenu </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD79a_BRIGHT_DESC </LocID>
<Text> Klaster różnicowania CD79A znany również jako białko alfa związane z kompleksem receptora antygenu komórki B i glikoproteina błonowa MB-1, to białko, które u ludzi jest kodowane przez gen CD79A. CD79a odgrywa różnorodną rolę w rozwoju i funkcjonowaniu komórek B. Heterodimer CD79a / b wiąże się niekowalencyjnie z łańcuchem ciężkim immunoglobuliny przez region transbłonowy, tworząc w ten sposób BCR wraz z łańcuchem lekkim immunoglobuliny i pre-BCR, gdy jest powiązany z łańcuchem lekkim zastępczym w rozwijających się komórkach B. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD79b_NEG </LocID>
<Text> CD79b Jasne wyrażanie antygenu </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD79b_NEG_DESC </LocID>
<Text> Cząsteczka CD79b, beta związana z immunoglobulinami, znana również jako CD79B (Cluster of Differentiation 79B), jest ludzkim genem. Heterodimer CD79a / b wiąże się niekowalencyjnie z łańcuchem ciężkim immunoglobuliny przez region transbłonowy, tworząc w ten sposób BCR wraz z łańcuchem lekkim immunoglobuliny i pre-BCR, gdy jest powiązany z łańcuchem lekkim zastępczym w rozwijających się komórkach B. </Text>
</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD11c_BRIGHT </LocID>
<Text> Integrin alpha X (CD11c) Bright Expression </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD11c_BRIGHT_DESC </LocID>
<Text> CD11c, znany również jako integryna, alfa X (podjednostka receptora 4 komponentu dopełniacza 3) (ITGAX), jest genem kodującym CD11c. CD11c jest białkiem transbłonowym typu I, które ulega ekspresji na monocytach, granulocytach, podzbiorze komórek B, komórkach dendrytycznych i makrofagach i może być wykazane na przewlekłej białaczce limfocytowej B, chłoniakach strefy brzeżnej i białaczce włochatokomórkowej. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD25_BRIGHT </LocID>
<Text> IL2RA (CD25) Bright Expression </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD25_BRIGHT_DESC </LocID>
<Text> Łańcuch alfa receptora interleukiny-2 (zwany także CD25) jest białkiem, które u ludzi jest kodowane przez gen IL2RA. Łańcuchy alfa (IL2RA) i beta (IL2RB) receptora interleukiny 2 (IL2) wraz ze wspólnym łańcuchem gamma (IL2RG) stanowią receptor IL2 o wysokim powinowactwie. IL2RA ulega ekspresji w większości nowotworów komórek B, niektórych ostrych białaczkach limfocytowych, nerwiakach niedojrzałych, mastocytozie i limfocytach naciekających nowotwór. Działa jako receptor dla HTLV-1 i w konsekwencji ulega ekspresji na komórkach nowotworowych w chłoniaku / białaczce dorosłych komórek T. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD25_NEG </LocID>
<Text> IL2RA (CD25) Wyrażenie negatywne </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD25_NEG_DESC </LocID>
<Text> Łańcuch alfa receptora interleukiny-2 (zwany także CD25) jest białkiem, które u ludzi jest kodowane przez gen IL2RA. Łańcuchy alfa (IL2RA) i beta (IL2RB) receptora interleukiny 2 (IL2) wraz ze wspólnym łańcuchem gamma (IL2RG) stanowią receptor IL2 o wysokim powinowactwie. IL2RA ulega ekspresji w większości nowotworów komórek B, niektórych ostrych białaczkach limfocytowych, nerwiakach niedojrzałych, mastocytozie i limfocytach naciekających nowotwór. Działa jako receptor dla HTLV-1 i w konsekwencji ulega ekspresji na komórkach nowotworowych w chłoniaku / białaczce dorosłych komórek T. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD103_BRIGHT </LocID>
<Text> ITGAE (CD103) Bright Expression </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD103_BRIGHT_DESC </LocID>
<Text> Integryna, alfa E znana również jako CD103, jest białkiem integryny, która u człowieka jest kodowana przez gen ITGAE. CD103 jest eksprymowany szeroko na śródnabłonkowych limfocytach T (IEL) (zarówno limfocyty T αβ, jak i limfocyty T γδ) oraz na niektórych obwodowych regulatorowych limfocytach T (Tregs). Jest przydatny w identyfikowaniu białaczki włochatokomórkowej, która jest dodatnia dla tego markera, w przeciwieństwie do większości innych nowotworów hematologicznych, które są ujemne względem CD103, z wyjątkiem chłoniaka z limfocytów T związanego z enteropatią. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD123_DIM </LocID>
<Text> Receptor Interleukin-3 (CD123) Dim Expression </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD123_DIM_DESC </LocID>
<Text> Receptor interleukiny-3 (CD123) jest cząsteczką występującą na komórkach, która pomaga przekazywać sygnał interleukiny-3, rozpuszczalnej cytokiny ważnej w układzie odpornościowym. Receptor, znajdowany na pluripotencjalnych komórkach progenitorowych, indukuje fosforylację tyrozyny w komórce i promuje proliferację i różnicowanie w liniach komórek krwiotwórczych. CD123 ulega ekspresji w podtypach ostrej białaczki szpikowej (AML), w tym w białaczkowych komórkach macierzystych. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD123_BRIGHT </LocID>
<Text> Receptor Interleukiny-3 (CD123) Jasna ekspresja </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD123_BRIGHT_DESC </LocID>
<Text> Receptor interleukiny-3 (CD123) jest cząsteczką występującą na komórkach, która pomaga przekazywać sygnał interleukiny-3, rozpuszczalnej cytokiny ważnej w układzie odpornościowym. Receptor, znajdowany na pluripotencjalnych komórkach progenitorowych, indukuje fosforylację tyrozyny w komórce i promuje proliferację i różnicowanie w liniach komórek krwiotwórczych. CD123 ulega ekspresji w podtypach ostrej białaczki szpikowej (AML), w tym w białaczkowych komórkach macierzystych. </Text>
</GameDBLocalizedString>
	
		<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD123_NEG </LocID>
<Text> Receptor interleukiny-3 (CD123) Wyrażenie negatywne </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD123_NEG_DESC </LocID>
<Text> Receptor interleukiny-3 (CD123) jest cząsteczką występującą na komórkach, która pomaga przekazywać sygnał interleukiny-3, rozpuszczalnej cytokiny ważnej w układzie odpornościowym. Receptor, znajdowany na pluripotencjalnych komórkach progenitorowych, indukuje fosforylację tyrozyny w komórce i promuje proliferację i różnicowanie w liniach komórek krwiotwórczych. CD123 ulega ekspresji w podtypach ostrej białaczki szpikowej (AML), w tym w białaczkowych komórkach macierzystych. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD1a_BRIGHT </LocID>
<Text> CD1a Jasna ekspresja antygenu </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD1a_BRIGHT_DESC </LocID>
<Text> CD1a (Cluster of Differentiation 1a) jest ludzkim białkiem kodowanym przez gen CD1A. Gen ten koduje członka rodziny CD1 transbłonowych glikoprotein, które są strukturalnie spokrewnione z białkami głównego kompleksu zgodności tkankowej (MHC) i tworzą heterodimery z beta-2-mikroglobuliną. Białka CD1 pośredniczą w prezentacji antygenów lipidowych i glikolipidowych pochodzenia własnego lub drobnoustrojowego limfocytom T. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD1a_NEG </LocID>
<Text> CD1a Negatywna ekspresja antygenu </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD1a_NEG_DESC </LocID>
<Text> CD1a (Cluster of Differentiation 1a) jest ludzkim białkiem kodowanym przez gen CD1A. Gen ten koduje członka rodziny CD1 transbłonowych glikoprotein, które są strukturalnie spokrewnione z białkami głównego kompleksu zgodności tkankowej (MHC) i tworzą heterodimery z beta-2-mikroglobuliną. Białka CD1 pośredniczą w prezentacji antygenów lipidowych i glikolipidowych pochodzenia własnego lub drobnoustrojowego limfocytom T. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD5_BRIGHT </LocID>
<Text> Jasne wyrażanie antygenu CD5 </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD5_BRIGHT_DESC </LocID>
<Text> CD5 jest gromadą różnicowania wyrażoną na powierzchni komórek T (różnych gatunków) i podzbioru mysich komórek B znanych jako B-1a. Ekspresja tego receptora w ludzkich komórkach B była kontrowersyjnym tematem i do tej pory nie ma zgody co do roli tego receptora jako markera ludzkich komórek B. CD5 jest dobrym markerem immunohistochemicznym dla komórek T, chociaż nie jest tak wrażliwy jak CD3. Podaje się, że około 76% nowotworów komórek T wykazuje ekspresję CD5, a także w przewlekłej białaczce limfocytowej i chłoniaku z komórek płaszcza (oba są nowotworami limfocytów B), które nie wyrażają CD3. Zwykle ginie w chłoniaku skórnym z komórek T, a jego brak można wykorzystać jako wskaźnik złośliwości w tym stanie. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD7_BRIGHT </LocID>
<Text> CD7 Jasne wyrażanie antygenu </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD7_BRIGHT_DESC </LocID>
<Text> CD7 (Cluster of Differentiation 7) to białko, które u ludzi jest kodowane przez gen CD7. Ten gen koduje białko transbłonowe, które jest członkiem nadrodziny immunoglobulin. Białko to znajduje się na tymocytach i dojrzałych komórkach T. Odgrywa istotną rolę w interakcjach z komórkami T, a także w interakcji z komórkami T / komórkami B podczas wczesnego rozwoju limfoidów. Ten gen koduje białko transbłonowe, które jest członkiem nadrodziny immunoglobulin. Białko to znajduje się na tymocytach i dojrzałych komórkach T. Odgrywa istotną rolę w interakcjach z komórkami T, a także w interakcji z komórkami T / komórkami B podczas wczesnego rozwoju limfoidów. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD13_BRIGHT </LocID>
<Text> Aminopeptydaza N (CD13) Jasna ekspresja </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD13_BRIGHT_DESC </LocID>
<Text> Membranowa alanyloaminopeptydaza (EC 3.4.11.2) znana również jako alanyloaminopeptydaza (AAP) lub aminopeptydaza N (AP-N) to enzym, który u ludzi jest kodowany przez gen ANPEP. Aminopeptydaza N znajduje się w błonie mikrokolumnowej jelita cienkiego i nerkowego, a także w innych błonach plazmatycznych. W jelicie cienkim aminopeptydaza N odgrywa rolę w końcowym trawieniu peptydów wytwarzanych w wyniku hydrolizy białek przez proteazy żołądkowe i trzustkowe. Jego funkcja w bliższych kanalikowych komórkach nabłonkowych i innych typach komórek jest mniej wyraźna. Wady tego genu wydają się być przyczyną różnych rodzajów białaczki lub chłoniaka. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD15_BRIGHT </LocID>
<Text> Sialyl-Lewis X (CD15) Bright Expression </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD15_BRIGHT_DESC </LocID>
<Text> Sialyl LewisX (sLeX) znany również jako klaster różnicowania 15s (CD15) lub specyficzny dla stadium antygen embrionalny 1 (SSEA-1), jest węglowodanem tetrasacharydu, który jest zwykle przyłączony do O-glikanów na powierzchni komórek. Wiadomo, że odgrywa istotną rolę w procesach rozpoznawania między komórkami. Jest to także sposób, w jaki jajo przyciąga plemniki; najpierw przyklej się do niego, a następnie połącz z nim i ostatecznie uformuj zygotę. Sialyl-Lewisx pośredniczy w fagocytozie i chemotaksji, występującej na granulocytach obojętnochłonnych; wyrażane u pacjentów z chorobą Hodgkina, niektórymi przewlekłymi białaczkami limfocytowymi B, ostrymi białaczkami limfoblastycznymi i najbardziej ostrymi białaczkami limfocytowymi. CD15 jest obecny na prawie wszystkich komórkach Reeda-Sternberga, w tym na ich rzadkich wariantach jednojądrzastych, i jako taki może być stosowany w immunohistochemii do identyfikacji obecności takich komórek w biopsjach. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD33_BRIGHT </LocID>
<Text> Siglec-3 (CD33) Bright Expression </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD33_BRIGHT_DESC </LocID>
<Text> CD33 lub Siglec-3 (lektyna 3 wiążąca kwas sialowy Ig, SIGLEC3, SIGLEC-3, gp67, p67) jest receptorem transbłonowym ulegającym ekspresji na komórkach linii szpikowej. Zwykle uważa się go za swoisty dla szpiku, ale można go również znaleźć na niektórych komórkach limfatycznych. CD33 można stymulować dowolną cząsteczką z resztami kwasu sialowego, takimi jak glikoproteiny lub glikolipidy. Po związaniu motyw hamujący oparty na tyrozynie immunoreceptorowej (ITIM) CD33, obecny w cytozolowej części białka, jest fosforylowany i działa jako miejsce dokowania białek zawierających domeny homologii Src 2 (SH2), takich jak fosfatazy SHP. Powoduje to kaskadę, która hamuje fagocytozę w komórce. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD117_BRIGHT </LocID>
<Text> Proto-O c-KIT (CD117) Bright Expression </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD117_BRIGHT_DESC </LocID>
<Text> Protoonkogen c-KIT, znany również jako kinaza białkowo-tyrozynowa KIT, CD117 lub receptor czynnika wzrostu komórek tucznych / macierzystych, jest receptorem białka kinazy tyrozynowej, które u ludzi jest kodowane przez gen KIT. KIT jest ważnym markerem powierzchni komórki stosowanym do identyfikacji niektórych rodzajów hematopoetycznych (krwi) komórek progenitorowych w szpiku kostnym. Mówiąc ściślej, hematopoetyczne komórki macierzyste (HSC), multipotentne progenitory (MPP) i wspólne mieloidalne progenitory (CMP) wyrażają wysokie poziomy KIT. Wspólne progenitory limfoidalne (CLP) wykazują niski poziom KIT na powierzchni. Przeciwciała przeciwko KIT są szeroko stosowane w immunohistochemii, aby pomóc w rozróżnieniu poszczególnych rodzajów nowotworów w skrawkach tkanki histologicznej. Jest stosowany przede wszystkim w diagnostyce GIST, które są dodatnie dla KIT, ale ujemne dla markerów takich jak desmin i S-100, które są dodatnie w guzach mięśni gładkich i guzach nerwowych, które mają podobny wygląd. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD117_NEG </LocID>
<Text> Proto-O c-KIT (CD117) Wyrażenie negatywne </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD117_NEG_DESC </LocID>
<Text> Protoonkogen c-KIT, znany również jako kinaza białkowo-tyrozynowa KIT, CD117 lub receptor czynnika wzrostu komórek tucznych / macierzystych, jest receptorem białka kinazy tyrozynowej, które u ludzi jest kodowane przez gen KIT. KIT jest ważnym markerem powierzchni komórki stosowanym do identyfikacji niektórych rodzajów hematopoetycznych (krwi) komórek progenitorowych w szpiku kostnym. Mówiąc ściślej, hematopoetyczne komórki macierzyste (HSC), multipotentne progenitory (MPP) i wspólne mieloidalne progenitory (CMP) wyrażają wysokie poziomy KIT. Wspólne progenitory limfoidalne (CLP) wykazują niski poziom KIT na powierzchni. Przeciwciała przeciwko KIT są szeroko stosowane w immunohistochemii, aby pomóc w rozróżnieniu poszczególnych rodzajów nowotworów w skrawkach tkanki histologicznej. Jest stosowany przede wszystkim w diagnostyce GIST, które są dodatnie dla KIT, ale ujemne dla markerów takich jak desmin i S-100, które są dodatnie w guzach mięśni gładkich i guzach nerwowych, które mają podobny wygląd. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD38_BRIGHT </LocID>
<Text> Cykliczne jasne wyrażenie ADP RH (CD38) </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD38_BRIGHT_DESC </LocID>
<Text> CD38, znany również jako cykliczna hydrolaza rybozowa ADP, jest glikoproteiną występującą na powierzchni wielu komórek odpornościowych, w tym limfocytów CD4⁺, CD8⁺, B i komórek naturalnych zabójców. CD38 działa również w adhezji komórek, transdukcji sygnału i sygnalizacji wapniowej. Utrata funkcji CD38 jest związana z zaburzeniami odpowiedzi immunologicznej, zaburzeniami metabolicznymi i modyfikacjami behawioralnymi, w tym amnezją społeczną. Białko CD38 jest markerem aktywacji komórek. Ma to związek z zakażeniem wirusem HIV, białaczkami, szpiczakiem, guzami litymi, cukrzycą typu II i metabolizmem kości, a także niektórymi uwarunkowaniami genetycznymi. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD38_DIM </LocID>
<Text> Wyrażenie cykliczne ADP RH (CD38) </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD38_DIM_DESC </LocID>
<Text> CD38, znany również jako cykliczna hydrolaza rybozowa ADP, jest glikoproteiną występującą na powierzchni wielu komórek odpornościowych, w tym limfocytów CD4⁺, CD8⁺, B i komórek naturalnych zabójców. CD38 działa również w adhezji komórek, transdukcji sygnału i sygnalizacji wapniowej. Utrata funkcji CD38 jest związana z zaburzeniami odpowiedzi immunologicznej, zaburzeniami metabolicznymi i modyfikacjami behawioralnymi, w tym amnezją społeczną. Białko CD38 jest markerem aktywacji komórek. Ma to związek z zakażeniem wirusem HIV, białaczkami, szpiczakiem, guzami litymi, cukrzycą typu II i metabolizmem kości, a także niektórymi uwarunkowaniami genetycznymi. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD43_BRIGHT </LocID>
<Text> Leukosialin (CD43) Bright Expression </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD43_BRIGHT_DESC </LocID>
<Text> Leukosialina znana również jako sialoforyna lub CD43 (klaster różnicowania 43) jest białkiem powierzchni komórki transbłonowej, które u ludzi jest kodowane przez gen SPN (sialoforyna). Wady w cząsteczce CD43 są związane z rozwojem zespołu Wiskotta-Aldricha. Stosując immunohistochemię, CD43 można wykazać w parakortalnych komórkach T zdrowych węzłów chłonnych i migdałków; jest również dodatni w szeregu guzów limfatycznych i szpikowych. Chociaż jest obecny w ponad 90% chłoniaków z komórek T, jest ogólnie mniej skuteczny w wykazywaniu tego stanu niż antygen CD3. Jednak może być przydatny jako część panelu do wykazania chłoniaka limfoblastycznego z limfocytów B, ponieważ złośliwe komórki w tym stanie są często CD43-dodatnie i mogą być trudne do wybarwienia innymi przeciwciałami. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD8_BRIGHT </LocID>
<Text> CD8 Jasne wyrażanie antygenu </Text>
</GameDBLocalizedString>
            <GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD8_BRIGHT_DESC </LocID>
<Text> CD8 (klaster różnicowania 8) jest przezbłonową glikoproteiną, która służy jako ko-receptor receptora komórek T (TCR). Podobnie jak TCR, CD8 wiąże się z cząsteczką głównego kompleksu zgodności tkankowej (MHC), ale jest swoista dla białka MHC klasy I. Ko-receptor CD8 jest głównie wyrażany na powierzchni cytotoksycznych komórek T, ale można go również znaleźć na komórkach naturalnych zabójców, tymocytach korowych i komórkach dendrytycznych. Cząsteczka CD8 jest markerem populacji cytotoksycznych komórek T. Wyraża się w chłoniakach limfoblastycznych z limfocytów T i grzybicach hipo-pigmentowanych. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD3_BRIGHT </LocID>
<Text> CD3 Jasne wyrażanie antygenu </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD3_BRIGHT_DESC </LocID>
<Text> W immunologii koreceptor limfocytów T CD3 (klaster różnicowania 3) pomaga aktywować zarówno cytotoksyczne komórki T (limfocyty T na CD8 +), jak i komórki pomocnicze T (limfocyty T na CD4 +). CD3 początkowo ulega ekspresji w cytoplazmie pro-tymocytów, komórek macierzystych, z których komórki T powstają w grasicy. Pro-tymocyty różnicują się w tymocyty wspólne, a następnie w tymocyty szpikowe, i na tym ostatnim etapie antygen CD3 zaczyna migrować do błony komórkowej. Antygen jest związany z błonami wszystkich dojrzałych komórek T i praktycznie w żadnym innym typie komórek, chociaż wydaje się, że jest obecny w niewielkich ilościach w komórkach Purkinjego. Ta wysoka swoistość w połączeniu z obecnością CD3 na wszystkich etapach rozwoju komórek T sprawia, że ​​jest to przydatny marker immunohistochemiczny dla komórek T w skrawkach tkanek. Antygen pozostaje obecny w prawie wszystkich chłoniakach z limfocytów T i białaczkach, i dlatego może być stosowany do odróżnienia ich od powierzchownie podobnych komórek B i nowotworów szpikowych. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD3_NEG </LocID>
<Text> CD3 Wyrażenie negatywne antygenu </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD3_NEG_DESC </LocID>
<Text> W immunologii koreceptor limfocytów T CD3 (klaster różnicowania 3) pomaga aktywować zarówno cytotoksyczne komórki T (limfocyty T na CD8 +), jak i komórki pomocnicze T (limfocyty T na CD4 +). CD3 początkowo ulega ekspresji w cytoplazmie pro-tymocytów, komórek macierzystych, z których komórki T powstają w grasicy. Pro-tymocyty różnicują się w tymocyty wspólne, a następnie w tymocyty szpikowe, i na tym ostatnim etapie antygen CD3 zaczyna migrować do błony komórkowej. Antygen jest związany z błonami wszystkich dojrzałych komórek T i praktycznie w żadnym innym typie komórek, chociaż wydaje się, że jest obecny w niewielkich ilościach w komórkach Purkinjego. Ta wysoka swoistość w połączeniu z obecnością CD3 na wszystkich etapach rozwoju komórek T sprawia, że ​​jest to przydatny marker immunohistochemiczny dla komórek T w skrawkach tkanek. Antygen pozostaje obecny w prawie wszystkich chłoniakach z limfocytów T i białaczkach, i dlatego może być stosowany do odróżnienia ich od powierzchownie podobnych komórek B i nowotworów szpikowych. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD16_BRIGHT </LocID>
<Text> FcγRIII (CD16) Bright Expression </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD16_BRIGHT_DESC </LocID>
<Text> CD16, znany również jako FcγRIII, to skupisko cząsteczki różnicującej znajdujące się na powierzchni komórek naturalnych zabójców, neutrofili, monocytów i makrofagów. CD16 zidentyfikowano jako receptory Fc FcγRIIIa i FcγRIIIb, które uczestniczą w transdukcji sygnału. Receptory te wiążą się z częścią Fc przeciwciał IgG, która następnie aktywuje zależną od przeciwciał cytotoksyczność komórkową (ADCC) w ludzkich komórkach NK. CD16 jest wymagany w procesach ADCC przeprowadzanych przez ludzkie monocyty. U ludzi monocyty wyrażające CD16 mają różnorodne możliwości ADCC w obecności swoistych przeciwciał i mogą zabijać pierwotne komórki białaczkowe, linie komórek rakowych i komórki zakażone wirusem zapalenia wątroby typu B. Ponadto CD16 może pośredniczyć w bezpośrednim zabijaniu niektórych wirusowo zainfekowanych i komórek rakowych bez przeciwciał. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD56_BRIGHT </LocID>
<Text> Jasna ekspresja cząsteczki adhezji NC (CD56) </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_CD56_BRIGHT_DESC </LocID>
<Text> Cząsteczka adhezji komórek nerwowych (NCAM), zwana także CD56, jest homofilną wiążącą glikoproteiną wyrażaną na powierzchni neuronów, glejów i mięśni szkieletowych. Chociaż CD56 jest często uważany za marker zaangażowania linii neuronalnej ze względu na miejsce odkrycia, ekspresję CD56 można również znaleźć między innymi w układzie krwiotwórczym. W tym przypadku ekspresja CD56 jest najściślej związana z, ale na pewno nie tylko, komórkami NK. W patologii anatomicznej patolodzy wykorzystują immunohistochemię CD56 do rozpoznawania niektórych nowotworów. Nowotwory, które są CD56-dodatnie to szpiczak, białaczka szpikowa, guzy neuroendokrynne, guz Wilmsa, nerwiak niedojrzały, chłoniak pozakomórkowy NK / chłoniak T, typ nosowy, trzustkowy rak szpiczakowy, guz chromochłonny, przyzwojak, rak drobnokomórkowy płuca i mięsak Ewinga rodzina nowotworów. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_HLADR_BRIGHT </LocID>
<Text> HLA-DR Bright Expression </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CM_HLADR_BRIGHT_DESC </LocID>
<Text> HLA-DR jest receptorem powierzchniowym komórki MHC klasy II kodowanym przez ludzki kompleks antygenów leukocytów w regionie 6p21.31 chromosomu 6. Kompleks HLA-DR i peptydu, zwykle o długości od 9 do 30 aminokwasów, stanowi ligand dla receptora komórek T. </Text>
</GameDBLocalizedString>
	
	<!-- ############### NORMAL STRINGS ############### -->
	
	<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_PANCYTOPENIA </LocID>
<Text> Pancytopenia </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_PANCYTOPENIA_DESC </LocID>
<Text> Pancytopenia to stan, który występuje, gdy dana osoba ma niską liczbę wszystkich trzech rodzajów krwinek: krwinek czerwonych, krwinek białych i płytek krwi. Pancytopenia jest zwykle spowodowana problemem ze szpikiem kostnym, który wytwarza komórki krwi. Może być jednak kilka różnych przyczyn. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_HAIRYCELL </LocID>
<Text> Owłosiona komórka </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_HAIRYCELL_DESC </LocID>
<Text> Owłosione komórki to nieprawidłowe białe krwinki z podobnymi do włosów projekcjami cytoplazmy. Są podstawowym objawem białaczki włochatokomórkowej. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_SM_P_003 </LocID>
<Text> Wykryto enzym TRAP </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_SM_P_003_DESC </LocID>
<Text> Odporna na winian kwaśna fosfataza (TRAP lub TRAPaza), zwana także kwaśną fosfatazą 5, oporna na winian (ACP5), jest glikozylowanym monomerycznym enzymem metaloproteinowym wyrażanym u ssaków. Ma masę cząsteczkową około 35 kDa, podstawowy punkt izoelektryczny (7,6–9,5) i optymalną aktywność w warunkach kwasowych. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CDF_T_08 </LocID>
<Text> Wykryto mutację BRAF V600E </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CDF_T_08_DESC </LocID>
<Text> Protoonkogen B-Raf (BRAF) koduje cytoplazmatyczną kinazę serynowo / treoninową, odgrywając kluczową rolę w regulacji szlaku przekazywania sygnału kinazy białkowej aktywowanej mitogenem. Aktywującą mutację missense w kodonie 600 eksonu 15 (V600E) genu BRAF zidentyfikowano w wielu nowotworach, w tym czerniaku, raku jelita grubego, raku brodawkowatym tarczycy, białaczce włochatokomórkowej i histiocytozie komórek Langerhansa. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CDF_T_09 </LocID>
<Text> Wykryto hipermutację IGHV </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CDF_T_09_DESC </LocID>
<Text> Region V-III łańcucha ciężkiego Ig VH26 jest białkiem, które u ludzi jest kodowane przez gen IGHV @. IGHV to geny regionu zmiennego łańcucha ciężkiego immunoglobuliny; w nowotworach komórek B, takich jak przewlekła białaczka limfocytowa, mutacje IGHV są związane z lepszą odpowiedzią na niektóre terapie i przedłużonym przeżyciem. Około 80 do 90 procent pacjentów z HCL ma hipermutację w genie zmiennym łańcucha ciężkiego immunoglobuliny. </Text>
</GameDBLocalizedString>
	
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CDF_T_10 </LocID>
<Text> Wykryto usunięcie chromosomu 17p13 </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_CDF_T_10_DESC </LocID>
<Text> Testy wykryły, że Chromosom 17p13 jest usuwany z testowanych komórek pacjenta. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_NECROSIS </LocID>
<Text> Martwica </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_NECROSIS_DESC </LocID>
<Text> Martwica jest formą uszkodzenia komórek, które powoduje przedwczesną śmierć komórek w żywej tkance w wyniku autolizy. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_LPT1 </LocID>
<Text> Wykryto duży pierwotny nowotwór </Text>
</GameDBLocalizedString>
            
<GameDBLocalizedString>
<LocID> SYM_CRP_LPT1_DESC </LocID>
<Text> Testy wykryły duży guz pierwotny u pacjenta, czasem może to oznaczać, że rak jest w bardziej zaawansowanym stanie. </Text>
</GameDBLocalizedString>
	
</LocalizedStrings>
</GameDBStringTable>
</Database>