<Database>
	<!-- Oncology Mod by Sleepy068 -->
	<GameDBStringTable ID="LOC_IT_ADDON_CRP_SLEEPY_SYMPTOMS">
	<LanguageCode>it</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Italiano</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
	<Name>neoxes</Name>
	</Contributors>

	<LocalizedStrings>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ACTINIC_KERATOSIS</LocID>                               
		<Text>Cheratosi attinica</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ACTINIC_KERATOSIS_DESC</LocID>                   
		<Text>La cheratosi attinica è una lesione ruvida e squamosa della pelle che si sviluppa dopo anni di esposizione al sole.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NODULE_SKIN</LocID>                               
		<Text>Nodulo sulla pelle</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NODULE_SKIN_DESC</LocID>                   
		<Text>Una piccola protuberanza o nodulo lucido sulla pelle.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PERINEURAL_INVASION</LocID>                               
		<Text>Invasione perineurale</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PERINEURAL_INVASION_DESC</LocID>                   
		<Text>L'invasione perineurale, abbreviata PNI, si riferisce all'invasione del cancro nello spazio che circonda un nervo.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_METASTASIZED_CANCER</LocID>                               
		<Text>Carcinoma metastatico</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_METASTASIZED_CANCER_DESC</LocID>                   
		<Text>Un carcinoma metastatico è un cancro che si diffonde dal suo sito di origine ad un'altra parte del corpo.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CHRONIC_WOUND</LocID>                               
		<Text>Lesione cronica</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CHRONIC_WOUND_DESC</LocID>                   
		<Text>Le lesioni, o ferite, croniche sono piaghe che non guariscono per oltre tre mesi ed hanno un decorso lungo e complicato. Possono iniziare da piccole dimensioni, formare continuamente croste, ma non migliorare.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ABNORMAL_MOLE</LocID>                               
		<Text>Neo anomalo</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ABNORMAL_MOLE_DESC</LocID>                   
		<Text>Un neo con un bordo irregolare, un colore insolito o un cambiamento nella crescita.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_EPLVL</LocID>                               
		<Text>Livelli elevati di epinefrina</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_EPLVL_DESC</LocID>                   
		<Text>Il paziente mostra livelli elevati di epinefrina (adrenalina) nel sangue. Normalmente, l'epinefrina viene prodotta sia dalle ghiandole surrenali che nel midollo allungato, da un piccolo numero di neuroni.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_NEPLVL</LocID>                               
		<Text>Livelli elevati di noradrenalina</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_NEPLVL_DESC</LocID>                   
		<Text>Il paziente mostra livelli elevati di noradrenalina nel sangue. La noradrenalina è una sostanza chimica naturalmente presente nel corpo che agisce sia come ormone dello stress, quando il cervello rileva un evento stressante, sia come neurotrasmettitore.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SEIZURES</LocID>                               
		<Text>Convulsioni</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SEIZURES_DESC</LocID>                   
		<Text>Una crisi convulsiva consiste in una violenta contrazione involontaria di alcuni muscoli volontari, dovuta ad un disturbo elettrico improvviso ed incontrollato nel cervello. Può causare cambiamenti nel comportamento, nei movimenti o nei sentimenti e nei livelli di coscienza.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEMOPTYSIS1</LocID>                               
		<Text>Emottisi lieve</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEMOPTYSIS1_DESC</LocID>                   
		<Text>L'emottisi è la tosse con sangue, o muco macchiato di sangue, proveniente dai bronchi, dalla laringe, dalla trachea o dai polmoni. In altre parole, è un'emorragia delle vie aeree. Può verificarsi con il cancro ai polmoni, infezioni quali tubercolosi, bronchite o polmonite ed alcune condizioni cardiovascolari.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NERVE_DAMAGE</LocID>                               
		<Text>Lesione ai nervi</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NERVE_DAMAGE_DESC</LocID>                   
		<Text>Una lesione ai nervi può influire sulla capacità del cervello di comunicare con i muscoli e gli organi. Se il danno colpisce i nervi periferici, allora si parla di neuropatia periferica. La diagnosi e il trattamento precoci possono prevenire complicazioni e danni permanenti.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_CEALVL</LocID>                               
		<Text>Livelli elevati di antigene carcinoembrionario</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_CEALVL_DESC</LocID>                   
		<Text>Il paziente mostra livelli elevati di antigene carcinoembrionario (CEA) nel sangue. Un livello elevato di CEA può essere segno di alcuni tipi di cancro, quali i tumori del colon e del retto, della prostata, delle ovaie, dei polmoni, della tiroide o del fegato. Tuttavia, livelli elevati di CEA possono essere segno anche di alcune condizioni non cancerose, come la cirrosi, la malattia mammaria non cancerosa e l'enfisema.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_POLYPS</LocID>                               
		<Text>Polipo colon-rettale</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_POLYPS_DESC</LocID>                   
		<Text>Un polipo consiste nalla crescita di tessuto sul rivestimento del colon e del retto che si proietta nell'intestino. La maggior parte dei polipi colon-rettali sono asintomatici ed innocui, sebbene alcuni tipi possano diventare cancerogeni.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPONATREMIA</LocID>                               
		<Text>Iponatriemia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPONATREMIA_DESC</LocID>                   
		<Text>L'iponatriemia si verifica quando la concentrazione di sodio nel sangue è anormalmente bassa. Il sodio è un elettrolita ed aiuta a regolare la quantità di acqua all'interno ed intorno le cellule.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERGLYCEMIA</LocID>                               
		<Text>Iperglicemia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERGLYCEMIA_DESC</LocID>                   
		<Text>L'iperglicemia è il termine tecnico per indicare la glicemia alta (zucchero nel sangue). La glicemia alta si verifica quando il corpo ha troppa poca insulina o quando non riesce ad usarla correttamente.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERCORTISOL</LocID>                               
		<Text>Ipercortisolismo</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERCORTISOL_DESC</LocID>                   
		<Text>L'ipercortisolismo, maggiormente noto come sindrome di Cushing, è un raro disturbo endocrino causato dall'esposizione cronica dei tessuti del corpo a livelli eccessivi di cortisolo, l'ormone prodotto naturalmente dalla ghiandola surrenale.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERALDOSTERONISM</LocID>                               
		<Text>Iperaldosteronismo</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERALDOSTERONISM_DESC</LocID>                   
		<Text>L'iperaldosteronismo è una malattia in cui le ghiandole surrenali producono una quantità eccessiva di aldosterone che porta ad ipertensione (pressione sanguigna alta) e bassi livelli di potassio nel sangue. L'iperaldosteronismo primario può essere causato dall'iperattività di una ghiandola surrenale (malattia unilaterale) o da entrambe (malattia bilaterale).</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LARGE_LYMPHNODE</LocID>                               
		<Text>Linfoadenopatia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LARGE_LYMPHNODE_DESC</LocID>                   
		<Text>La linfoadenopatia, o ingrossamento dei linfonodi, si verifica quando i linfonodi si gonfiano in risposta a malattie, infezioni o stress. I linfonodi ingrossati sono un segno che il sistema linfatico sta lavorando per liberare il corpo dagli agenti responsabili. Le ghiandole del sistema immunitario di solito si ingrandiscono in risposta ad un'infezione batterica o virale, ma l'improvviso gonfiore di molti linfonodi può indicare il cancro.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ELAVATED_5HIAA</LocID>                               
		<Text>Livelli elevati di 5-HIAA</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ELAVATED_5HIAA_DESC</LocID>                   
		<Text>Il paziente mostra livelli elevati di 5-HIAA (acido 5-idrossiindolacetico, indicatore di serotonina) nelle urine. Livelli elevati di 5HIAA sono correlati alla sindrome da carcinoide e alle crisi da carcinoide. L'esposizione prolungata delle valvole cardiache a livelli elevati di serotonina è associata a complicanze della malattia.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CGA_BL_DETECTED</LocID>                               
		<Text>Livelli elevati di cromogranina A</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CGA_BL_DETECTED_DESC</LocID>                   
		<Text>Il paziente mostra livelli elevati cromogranina A (CgA) nel sangue. La CgA è un marker tumorale associato a tutti i tumori carcinoidi, si tratta di una proteina prodotta e rilsciata dalle cellule tumorali che, tipicamente, è associata ad altri ormoni e può essere coinvolta nella loro regolazione. Il livello normale tipico di cromogranina A nel sangue è inferiore a circa 39 ng/L.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CARCINOID_CRISIS</LocID>                               
		<Text>Crisi da carcinoide</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CARCINOID_CRISIS_DESC</LocID>                   
		<Text>La crisi da carcinoma è una complicanza rara ma potenzialmente fatale della sindrome da carcinoide, causata dal rilascio di una quantità enorme di composti biologicamente attivi da parte del tumore. La crisi può essere innescata da stress estremo, manipolazione del tumore (biopsia o intervento chirurgico) o anestesia.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ANAPHYLACTIC_SHOCK</LocID>                               
		<Text>Shock anafilattico</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ANAPHYLACTIC_SHOCK_DESC</LocID>                   
		<Text>Lo shock anafilattico, o anafilassi, è una reazione allergica rara ma grave, a rapida comparsa, che può causare la morte se non trattata con prontezza. Il più delle volte è causata da un'allergia al cibo, punture di insetti o determinati farmaci. Il trattamento primario per l'anafilissati è la somministrazione di epinefrina.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<!-- Blood Cancer Symptoms -->
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_UNUSUAL_INFECT</LocID>                               
		<Text>Infezione di origine sconosciuta</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_UNUSUAL_INFECT_DESC</LocID>                   
		<Text>Un'infezione che ha una causa sconosciuta o mostra proprietà insolite.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FREQUENT_INFECT</LocID>                               
		<Text>Infezioni frequenti</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FREQUENT_INFECT_DESC</LocID>                   
		<Text>Le infezioni frequenti sono infezioni ricorrenti, di numero troppo elevato, troppo gravi o di durata troppo lunga. Questo può accadere perché il corpo non produce abbastanza globuli bianchi per mantenere il sistema immunitario correttamente funzionante.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LYMPHOCYTOSIS</LocID>                               
		<Text>Linfocitosi</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LYMPHOCYTOSIS_DESC</LocID>                   
		<Text>La linfocitosi è un aumento oltre al normale del numero dei linfociti nel sangue. I linfociti fanno parte del sistema immunitario e sono un sottotipo di globuli bianchi che quindi lavorano per combattere le infezioni.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PETECHIAE</LocID>                               
		<Text>Petecchie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PETECHIAE_DESC</LocID>                   
		<Text>Le petecchie sono piccole macchie circolari non rialzate che appaiono sulla pelle, o in una membrana mucosa o sierosa. Si verificano a seguito di sanguinamento sotto la pelle.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLEEDING_GUM</LocID>                               
		<Text>Gengive sanguinanti</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLEEDING_GUM_DESC</LocID>                   
		<Text>Le gengive sanguinanti sono il sintomo più comune delle malattie gengivali, ma possono indicare anche altri problemi di salute. Il sanguinamento occasionale delle gengive può essere causato dallo spazzolamento dei denti troppo vigoroso o dall'uso di protesi che non si adattano correttamente. Il sanguinamento frequente delle gengive può indicare problemi più gravi.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_TCOUNT</LocID>                               
		<Text>Conteggio elevato dei linfociti T</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_TCOUNT_DESC</LocID>                   
		<Text>Un numero elevato di cellule T può essere dovuto a mononucleosi infettiva, nota anche come “malattia del bacio”, oppure leucemia linfocitica acuta (ALL), un tipo di cancro che colpisce i globuli bianchi, oppure ancora mieloma multiplo, un tipo di cancro che colpisce le plasmacellule nel midollo osseo.</Text>
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_RC_APLASIA</LocID>                               
		<Text>Aplasia pura dei globuli rossi</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_RC_APLASIA_DESC</LocID>                   
		<Text>L'aplasia pura dei globuli rossi (PRCA) o eritroblastopenia si riferisce ad un tipo di anemia che colpisce i precursori dei globuli rossi, ma non dei globuli bianchi. Nella PRCA, il midollo osseo cessa di produrre globuli rossi. Esistono più eziologie che possono causarla.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CHRONIC_NEUT</LocID>                               
		<Text>Neutropenia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CHRONIC_NEUT_DESC</LocID>                   
		<Text>La neutropenia è una riduzione del numero di neutrofili circolanti. I neutrofili sono un tipo di globuli bianchi prodotti nel midollo osseo che, come tutti i globuli bianchi, auitano il corpo a combattere le infezioni. In particolare, i neutrofili distruggendo batteri e funghi nocivi (lieviti) che invadono il corpo.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SPLENOMEGALY</LocID>                               
		<Text>Splenomegalia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SPLENOMEGALY_DESC</LocID>                   
		<Text>La splenomegalia, o più comunemente ingrossamento della milza, è una condizione che si verifica quando la milza aumenta di dimensione.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_RUP_SPLENOMEGALY</LocID>                               
		<Text>Rottura della milza</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_RUP_SPLENOMEGALY_DESC</LocID>                   
		<Text>La rottura della milza è una condizione medica di emergenza che si verifica quando la copertura simile ad una capsula della milza si rompe, versando sangue nella zona addominale. A seconda delle dimensioni della rottura, può verificarsi una grande quantità di sanguinamento interno.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEPATOMEGALY</LocID>                               
		<Text>Epatomegalia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEPATOMEGALY_DESC</LocID>                   
		<Text>L'epatomegalia si verifica quando il paziente ha un fegato anormalmente grande. Spesso è segno di un serio problema di salute.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_THROMBOCYTOPENIA</LocID>                               
		<Text>Trombocitopenia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_THROMBOCYTOPENIA_DESC</LocID>                   
		<Text>La trombocitopenia è una condizione in cui si ha un basso numero di piastrine nel sangue. Le piastrine, o trombociti, sono cellule del sangue incolori che aiutano la coagulazione ed arrestano il sanguinamento, aggregandosi e formando tappi nelle lesioni dei vasi sanguigni.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_02</LocID>                               
		<Text>Rilevata mutazione PML-RARA</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_02_DESC</LocID>                   
		<Text>La sigla PML-RARA si riferisce all’anomala fusione, o riarrangiamento, dei geni PML (Promyelocytic Leukemia) e RARA (Retinoic Acid Receptor Alpha). Si tratta di una traslocazione cromosomica reciproca e bilanciata in cui parti dei cromosomi 15 e 17 vengono scambiate. Questa mutazione è un'anomalia genetica molto specifica associata ad un tipo di leucemia mieloide acuta (AML), nota come leucemia promielocitica acuta (APML).</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FISH_POSLESION</LocID>                               
		<Text>Lesione FISH-positiva</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FISH_POSLESION_DESC</LocID>                   
		<Text>La lesione del paziente è stata testata e gli esami FISH hanno confermato che è maligna.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_01</LocID>                               
		<Text>Rilevata mutazione Philadelphia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_01_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cromosoma Philadelphia (Ph), o traslocazione Philadelphia, è un'anomalia genetica delle cellule cancerose della leucemia mieloide cronica (CML). Si tratta di una traslocazione cromosomica reciproca e bilanciata, in cui parti dei cromosomi 9 e 22 vengono scambiate. Questa mutazione è un'anomalia genetica molto specifica associata alla CML.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_001</LocID>                               
		<Text>Mieloperossidasi (MPO) positiva</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_001_DESC</LocID>                   
		<Text>La mieloperossidasi è un enzima lisosomiale situato nei granuli azurofili dei neutrofili e dei suoi precursori, eosinofili e monociti. Questa colorazione viene utilizzata principalmente per differenziare la leucemia mieloide acuta dalla leucemia linfocitica acuta.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_002</LocID>                               
		<Text>Sudan nero B positivo</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_002_DESC</LocID>                   
		<Text>La colorazione istologica a macchie Sudan nero B è utile per differenziare i disturbi ematologici, colorando i mieloblasti ma non i linfoblasti. In laboratorio si utilizza il solvente nero 3, un colorante azoico o diazocolorante, non fluorescente, relativamente termostabile, lisocromo e lisosolubile, utilizzato per la colorazione di trigliceridi e lipidi neutri, su sezioni congelate, e di alcune lipoproteine, su sezioni di paraffina.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_03</LocID>                               
		<Text>Rilevata mutazione IDH1/IDH2</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_03_DESC</LocID>                   
		<Text>L'isocitrato deidrogenasi (IDH) è un enzima chiave coinvolto nella conversione dell'isocitrato in α-chetoglutarato (α-KG) nel ciclo dell'acido tricarbossilico (TCA). La mutazione IDH produce un enzima neomorfico che può portare all'accumulo anormale di R-2-HG e promuove la leucemogenesi e si verifica nel 20% dei pazienti con leucemia mieloide acuta (AML), inclusi principalmente IDH1 R132, IDH2 R140 e IDH2 R172.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_04</LocID>                               
		<Text>Rilevata mutazione BCR-ABL</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_04_DESC</LocID>                   
		<Text>La sigla BCR-ABL si riferisce all’anomala fusione, o riarrangiamento, dei geni BCR (Breakpoint Cluster Region) ed ABL (Abelson). Si tratta di una traslocazione cromosomica reciproca e bilanciata in cui parti dei geni BCR, normalmente presenti sul cromosoma 22, e parti dei geni ABL, normalmente presenti sul cromosoma 9, si staccano e vengono scambiate. Questa mutazione, nota anche come gene di fusione, è un'anomalia genetica specifica associata tipicamente alla leucemia mieloide cronica (CML) o ad un tipo di leucemia linfocitica acuta (ALL).</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_05</LocID>                               
		<Text>Rilevato gene della trisomia 8</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_05_DESC</LocID>                   
		<Text>La trisomia 8, nota anche come sindrome di Warkany 2, è una rara malattia cromosomica causata dall'avere tre copie (trisomia) del cromosoma 8, anziché due,in alcune cellule del corpo. Può apparire con o senza mosaicismo, dove per mosaico genetico o mosaicismo si intende che non tutte le cellule contengono il cromosoma in più.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_06</LocID>                               
		<Text>Rilevato gene della trisomia 9</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_06_DESC</LocID>                   
		<Text>La trisomia 9 è una rara malattia cromosomica causata dall'avere tre copie (trisomia) del cromosoma 9, anziché due, in alcune cellule del corpo. Può apparire con o senza mosaicismo, dove per mosaico genetico o mosaicismo si intende che non tutte le cellule contengono il cromosoma in più.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_07</LocID>                               
		<Text>Duplicazione cromosoma Philadelphia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_07_DESC</LocID>                   
		<Text>Gli esami hanno evidenziato la duplicazione del cromosoma difettoso, il cromosoma Philadelphia. Ciò può verificarsi negli stadi più avanzati della leucemia mieloide cronica (CML).</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH1</LocID>                               
		<Text>Conteggio poco elevato dei blasti</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH1_DESC</LocID>                   
		<Text>I blasti sono precursori delle cellule ematiche mature e circolanti, come neutrofili, monociti, linfociti ed eritrociti. Solitamente, i blasti si trovano in numero ridotto nel midollo osseo e non presentano quantità significative nel sangue. \n\nI test hanno rilevato un livello leggermente elevato di blasti nel sangue del paziente (tra il 5% ed il 19%).</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH2</LocID>                               
		<Text>Conteggio elevato dei blasti</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH2_DESC</LocID>                   
		<Text>I blasti sono precursori delle cellule ematiche mature e circolanti, come neutrofili, monociti, linfociti ed eritrociti. Solitamente, i blasti si trovano in numero ridotto nel midollo osseo e non presentano quantità significative nel sangue. \n\nI test hanno rilevato un livello elevato di blasti nel sangue del paziente (tra il 20% ed il 29%).</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH3</LocID>                               
		<Text>Conteggio molto elevato dei blasti</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH3_DESC</LocID>                   
		<Text>I blasti sono precursori delle cellule ematiche mature e circolanti, come neutrofili, monociti, linfociti ed eritrociti. Solitamente, i blasti si trovano in numero ridotto nel midollo osseo e non presentano quantità significative nel sangue. \n\nI test hanno rilevato un livello molto elevato di blasti nel sangue del paziente (oltre il 30%). A questo livello, i blasti inibiscono i globuli bianchi normali, rendendoli molto meno efficaci.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<!-- ############### CELL MARKERS ############### -->
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD10_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD10 - espressione brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD10_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 10, noto anche come neprilisina, o endopeptidasi neutra (NEP), o antigene per la leucemia linfocitica acuta comune (CALLA), è una glicoproteina facente parte delle metallo-endopeptidasi di membrana (MME). Sono state osservate diverse associazioni fra l'espressione di neprilisina e vari tipi di cancro, tuttavia, il rapporto tra l'espressione di tale proteina e la cancerogenesi non è chiara.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD10_NEG</LocID>                               
		<Text>CD10 - espressione negativa</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD10_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 10, noto anche come neprilisina, o endopeptidasi neutra (NEP), o antigene per la leucemia linfocitica acuta comune (CALLA), è una glicoproteina facente parte delle metallo-endopeptidasi di membrana (MME). Sono state osservate diverse associazioni fra l'espressione di neprilisina e vari tipi di cancro, tuttavia, il rapporto tra l'espressione di tale proteina e la cancerogenesi non è chiara.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD19_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD19 - espressione brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD19_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 19, noto anche come CVID3, o antigene B-linfocitario di superficie B4, o antigene T-linfocitario di superficie Leu-12, è una proteina transmembrana codificata dal gene CD19. Il CD19 è espresso in tutte le cellule del lignaggio B, ad eccezione delle plasmacellule e delle cellule dendritiche follicolari.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD19_NEG</LocID>                               
		<Text>CD19 - espressione negativa</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD19_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 19, noto anche come CVID3, o antigene B-linfocitario di superficie B4, o antigene T-linfocitario di superficie Leu-12, è una proteina transmembrana codificata dal gene CD19. Il CD19 è espresso in tutte le cellule del lignaggio B, ad eccezione delle plasmacellule e delle cellule dendritiche follicolari.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD20_DIM</LocID>                               
		<Text>CD20 - espressione attenuata</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD20_DIM_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 20, noto anche come antigene B-linfocitario CD20, è una proteina transmembrana codificata dal gene MS4A1 che svolge un ruolo nello sviluppo e nella differenziazione delle cellule B in plasmacellule. Il CD20 è espresso sulla superficie di tutte le cellule B, a partire dalla fase pro-B, ed aumenta progressivamente di concentrazione fino alla maturità.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD20_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD20 - espressione brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD20_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 20, noto anche come antigene B-linfocitario CD20, è una proteina transmembrana codificata dal gene MS4A1 che svolge un ruolo nello sviluppo e nella differenziazione delle cellule B in plasmacellule. Il CD20 è espresso sulla superficie di tutte le cellule B, a partire dalla fase pro-B, ed aumenta progressivamente di concentrazione fino alla maturità.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_TDT_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>TdT - espressione brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_TDT_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>L'enzima nucleare DNA nucleotidil-esotrasferasi, noto comunemente come deossinucleotidil trasferasi terminale (TdT) oppure anche come DNA nucleotidilexotransferasi (DNTT), è una DNA polimerasi specializzata espressa in cellule linfoidi immature, pre-B, e nelle cellule della leucemia linfocitica acuta e del linfoma.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_TDT_NEG</LocID>                               
		<Text>TdT - espressione negativa</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_TDT_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>L'enzima nucleare DNA nucleotidil-esotrasferasi, noto comunemente come deossinucleotidil trasferasi terminale (TdT) oppure anche come DNA nucleotidilexotransferasi (DNTT), è una DNA polimerasi specializzata espressa in cellule linfoidi immature, pre-B, e nelle cellule della leucemia linfocitica acuta e del linfoma.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD22_DIM</LocID>                               
		<Text>CD22 - espressione attenuata</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD22_DIM_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 22, noto anche come antigene B-linfocitario CD22, è una molecola appartenente alla famiglia delle lectine SIGLEC che si trova sulla superficie delle cellule B mature e, in misura minore, su alcune cellule B immature. Il CD22 è una proteina transmembrana che lega lo zucchero, più specificatamente, lega l'acido sialico ad un dominio immunoglobulinico (Ig) situato al suo terminale N. La presenza di domini Ig rende CD22 un membro della superfamiglia delle immunoglobuline. Il CD22 funziona come recettore inibitorio per la segnalazione del recettore delle cellule B (BCR).</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD22_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD22 - espressione brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD22_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 22, noto anche come antigene B-linfocitario CD22, è una molecola appartenente alla famiglia delle lectine SIGLEC che si trova sulla superficie delle cellule B mature e, in misura minore, su alcune cellule B immature. Il CD22 è una proteina transmembrana che lega lo zucchero, più specificatamente, lega l'acido sialico ad un dominio immunoglobulinico (Ig) situato al suo terminale N. La presenza di domini Ig rende CD22 un membro della superfamiglia delle immunoglobuline. Il CD22 funziona come recettore inibitorio per la segnalazione del recettore delle cellule B (BCR).</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD23_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD23 - espressione brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD23_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 23, noto anche come FcεRII, è un recettore a bassa affinità per le immunoglobuline E (IgE), un isotipo di anticorpo coinvolto nell'allergia e nella resistenza ai parassiti, ed è importante nella regolazione dei livelli di IgE. A differenza di molti dei recettori anticorpali, CD23 è una lectina di tipo C, una proteina della superficie cellulare considerata importante nella differenziazione della leucemia linfocitica cronica.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD34_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD34 - espressione brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD34_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 34 è una molecola appartenente alla famiglia delle proteine di sialomucina transmembrana single-pass, che è espressa sul tessuto ematopoietico precoce e sul tessuto vascolare associato. L'antigene CD34 è anche un'importante molecola di adesione ed è necessaria affinché le cellule T entrino nei linfonodi. Tipicamente, è espresso sul linfonodo endoteliale, mentre la L-selectina a cui si lega è sulla cellula T.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD79a_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD79a - espressione brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD79a_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 79a, noto anche come antigene B-linfocitario CD79a, o complesso alfa-immunoglobulina associato, è una glicoproteina codificata dal gene CD79a ed associata all'agammaglobulinemia-3. Il CD79a svolge ruoli multipli e diversi nello sviluppo e nella funzione delle cellule B. Insieme alla proteina correlata CD79b, costituisce un eterodimero che si associa in modo non covalente con la catena pesante delle immunoglobuline attraverso la sua regione transmembrana. In tal modo, si viene a formare il recettore dell'antigene delle cellule B (BCR) insieme alla catena leggera delle immunoglobuline, e la pre-BCR quando associata alla catena leggera surrogata nello sviluppo di cellule B.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD79b_NEG</LocID>                               
		<Text>CD79b - espressione negativa</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD79b_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 79b, noto anche come antigene B-linfocitario CD79b, o complesso beta-immunoglobulina associato, è una glicoproteina codificata dal gene CD79b ed associata all'agammaglobulinemia-6. Il CD79b svolge ruoli multipli e diversi nello sviluppo e nella funzione delle cellule B. Insieme alla proteina correlata CD79a, costituisce un eterodimero che si associa in modo non covalente con la catena pesante delle immunoglobuline attraverso la sua regione transmembrana. In tal modo, si viene a formare il recettore dell'antigene delle cellule B (BCR) insieme alla catena leggera delle immunoglobuline, e la pre-BCR quando associata alla catena leggera surrogata nello sviluppo di cellule B.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD11c_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD11c - espressione brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD11c_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 11c, noto anche come integrina alfa X (subunità del recettore 4 del componente 3 del complemento), è una proteina di integrina che nell'uomo è codificata dal gene ITGAX. Si tratta di una proteina transmembrana di tipo I espressa su monociti, granulociti, un sottogruppo di cellule B, cellule dendritiche e macrofagi e si può manifestare sulla leucemia linfocitica cronica, sui linfomi della zona marginale e sulla tricoleucemia.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD25_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD25 - espressione brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD25_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 25, noto anche come catena alfa del recettore dell'interleuchina-2, è una proteina che nell'uomo è codificata dal gene IL2RA. Le catene alfa (IL2RA) e beta (IL2RB) del recettore dell'interleuchina 2 (IL2), insieme alla catena gamma comune (IL2RG), costituiscono il recettore IL2 ad alta affinità. Il CD25 è espresso nella maggior parte delle neoplasie a cellule B, in alcune leucemie acute non linfocitiche, nei neuroblastomi, in mastocitosi e nei linfociti infiltranti il tumore. Funziona come recettore per HTLV-1 e di conseguenza è espresso sulle cellule neoplastiche nel linfoma/leucemia a cellule T adulte.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD25_NEG</LocID>                               
		<Text>CD25 - espressione negativa</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD25_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 25, noto anche come catena alfa del recettore dell'interleuchina-2, è una proteina che nell'uomo è codificata dal gene IL2RA. Le catene alfa (IL2RA) e beta (IL2RB) del recettore dell'interleuchina 2 (IL2), insieme alla catena gamma comune (IL2RG), costituiscono il recettore IL2 ad alta affinità. Il CD25 è espresso nella maggior parte delle neoplasie a cellule B, in alcune leucemie acute non linfocitiche, nei neuroblastomi, in mastocitosi e nei linfociti infiltranti il tumore. Funziona come recettore per HTLV-1 e di conseguenza è espresso sulle cellule neoplastiche nel linfoma/leucemia a cellule T adulte.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD103_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD103 - espressione brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD103_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 103, noto anche come integrina alfa E, è una proteina di integrina che nell'uomo è codificata dal gene ITGAE. Il CD103 è espresso ampiamente sui linfociti intraepiteliali (IEL) T, sia linfociti T αβ che linfociti T γδ, e su alcuni linfociti T regolatori periferici (Treg). Risulta utile per identificare la tricoleucemia, che è positiva per questo marcatore, in contrasto con la maggior parte delle altre neoplasie ematologiche negative per CD103, ad eccezione del linfoma a cellule T associato a enteropatia.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_DIM</LocID>                               
		<Text>CD123 - espressione attenuata</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_DIM_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 123, noto anche come catena alfa del recettore dell'interleuchina-3, è una molecola presente sulle cellule che aiuta a trasmettere il segnale dell'interleuchina-3, una citochina solubile importante per il sistema immunitario. Il recettore, che si trova sulle cellule progenitrici pluripotenti, induce la fosforilazione della tirosina all'interno della cellula e promuove la proliferazione e la differenziazione all'interno delle linee cellulari ematopoietiche. Il CD123 è espresso sui sottotipi di leucemia mieloide acuta (AML), comprese le cellule staminali leucemiche.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD123 - espressione brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 123, noto anche come catena alfa del recettore dell'interleuchina-3, è una molecola presente sulle cellule che aiuta a trasmettere il segnale dell'interleuchina-3, una citochina solubile importante per il sistema immunitario. Il recettore, che si trova sulle cellule progenitrici pluripotenti, induce la fosforilazione della tirosina all'interno della cellula e promuove la proliferazione e la differenziazione all'interno delle linee cellulari ematopoietiche. Il CD123 è espresso sui sottotipi di leucemia mieloide acuta (AML), comprese le cellule staminali leucemiche.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_NEG</LocID>                               
		<Text>CD123 - espressione negativa</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 123, noto anche come catena alfa del recettore dell'interleuchina-3, è una molecola presente sulle cellule che aiuta a trasmettere il segnale dell'interleuchina-3, una citochina solubile importante per il sistema immunitario. Il recettore, che si trova sulle cellule progenitrici pluripotenti, induce la fosforilazione della tirosina all'interno della cellula e promuove la proliferazione e la differenziazione all'interno delle linee cellulari ematopoietiche. Il CD123 è espresso sui sottotipi di leucemia mieloide acuta (AML), comprese le cellule staminali leucemiche.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD1a_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD1a - espressione brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD1a_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 1a è una glicoproteina ​​transmembrana codificata dal gene CD1. Questa proteina è strutturalmente correlata alle proteine del complesso principale di istocompatibilità (MHC) e forma eterodimeri con beta-2-microglobulina. Le proteine CD1 mediano la presentazione ai linfociti T di antigeni principalmente lipidici e glicolipidici di origine propria o microbica.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD1a_NEG</LocID>                               
		<Text>CD1a - espressione negativa</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD1a_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 1a è una glicoproteina ​​transmembrana codificata dal gene CD1. Questa proteina è strutturalmente correlata alle proteine del complesso principale di istocompatibilità (MHC) e forma eterodimeri con beta-2-microglobulina. Le proteine CD1 mediano la presentazione ai linfociti T di antigeni principalmente lipidici e glicolipidici di origine propria o microbica.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD5_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD5 - espressione brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD5_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 5 è una glicoproteina transmembrana che si esprime sulla superficie dei linfociti T (in varie specie) e in un sottogruppo di linfociti B murini, noto come B-1a. Il CD5 è un buon marcatore immunoistochimico per le cellule T, sebbene non sia sensibile come il CD3. Infatti, circa il 76% delle neoplasie a cellule T esprime CD5 e si osserva anche nella leucemia linfocitica cronica e nel linfoma mantellare, che invece non esprimono CD3. Comunemente, ha espressione negativa e la sua assenza può essere utilizzata come indicatore di malignità in questa condizione.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD7_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD7 - espressione brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD7_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 7 è una glicoproteina transmembrana codificata dal gene CD7, membro della superfamiglia delle immunoglobuline. Questa proteina si trova sui timociti e sui linfociti T maturi e svolge un ruolo essenziale nelle interazioni delle cellule T e tra cellule T e B durante lo sviluppo iniziale dei linfoidi.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD13_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD13 - espressione brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD13_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 13, noto anche come membrana alanil aminopeptidasi (AAP) o aminopeptidasi N (AP-N), è un enzima codificato dal gene ANPEP che si trova nella membrana microvillare dell'intestino tenue e renale, nonché in altre membrane plasmatiche. Nell'intestino tenue, l'AAP svolge un ruolo nella digestione finale dei peptidi generati dall'idrolisi delle proteine da proteasi gastriche e pancreatiche. La sua funzione nelle cellule epiteliali tubulari prossimali ed in altri tipi di cellule è meno chiara. I difetti di questo gene sembrano essere una causa di vari tipi di leucemia o linfoma.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD15_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD15 - espressione brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD15_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 13, noto anche come Sialyl LewisX (sLeX), o antigene embrionale stadio-specifico 1 (SSEA-1), è un carboidrato tetrasaccaride tipicamente legato alla superficie cellulare mediante legami O-glicosidici. SLeX svolge un ruolo fondamentale nei processi di riconoscimento cellula-cellula, nei neutrofili media la fagocitosi e la chemiotassi ed è, inoltre, il mediatore dell'attrazione degli spermatozoi da parte della cellula uovo nelle fasi del legame, fusione e formazione dello zigote. Il CD15 è espresso in pazienti con malattia di Hodgkin, in alcune leucemie linfocitiche acute o croniche e nella maggior parte delle leucemie non linfocitiche acute. Inoltre, è presente su quasi tutte le cellule di Reed-Sternberg, comprese le loro rare varianti mononucleari, e pertanto può essere utilizzato in immunoistochimica per identificare la presenza di tali cellule nelle biopsie.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD33_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD33 - espressione brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD33_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 33, noto anche come Siglec-3 (lectina 3 Ig-simile che lega l'acido sialico), è un recettore transmembrana espresso, tipicamente, su cellule di stirpe mieloide, ma può anche essere trovato su alcune cellule linfoidi. Il CD33 può essere stimolato da qualsiasi molecola con residui di acido sialico come glicoproteine o glicolipidi. Dopo il legame, il motivo di inibizione a base di tirosina dell'immunorecettore (ITIM) di CD33, presente sulla porzione citosolica della proteina, è fosforilato e funge da sito di aggancio per proteine contenenti il dominio Src homology 2 (SH2) come le fosfatasi SHP. Ciò si traduce in una cascata che inibisce la fagocitosi nella cellula.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD117_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD117 - espressione brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD117_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 117, noto anche come proto-oncogene c-KIT, o recettore del fattore di crescita delle cellule staminali, è una proteina recettore della tirosina-chinasi che negli esseri umani è codificata dal gene KIT. Il KIT è un importante marker della superficie cellulare utilizzato per identificare alcuni tipi di progenitori ematopoietici nel midollo osseo. In particolare, le cellule staminali ematopoietiche (HSC), i progenitori multipotenti (MPP) ed i progenitori comuni mieloidi (CMP) esprimono alti livelli di KIT. I progenitori comuni linfoidi (CLP), invece, esprimono bassi livelli superficiali di KIT. Gli anticorpi anti-KIT sono ampiamente utilizzati in immunoistochimica per aiutare a distinguere particolari tipi di tumore nelle sezioni di tessuto istologico. Il CD117 viene utilizzato principalmente nella diagnosi dei GIST, KIT positivi ma negativi per marcatori di aspetto simile come desmina e S-100 (positivi nei tumori neurali e nei tumori muscolari lisci).</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD117_NEG</LocID>                               
		<Text>CD117 - espressione negativa</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD117_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 117, noto anche come proto-oncogene c-KIT, o recettore del fattore di crescita delle cellule staminali, è una proteina recettore della tirosina-chinasi che negli esseri umani è codificata dal gene KIT. Il KIT è un importante marker della superficie cellulare utilizzato per identificare alcuni tipi di progenitori ematopoietici nel midollo osseo. In particolare, le cellule staminali ematopoietiche (HSC), i progenitori multipotenti (MPP) ed i progenitori comuni mieloidi (CMP) esprimono alti livelli di KIT. I progenitori comuni linfoidi (CLP), invece, esprimono bassi livelli superficiali di KIT. Gli anticorpi anti-KIT sono ampiamente utilizzati in immunoistochimica per aiutare a distinguere particolari tipi di tumore nelle sezioni di tessuto istologico. Il CD117 viene utilizzato principalmente nella diagnosi dei GIST, KIT positivi ma negativi per marcatori di aspetto simile come desmina e S-100 (positivi nei tumori neurali e nei tumori muscolari lisci).</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD38_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD38 - espressione brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD38_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 38, noto anche come ADP-ribosil ciclasi, o ADP-riboso ciclico idrolasi, è una glicoproteina presente sulla superficie di molte cellule immunitarie, tra cui CD4⁺, CD8⁺, linfociti B e cellule natural killer. Il CD38 ha un ruolo anche nell'adesione cellulare, nella trasduzione del segnale e nelle vie di segnalazione del calcio. La perdita di funzione del CD38 è associata a carenze della risposta immunitaria, disturbi metabolici e modificazioni comportamentali, inclusa l'amnesia sociale. La proteina CD38 è un marker dell'attivazione cellulare che è stato collegato ad infezioni da HIV, leucemie, mielomi, tumori solidi, diabete mellito di tipo II e metabolismo osseo, nonché alcune condizioni geneticamente determinate.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD38_DIM</LocID>                               
		<Text>CD38 - espressione attenuata</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD38_DIM_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 38, noto anche come ADP-ribosil ciclasi, o ADP-riboso ciclico idrolasi, è una glicoproteina presente sulla superficie di molte cellule immunitarie, tra cui CD4⁺, CD8⁺, linfociti B e cellule natural killer. Il CD38 ha un ruolo anche nell'adesione cellulare, nella trasduzione del segnale e nelle vie di segnalazione del calcio. La perdita di funzione del CD38 è associata a carenze della risposta immunitaria, disturbi metabolici e modificazioni comportamentali, inclusa l'amnesia sociale. La proteina CD38 è un marker dell'attivazione cellulare che è stato collegato ad infezioni da HIV, leucemie, mielomi, tumori solidi, diabete mellito di tipo II e metabolismo osseo, nonché alcune condizioni geneticamente determinate.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD43_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD43 - espressione brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD43_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 43, noto anche come leucosialina, o sialoforina, è una glicoproteina transmembrana che negli esseri umani è codificata dal gene SPN (sialoforina). I difetti nella molecola CD43 sono associati allo sviluppo della sindrome di Wiskott-Aldrich. In immunoistochimica, il CD43 può essere espresso nelle cellule T paracorticali di linfonodi e tonsille sani, ma anche in una serie di tumori linfoidi e mieloidi. Sebbene sia presente in oltre il 90% dei linfomi a cellule T, è generalmente meno efficace nel dimostrare questa condizione rispetto all'antigene CD3. Tuttavia, può risultare utile come parte di un pannello per diagnosticare il linfoma linfocitico, poiché le cellule maligne in questa condizione sono spesso CD43 positive e possono essere difficili da colorare con altri anticorpi.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD8_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD8 - espressione brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD8_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 8 è una glicoproteina transmembrana che funge da co-recettore per il recettore delle cellule T (TCR). Come il TCR, il CD8 si lega ad una molecola del complesso principale di istocompatibilità (MHC), ma è specifico per la proteina MHC di classe I. Il CD8 è espresso prevalentemente sulla superficie dei linfociti T citotossici, ma può anche essere trovato su cellule natural killer, timociti corticali e cellule dendritiche. Risulta utile per diagnosticare il linfoma linfocitico e la micosi fungoide ipo-pigmentata.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD3_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD3 - espressione brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD3_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 3, noto anche come T3, è un complesso di proteine transmembrana composto da tre catene distinte, una delle quali ripetuta una volta, che funge da co-recettore delle cellule T e 1-T ed aiuta ad attivare sia le cellule T citotossiche (CD8+ naive) sia le cellule T helper (CD4+ naive). Il CD3 è inizialmente espresso nel citoplasma dei pro-timociti, le cellule staminali da cui derivano i linfociti T del timo. I pro-timociti si differenziano poi in timociti comuni e quindi in timociti midollari, ed è in quest'ultima fase che l'antigene CD3 inizia a migrare verso la membrana cellulare. Il CD3 si trova legato alle membrane di tutte le cellule T mature e praticamente in nessun altro tipo di cellula, sebbene sembri essere presente in piccole quantità nelle cellule di Purkinje. Questa elevata specificità, combinata con la presenza di CD3 in tutte le fasi dello sviluppo dei linfociti T, lo rende un utile marker immunoistochimico che viene espresso in quasi tutti i linfomi a cellule T e le leucemie e può, quindi, essere utilizzato per distinguerli da neoplasie a cellule B e mieloidi superficialmente simili.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD3_NEG</LocID>                               
		<Text>CD3 - espressione negativa</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD3_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 3, noto anche come T3, è un complesso di proteine transmembrana composto da tre catene distinte, una delle quali ripetuta una volta, che funge da co-recettore delle cellule T e 1-T ed aiuta ad attivare sia le cellule T citotossiche (CD8+ naive) sia le cellule T helper (CD4+ naive). Il CD3 è inizialmente espresso nel citoplasma dei pro-timociti, le cellule staminali da cui derivano i linfociti T del timo. I pro-timociti si differenziano poi in timociti comuni e quindi in timociti midollari, ed è in quest'ultima fase che l'antigene CD3 inizia a migrare verso la membrana cellulare. Il CD3 si trova legato alle membrane di tutte le cellule T mature e praticamente in nessun altro tipo di cellula, sebbene sembri essere presente in piccole quantità nelle cellule di Purkinje. Questa elevata specificità, combinata con la presenza di CD3 in tutte le fasi dello sviluppo dei linfociti T, lo rende un utile marker immunoistochimico che viene espresso in quasi tutti i linfomi a cellule T e le leucemie e può, quindi, essere utilizzato per distinguerli da neoplasie a cellule B e mieloidi superficialmente simili.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD16_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD16 - espressione brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD16_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 16, noto anche come FcγRIII, è un recettore a bassa affinità per le immunoglobuline G (IgG), un isotipo di anticorpo coinvolto nella citotossicità cellulo-mediata dipendente da anticorpi (ADCC) e nella trasduzione del segnale. Questa molecola è tipicamente espressa sulla superficie di cellule natural killer, neutrofili, monociti e macrofagi. Nel CD16 si identificano due recettori Fc, FcγRIIIa e FcγRIIIb, che legandosi alla porzione Fc degli anticorpi IgG attivano la ADCC nelle cellule NK umane. Negli esseri umani, i monociti che esprimono CD16 hanno una varietà di capacità ADCC in presenza di anticorpi specifici e possono uccidere le cellule leucemiche primarie, le linee cellulari tumorali e le cellule infettate dal virus dell'epatite B. Inoltre, il CD16 è in grado di mediare l'uccisione diretta di alcune cellule cancerose ed infette viralmente senza anticorpi.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD56_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD56 - espressione brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD56_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 56, noto anche come molecola di adesione delle cellule neurali (NCAM), è una glicoproteina transmembrana legante omofila, espressa sulla superficie di neuroni, glia e muscoli scheletrici. Sebbene il CD56 sia spesso considerato un marker dell'impegno del lignaggio neurale, a causa del suo sito di scoperta, l'espressione di CD56 si trova anche, tra gli altri, nel sistema ematopoietico dove è strettamente associata, ma certamente non limitata, alle cellule natural killer.Gli anatomo-patologi fanno uso dell'immunoistochimica CD56 per riconoscere alcuni tumori, tra cui mieloma, leucemia mieloide, tumori neuroendocrini, tumore di Wilms, neuroblastoma, linfoma extranodale di tipo nasale a cellule NK/T, carcinoma a cellule acinose pancreatiche, feocromocitoma, paraganglioma, carcinoma polmonare a piccole cellule ed i tumori della famiglia del sarcoma di Ewing.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_HLADR_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>HLA-DR - espressione brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_HLADR_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>L'isotopo DR dell'antigene leucocitario umano (HLA) è un recettore della superficie cellulare MHC di classe II, codificato dal complesso HLA sulla regione 6p21.31 del cromosoma 6. Il complesso di HLA-DR e peptide, generalmente di lunghezza compresa tra 9 e 30 aminoacidi, costituisce un ligando per il recettore dei linfociti T.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<!-- ############### NORMAL STRINGS ############### -->
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PANCYTOPENIA</LocID>                               
		<Text>Pancitopenia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PANCYTOPENIA_DESC</LocID>                   
		<Text>La pancitopenia è una condizione che si verifica quando una persona ha una conta bassa per tutte le cellule presenti nel sangue: globuli rossi, globuli bianchi e piastrine. Solitamente, la pancitopenia è dovuta ad un problema del midollo osseo, che produce le cellule del sangue. Tuttavia, possono esserci diverse cause sottostanti.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HAIRYCELL</LocID>                               
		<Text>Cellule di aspetto capelluto</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HAIRYCELL_DESC</LocID>                   
		<Text>Le cellule capellute sono globuli bianchi anormali, con proiezioni di citoplasma simili a capelli. Rappresentano un segno fondamentale della tricoleucemia.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_003</LocID>                               
		<Text>Rilevato enzima TRAP</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_003_DESC</LocID>                   
		<Text>La fosfatasi acida tartrato-resistente (TRAP o TRAPase), nota anche come fosfatasi acida 5 tartrato resistente (ACP5), è un enzima metalloproteico monomerico glicosilato espresso nei mammiferi. Ha un peso molecolare di circa 35kDa, un punto isoelettrico di base (7,6-9,5) e un'attività ottimale in condizioni acide.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_08</LocID>                               
		<Text>Rilevata mutazione BRAF V600E</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_08_DESC</LocID>                   
		<Text>Il BRAF, noto anche come omologo B-Raf dell'oncogene virale del sarcoma murino V-Raf, è un proto-oncogene umano che codifica per una proteina citoplasmatica chiamata B-Raf, più formalmente nota come serina/treonina protein-chinasi B-Raf. Il BRAF controlla la proliferazione cellulare ed un ruolo chiave nella regolazione della via di trasduzione del segnale della proteina chinasi attivata dal mitogeno (MAPK). La mutazione missenso attivante nel codone 600 dell'esone 15 (V600E) del gene BRAF è stata identificata in molteplici neoplasie tra cui melanoma, carcinoma del colon-retto, carcinoma papillare della tiroide, tricoleucemia ed istiocitosi a cellule di Langerhans.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_09</LocID>                               
		<Text>Rilevata ipermutazione IGHV</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_09_DESC</LocID>                   
		<Text>L'ipermutazione somatica nella regione variabile V-III della catena pesante delle immunoglobuline (IgH) VH26 (IGHV) è una proteina che negli esseri umani è codificata dal gene IGHV. Nelle neoplasie a cellule B, come la leucemia linfocitica cronica, le mutazioni dell'IGHV sono associate a migliori risposte ad alcuni trattamenti e ad una sopravvivenza prolungata. Circa l'80-90% dei pazienti con HCL evidenzia ipermutazione IGHV.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_10</LocID>                               
		<Text>Rilevata delezione della banda cromosomica 17p13</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_10_DESC</LocID>                   
		<Text>Gli esami hanno evidenziato la delezione della banda cromosomica 17p13 nelle cellule esaminate.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NECROSIS</LocID>                               
		<Text>Necrosi</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NECROSIS_DESC</LocID>                   
		<Text>La necrosi è una forma di danno cellulare che provoca la morte prematura delle cellule nei tessuti viventi per autolisi.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LPT1</LocID>                               
		<Text>Rilevato tumore primario di grandi dimensioni</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LPT1_DESC</LocID>                   
		<Text>Gli esami hanno evidenziato un tumore primario di grandi dimensioni all'interno del paziente, a volte questo può essere segno che il cancro si trova in uno stato avanzato.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<!-- ### ### -->
	<!-- ######################################## Content for V0.13 Added Below ######################################## -->
	<!-- ### ### -->
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_LUMP</LocID>                               
		<Text>Nodulo al seno</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_LUMP_DESC</LocID>                   
		<Text>Un nodulo, o massa, al seno è un ispessimento localizzato, un rigonfiamento o una protuberanza del seno che al tatto si presenta diverso dal tessuto mammario circostante.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_DISCH</LocID>                               
		<Text>Secrezione mammaria</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_DISCH_DESC</LocID>                   
		<Text>Una secrezione mammaria consiste nel rilascio di fluido da parte di uno o entrambi i capezzoli. Si tratta di un sintomo mammario molto comune che, nella maggior parte dei casi, fa parte della normale funzionalità del seno, ma può anche essere indizio di un problema.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SORE_NIPPLE</LocID>                               
		<Text>Dolore al capezzolo</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SORE_NIPPLE_DESC</LocID>                   
		<Text>Il dolore al capezzolo è un dolore localizzato che si verifica nel tessuto mammario intorno all'area del capezzolo. Il dolore può essere associato ad altri sintomi e segni che possono includere dolore al seno, secrezione dal capezzolo, nodulo o massa mammaria, prurito o cambiamenti della pelle. Il cancro al seno in genere non causa dolore ai capezzoli o al seno.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_SCHANGE</LocID>                               
		<Text>Alterazioni alla forma del seno</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_SCHANGE_DESC</LocID>                   
		<Text>Il paziente ha evidenziato un cambiamento nella forma o nelle dimensioni del seno.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_DIMP</LocID>                               
		<Text>Alterazioni alla cute del seno</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_DIMP_DESC</LocID>                   
		<Text>Il paziente ha evidenziato delle fossette sul seno o pelle a buccia d’arancia (peau d'orange). A volte, la cute del seno può anche essere raggrinzita,  ispessita, rugosa, arrossata ed infiammata.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_PAIN</LocID>                               
		<Text>Dolore al seno</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_PAIN_DESC</LocID>                   
		<Text>Oppressione, tenerezza, tensione o dolore acuto ad uno o entrambi i seni sono sintomi che si verificano comunemente e, di solito, non indicano patologie importanti.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SUS_CALC</LocID>                               
		<Text>Calcificazioni sospette</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SUS_CALC_DESC</LocID>                   
		<Text>Le calcificazioni al seno sono dei piccoli depositi di calcio che si sviluppano all'interno del tessuto mammario. Questo sintomo è molto comune e tipicamente benigno (non canceroso) anche se, talvolta, alcuni tipi di calcificazioni possono suggerire un cancro al seno precoce. Le calcificazioni al seno sono più comuni nelle donne, ma si possono trovare anche negli uomini.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IRR_BMASS</LocID>                               
		<Text>Alterazioni alla densità del seno</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IRR_BMASS_DESC</LocID>                   
		<Text>La mammografia può evidenziare potenziali anomalie alla densità del seno, quali noduli, masse, rigonfiamenti, deformazioni. Una massa (nodulo) avente un bordo irregolare o un aspetto a stella (massa spiculata) potrebbe essere cancerosa.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA153</LocID>                               
		<Text>Livelli elevati di CA 15-3</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA153_DESC</LocID>                   
		<Text>L'antigene del cancro 15-3 (CA 15-3) è una proteina prodotta da una varietà di cellule, in particolare le cellule del cancro al seno, che circola nel sangue, dove può essere misurata. Non tutti i tipi di cancro al seno causano un aumento di CA 15-3, poiché alcuni tipi di cellule tumorali non producono in eccesso l'antigene. Tuttavia, i livelli di CA 15-3 sono più alti del normale nella maggior parte delle donne con cancro al seno che si è diffuso ad altre parti del corpo (carcinoma mammario metastatico).</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA2729</LocID>                               
		<Text>Livelli elevati di CA 27-29</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA2729_DESC</LocID>                   
		<Text>L'antigene del cancro 27-29 (CA 27-29) è uno dei numerosi antigeni che i medici usano come marker tumorale per il cancro al seno. Il suo livello, infatti, tende ad aumentare ogni volta che è presente il cancro. Il test del CA 27-29 viene utilizzato principalmente per monitorare il carcinoma mammario metastatico e meno comunemente per rilevare la recidiva nelle persone precedentemente trattate per il cancro al seno in stadio iniziale.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_11</LocID>                               
		<Text>Rilevato gene difettoso BRCA1 o BRCA2</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_11_DESC</LocID>                   
		<Text>BRCA1 e BRCA2 sono geni oncosoppressori umani, noti anche come geni caretaker, o proteine di suscettibilità al cancro della mammella, essenziali per la riparazione del DNA danneggiato. BRCA1 e BRCA2 codificano proteine non correlate che sono normalmente espresse nelle cellule del seno e di altri tessuti, dove aiutano a riparare il DNA danneggiato, o distruggono le cellule se ciò non è possibile. Le donne che presentano un difetto in BRCA1 o BRCA2 hanno un alto rischio di cancro al seno durante il corso della vita, stimato essere del 30-60%, ed un rischio a vita di cancro ovarico di circa il 20%. Gli uomini che hanno un difetto in BRCA1 o BRCA2 possono essere a maggior rischio di cancro alla prostata e cancro al seno maschile.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HRM_01</LocID>                               
		<Text>Recettore degli estrogeni positivo</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HRM_01_DESC</LocID>                   
		<Text>Un cancro è detto recettore degli estrogeni positivo (o ER+) se presenta recettori degli estrogeni. Ciò suggerisce che le cellule tumorali, come le normali cellule mammarie, possono ricevere segnali dagli estrogeni che potrebbero promuovere la loro crescita.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HRM_02</LocID>                               
		<Text>Recettore del progesterone positivo</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HRM_02_DESC</LocID>                   
		<Text>Un cancro è detto recettore del progesterone positivo (o PR+) se presenta recettori del progesterone. Ciò suggerisce che le cellule tumorali, come le normali cellule mammarie, possono ricevere segnali dal progesterone che potrebbe promuovere la loro crescita.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD340_NEG</LocID>                               
		<Text>CD340 - espressione negativa</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD340_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 340, noto anche come proto-oncogene HER2/neu, è una proteina recettore della tirosina-chinasi che negli esseri umani è codificata dal gene ERBB2. L'acronimo ERBB2 indica l'oncogene eritroblastico B, un gene isolato dal genoma aviario che nell'uomo è chiamto HER2 ed è membro della famiglia dei recettori del fattore di crescita epidermico umano (HER/EGFR/ERBB). L'amplificazione o la sovraespressione di questo oncogene ha dimostrato di svolgere un ruolo importante nello sviluppo e nella progressione di alcuni tipi aggressivi di cancro al seno. Negli ultimi anni la proteina è diventata un importante biomarcatore e bersaglio della terapia per circa il 30% delle pazienti con cancro al seno.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD340_POS</LocID>                               
		<Text>CD340 - espressione positiva</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD340_POS_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 340, noto anche come proto-oncogene HER2/neu, è una proteina recettore della tirosina-chinasi che negli esseri umani è codificata dal gene ERBB2. L'acronimo ERBB2 indica l'oncogene eritroblastico B, un gene isolato dal genoma aviario che nell'uomo è chiamto HER2 ed è membro della famiglia dei recettori del fattore di crescita epidermico umano (HER/EGFR/ERBB). L'amplificazione o la sovraespressione di questo oncogene ha dimostrato di svolgere un ruolo importante nello sviluppo e nella progressione di alcuni tipi aggressivi di cancro al seno. Negli ultimi anni la proteina è diventata un importante biomarcatore e bersaglio della terapia per circa il 30% delle pazienti con cancro al seno.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SPEC_MARG</LocID>                               
		<Text>Margini spiculati</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SPEC_MARG_DESC</LocID>                   
		<Text>I margini spiculati sono una vera caratteristica diagnostica della malignità del tumore. Fili di tessuto si irradiano da una massa mal definita, producendo un aspetto stellato.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD44v6_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD44v6 - espressione brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD44v6_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 44v6 è un'isoforma della famiglia CD44 delle glicoproteine ​​transmembrana. L'elevata espressione di CD44v6 nel cancro epiteliale è correlata alla crescita, all'invasione, alle metastasi e alla recidiva del tumore. CD44v6 è un co-recettore dei recettori tirosina-chinasi c-Met, RON e VEGFR-2.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_12</LocID>                               
		<Text>Rilevata mutazione GATA3</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_12_DESC</LocID>                   
		<Text>GATA3 è un fattore di trascrizione che nell'uomo è codificato dal gene GATA3 ed è fondamentale per lo sviluppo embrionale di vari tessuti, nonché per le risposte immunitarie infiammatorie e umorali e per il corretto funzionamento dell'endotelio dei vasi sanguigni. L'analisi immunocitochimica della proteina GATA3 nelle cellule mammarie è un indicatore prezioso per la diagnosi del cancro al seno primario, essendo testato come positivo nel 94% dei casi.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEMOPTYSIS2</LocID>                               
		<Text>Emottisi grave</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEMOPTYSIS2_DESC</LocID>                   
		<Text>L'emottisi è la tosse con sangue, o muco macchiato di sangue, proveniente dai bronchi, dalla laringe, dalla trachea o dai polmoni. In altre parole, è un'emorragia delle vie aeree. Può verificarsi con il cancro ai polmoni, infezioni quali tubercolosi, bronchite o polmonite ed alcune condizioni cardiovascolari.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_INC_INTRAPRE</LocID>                               
		<Text>Ipertensione intracranica</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_INC_INTRAPRE_DESC</LocID>                   
		<Text>L'ipertensione intracranica consiste nell'aumento della pressione intracranica (ICP), ovvero la pressione intorno al cervello, all'interno del cranio e quindi nel tessuto cerebrale e nel liquido cerebrospinale. Tipicamente, ciò avviene a causa di un aumento della quantità di liquido che circonda il cervello ed è provocato, ad esempio, da una maggiore quantità di liquido cerebrospinale che ammortizza naturalmente il cervello o da un aumento di sangue nel cervello a causa di una lesione o della rottura di un tumore.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BRAIN_ABW</LocID>                               
		<Text>Andamento anomalo delle onde cerebrali</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BRAIN_ABW_DESC</LocID>                   
		<Text>L'EEG ha rilevato un andamento anomalo delle onde cerebrali. Picchi, onde acuminate o complessi punta-onde che si verificano con una localizzazione coerente, a volte si osservano nelle prime fasi del decorso dei tumori cerebrali. Tuttavia, sono più comuni sia come riscontri precoci di neoplasie a crescita lenta associate a convulsioni, o in seguito allo sviluppo di un rallentamento focale.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LPT2</LocID>                               
		<Text>Rilevata massa anomala</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LPT2_DESC</LocID>                   
		<Text>Gli esami hanno evidenziato una massa anomala all'interno del paziente, sono necessari ulteriori analisi per identificarne malignità, tipo o progressione.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_13</LocID>                               
		<Text>Evidenze di neurofibromatosi di tipo I</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_13_DESC</LocID>                   
		<Text>La neurofibromatosi di tipo I (NF-1) è una malattia multisistemica complessa causata dalla mutazione di un gene sul cromosoma 17 responsabile della produzione di una proteina chiamata neurofibromina, necessaria per il normale funzionamento di molti tipi di cellule umane. Circa il 10% dei pazienti con NF-1 sviluppa tumori del sistema nervoso centrale (CNS). I più comuni tra questi sono i gliomi ipotalamo-ottici, seguiti dagli astrocitomi pilocitici cerebellari e del tronco cerebrale.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EGB</LocID>                               
		<Text>Corpi granulari eosinofili</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EGB_DESC</LocID>                   
		<Text>La frequente presenza di corpi granulari eosinofili è spesso un indizio utile per declassare una neoplasia di grado superiore verso un tumore di grado inferiore, come uno xanthoastrocitoma pleomorfo (PXA) o un astrocitoma pilocitico.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ABSCESS</LocID>                               
		<Text>Ascesso</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FND</LocID>                   
		<Text>Deficit neurologico focale</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FND_DESC</LocID>                               
		<Text>Un deficit neurologico focale è un problema con i nervi, il midollo spinale o la funzione cerebrale. Colpisce una posizione specifica, come il lato sinistro del viso, il braccio destro o anche una piccola area come la lingua. Anche i problemi di linguaggio, vista e udito sono considerati deficit neurologici focali.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMD</LocID>                   
		<Text>Depositi minerali calcificati</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMD_DESC</LocID>                               
		<Text>I depositi minerali calcificati nel cervello, o calcoli cerebrali, sono definiti come grandi calcificazioni intracraniche solide. Sebbene siano considerati benigni da molti medici, questi depositi di fosfato di calcio possono diventare molto grandi ed essere associati a sintomi neurologici che vanno dalle convulsioni ai sintomi parkinsoniani. Le calcificazioni distrofiche sono più comunemente osservate in aree di lesioni cerebrali come traumi, interventi chirurgici, ictus e radioterapia.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSPHASIA</LocID>                   
		<Text>Disfasia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSPHASIA_DESC</LocID>                               
		<Text>La disfasia è un disturbo del linguaggio caratterizzato da una carenza nella generazione della parola e, talvolta, anche nella sua comprensione. Tipicamente è causata da malattie o danni cerebrali.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_14</LocID>                   
		<Text>Sindrome di Li-Fraumeni (LFS)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_14_DESC</LocID>                               
		<Text>La sindrome di Li-Fraumeni (LFS) è una predisposizione familiare ereditaria ad un'ampia gamma di alcuni tumori, spesso rari. Ciò è dovuto ad un cambiamento (mutazione) in un gene soppressore del tumore noto come TP53.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCRO_CYSTS</LocID>                   
		<Text>Microcisti</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCRO_CYSTS_DESC</LocID>                               
		<Text>Una microcisti è semplicemente una cisti molto piccola. La cisti è una sacca o cavità chiusa anomala, solitamente non cancerosa, piena di liquido o di una sostanza semisolida, che a volte causa dolore.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_KI67_LLI</LocID>                               
		<Text>Antigene KI-67 - indice proliferativo basso</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_KI67_LLI_DESC</LocID>                   
		<Text>L'antigene KI-67, noto anche come Ki-67 o MKI67, è una proteina che nell'uomo è codificata dal gene MKI67 (antigene identificato dall'anticorpo monoclonale Ki-67). Il KI-67 è un eccellente marker per determinare la frazione di crescita di una data popolazione cellulare. In particolare, la frazione di cellule tumorali Ki-67-positive (indice proliferativo) è spesso correlata al decorso clinico del cancro.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_KI67_BLI</LocID>                               
		<Text>Antigene KI-67 - indice proliferativo vivace</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_15</LocID>                               
		<Text>Perdita di eterozigosi</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_15_DESC</LocID>                   
		<Text>La perdita di eterozigosi (LOH) sul braccio cromosomico 10q è l'alterazione genica più frequente per i glioblastomi primari e secondari, infatti, si verifica nel 60-90% dei casi. Questa mutazione è associata ad una scarsa sopravvivenza e sembra essere specifica per il glioblastoma multiforme, poiché si trova raramente in altri gradi di tumore. La LOH al 10q ed altre una o due mutazioni geniche aggiuntive sembrano essere alterazioni frequenti e molto probabilmente sono i principali attori nello sviluppo di glioblastomi.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_16</LocID>                               
		<Text>Sovraespressione di PDGFR</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_16_DESC</LocID>                   
		<Text>Il fattore di crescita derivato dalle piastrine (PDGF) è uno dei numerosi fattori di crescita che regolano la crescita e la divisione cellulare. In particolare, il PDGF svolge un ruolo significativo nella formazione dei vasi sanguigni, nella crescita dei vasi sanguigni dal tessuto di quelli già esistenti e nella mitogenesi, cioè nella proliferazione, delle cellule mesenchimali. In oncologia, il gene PDGF agisce come un mitogeno principale per le cellule gliali legandosi al recettore PDGF (PDGFR). L'amplificazione o la sovraespressione del PDGFR è tipica nel percorso che porta ai glioblastomi secondari.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_017</LocID>                               
		<Text>Non rilevata mutazione IDH1/IDH2</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSPAREUNIA</LocID>                   
		<Text>Dispareunia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSPAREUNIA_DESC</LocID>                               
		<Text>La dispareunia, o rapporto sessuale doloroso, è un dolore genitale persistente o ricorrente che la donna avverte nell'area della vagina o della pelvi e si verifica subito prima, durante o dopo il rapporto. Il disturbo può verificarsi per ragioni che vanno da problemi strutturali a preoccupazioni psicologiche. </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA125</LocID>                   
		<Text>Livelli elevati di CA 125</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA125_DESC</LocID>                               
		<Text>L'antigene del cancro 125 (CA 125), noto anche come mucina 16 o MUC16, è una glicoproteina umana della famiglia delle mucine, codificata dall'omonimo gene MUC16. Il test CA 125 misura la quantità di proteina presente nel sangue e può essere utilizzato per monitorare alcuni tumori durante e dopo il trattamento. In alcuni casi, il test può essere utilizzato anche per cercare i primi segni di cancro ovarico nelle persone con un rischio molto elevato di malattia. Nelle donne in premenopausa, tuttavia, molte altre malattie oltre al cancro possono causare livelli più elevati di CA 125.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EARLY_SAT</LocID>                               
		<Text>Sazietà precoce</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EARLY_SAT_DESC</LocID>                   
		<Text>La sazietà precoce, o perdita dell'appetito, è l'incapacità di consumare un pasto completo o la sensazione di sentirsi sazi dopo solo una piccola quantità di cibo.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PMPB</LocID>                               
		<Text>Sanguinamento postmenopausale</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PMPB_DESC</LocID>                   
		<Text>Il sanguinamento postmenopausale (PMB) è definito come una perdita ematica che si verifica dopo 1 anno di amenorrea, in una donna che non sta ricevendo terapia ormonale (HT). Le donne in terapia continua con progesterone ed estrogeni possono manifestare sanguinamento vaginale irregolare, soprattutto per i primi 6 mesi. Ci possono essere diverse cause di sanguinamento postmenopausale, la più comune è l'infiammazione e l'assottigliamento del rivestimento vaginale (vaginite atrofica) o del rivestimento dell'utero (atrofia endometriale), dovuta a livelli bassi di estrogeni.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IRR_MNS</LocID>                               
		<Text>Alterazioni del ciclo mestruale</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IRR_MNS_DESC</LocID>                   
		<Text>Le alterazioni del ciclo mestruale comprendono periodi mancanti, ritardati o irregolari e sanguinamento con andamento anomalo. Le mestruazioni irregolari possono avere cause non associate ad una malattia sottostante, come  una storia familiare di mestruazioni irregolari, menopausa o menarca, stress fisico, stress psicologico, fumo o effetti collaterali di farmaci.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_APM</LocID>                               
		<Text>Rilevata massa pelvica anormale</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_APM_DESC</LocID>                   
		<Text>Una massa pelvica è un ingrossamento o rigonfiamento nella regione pelvica che, tipicamente, viene rilevato durante gli esami ginecologici o esami fisici di routine. Le masse pelviche possono provenire dagli organi ginecologici, come la cervice, l'utero, gli annessi uterini o da altri organi pelvici, come l'intestino, la vescica, gli ureteri e gli organi renali. Esistono diversi problemi ginecologici e molte malattie che possono provocare una massa pelvica. Nella maggior parte dei casi si tratta di masse benigne, come le cisti ovariche, mentre in altri casi possono essere correlate al cancro ginecologico.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_OVAR_CYST</LocID>                               
		<Text>Cisti ovariche</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_OVAR_CYST_DESC</LocID>                   
		<Text>Le cisti ovariche sono sacche o cavità piene di liquido in un'ovaia o sulla sua superficie. La maggior parte delle cisti ovariche non causa sintomi, ma in alcuni casi possono verificarsi irregolarità mestruali, dolore durante i rapporti o movimenti intestinali irregolari. La maggior parte delle cisti ovariche sono innocue e spesso si risolvono da sole senza trattamento.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_004</LocID>                               
		<Text>Schema di progressione micropapillare</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_004_DESC</LocID>                   
		<Text>Uno schema di progressione micropapillare è definito come un modello di diffusione che mostra strutture micropapillari, senza un nucleo fibrovascolare. La presenza di uno schema micropapillare porta, tipicamente, ad una prognosi più sfavorevole nel cancro dell'ovaio, della mammella e della vescica.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_005</LocID>                               
		<Text>Corpi psammomatosi</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_005_DESC</LocID>                   
		<Text>I corpi psammomatosi sono calcificazioni concentriche microscopiche che si formano come risultato della desquamazione di cellule apoptotiche. Rappresentano dei reperti che si ritrovano comunemente all'interno della struttura di alcuni tumori, quali carcinoma ovarico, carcinoma papillare della tiroide, meningiomi e adenocarcinomi sierosi dell'endometrio. Inoltre, possono manifestarsi in associazione a cellule ghiandolari maligne rilevate con citologia cervicovaginale.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_18</LocID>                               
		<Text>Rilevata mutazione BRAF V599E</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_18_DESC</LocID>                   
		<Text>Il BRAF, noto anche come omologo B-Raf dell'oncogene virale del sarcoma murino V-Raf, è un proto-oncogene umano che codifica per una proteina citoplasmatica chiamata B-Raf, più formalmente nota come serina/treonina protein-chinasi B-Raf. Il BRAF controlla la proliferazione cellulare ed un ruolo chiave nella regolazione della via di trasduzione del segnale della proteina chinasi attivata dal mitogeno (MAPK). La mutazione V599E del gene BRAF è stata identificata in oltre il 90% delle lesioni melanocitiche benigne e maligne, dove si traduce in una funzione chinasi costitutivamente attiva e in una maggiore formazione di colonie in vitro.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ASCITES</LocID>                               
		<Text>Ascite</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ASCITES_DESC</LocID>                   
		<Text>L'ascite è un gonfiore addominale causato dall'accumulo di liquidi, il più delle volte correlato a malattie del fegato.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PLEURAL_EFFUSION</LocID>                               
		<Text>Versamento pleurico</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PLEURAL_EFFUSION_DESC</LocID>                   
		<Text>Il versamento pleurico, a volte indicato come "acqua nei polmoni", è l'accumulo di liquido in eccesso tra gli strati della pleura, al di fuori dei polmoni. Le pleure sono membrane sottili che rivestono i polmoni e l'interno della cavità toracica ed agiscono per lubrificare e facilitare la respirazione.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD146_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD146 - espressione brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD146_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 146, noto anche come molecola di adesione cellulare del melanoma (MCAM), è una glicoproteina della membrana plasmatica espressa in modo anormale in una varietà di tumori ed è strettamente associata alle metastasi tumorali.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK7_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CK7 - espressione brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK7_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>La citocheratina 7 (CK7), nota anche come cheratina citoscheletrica di tipo II 7 (K7), o sarcolectina (SCL), è una proteina che negli esseri umani è codificata dal gene KRT7. La CK7 si trova negli epiteli ghiandolari semplici e nell'epitelio di transizione. In particolare, le cellule epitaliali del polmone e della mammella contengono entrambe CK7, mentre alcuni altri epiteli ghiandolari (come colon e prostata) non ne contengono. Poiché l'antigene CK7 si trova sia nelle cellule sane che in quelle neoplastiche, gli anticorpi contro CK7 possono essere utilizzati in immunoistochimica per distinguere rispettivamente i carcinomi a cellule ovariche e transizionali dai tumori del colon e della prostata. Comunemente, il CK7 è usato in combinazione con il CK20 per effettuare tali diagnosi.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK7_NEG</LocID>                               
		<Text>CK7 - espressione negativa</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK7_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>La citocheratina 7 (CK7), nota anche come cheratina citoscheletrica di tipo II 7 (K7), o sarcolectina (SCL), è una proteina che negli esseri umani è codificata dal gene KRT7. La CK7 si trova negli epiteli ghiandolari semplici e nell'epitelio di transizione. In particolare, le cellule epitaliali del polmone e della mammella contengono entrambe CK7, mentre alcuni altri epiteli ghiandolari (come colon e prostata) non ne contengono. Poiché l'antigene CK7 si trova sia nelle cellule sane che in quelle neoplastiche, gli anticorpi CK7 antagonisti possono essere utilizzati in immunoistochimica per distinguere rispettivamente i carcinomi a cellule ovariche e transizionali dai tumori del colon e della prostata. Comunemente, il CK7 è usato in combinazione con il CK20 per effettuare tali diagnosi.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK20_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CK20 - espressione brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK20_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>La citocheratina 20 (CK20), nota anche come cheratina citoscheletrica di tipo I 20 (K20), è una proteina che negli esseri umani è codificata dal gene KRT20. In immunoistochimica, gli anticorpi CK20 antagonisti possono essere utilizzati per identificare una serie di adenocarcinomi derivanti da epiteli che normalmente contengono la proteina. Ad esempio, il CK20 presente nell'adenocarcinoma del colon-retto, nei carcinomi a cellule di transizione e nel carcinoma a cellule di Merkel, ma è assente nel cancro ai polmoni, alla prostata e nel carcinoma ovarico non mucinoso. Comunemente, il CK20 è usato in combinazione con il CK7 per distinguere diversi tipi di tumore ghiandolare.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK20_NEG</LocID>                               
		<Text>CK20 - espressione negativa</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK20_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>La citocheratina 20 (CK20), nota anche come cheratina citoscheletrica di tipo I 20 (K20), è una proteina che negli esseri umani è codificata dal gene KRT20. In immunoistochimica, gli anticorpi CK20 antagonisti possono essere utilizzati per identificare una serie di adenocarcinomi derivanti da epiteli che normalmente contengono la proteina. Ad esempio, il CK20 presente nell'adenocarcinoma del colon-retto, nei carcinomi a cellule di transizione e nel carcinoma a cellule di Merkel, ma è assente nel cancro ai polmoni, alla prostata e nel carcinoma ovarico non mucinoso. Comunemente, il CK20 è usato in combinazione con il CK7 per distinguere diversi tipi di tumore ghiandolare.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_17</LocID>                               
		<Text>Non rilevata mutazione IDH1/IDH2</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_17_DESC</LocID>                   
		<Text>L'isocitrato deidrogenasi (IDH) è un enzima chiave coinvolto nella conversione dell'isocitrato in α-chetoglutarato (α-KG) nel ciclo dell'acido tricarbossilico (TCA). La mutazione IDH produce un enzima neomorfico che può portare all'accumulo anormale di R-2-HG e promuove la leucemogenesi e si verifica nel 20% dei pazienti con leucemia mieloide acuta (AML), inclusi principalmente IDH1 R132, IDH2 R140 e IDH2 R172.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PSA_BL_DETECTED</LocID>                               
		<Text>Livelli elevati di antigene prostatico specifico</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PSA_BL_DETECTED_DESC</LocID>                   
		<Text>L'antigene prostatico specifico (PSA) è una glicoproteina prodotta esclusivamente dalla prostata che ha la funzione di liquefare lo sperma. Piccole quantità di PSA fuoriescono nel flusso sanguigno, dove possono essere misurate. L'antigene prostatico specifico è tessuto-specifico ma non specifico per il cancro. Livelli elevati possono essere osservati negli uomini con ipertrofia prostatica benigna (IPB), prostatite, infezione del tratto urinario o infarto prostatico.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSORGASMIA</LocID>                   
		<Text>Disorgasmia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSORGASMIA_DESC</LocID>                               
		<Text>La disorgasmia è definita come un orgasmo doloroso, ma senza alcun dolore precedente durante il rapporto sessuale. Il dolore è spesso una sensazione di crampi al bacino, ai glutei o all'addome.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_APM1</LocID>                               
		<Text>Evidenze di prostata anormale</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_APM1_DESC</LocID>                   
		<Text>Gli esami hanno evidenziato delle anomalie nella prostata del paziente.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DIFF_URINE</LocID>                               
		<Text>Ritenzione urinaria</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DIFF_URINE_DESC</LocID>                   
		<Text>Il paziente riporta difficoltà ad urinare ed a svuotare completamente la vescica. La ritenzione urinaria può avere cause non associate ad una malattia sottostante, ad esempio, può trattenere l'urina intenzionalmente o possono essere effetti collaterali dei farmaci.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NIGHT_URGE</LocID>                               
		<Text>Minzione frequente durante la notte</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NIGHT_URGE_DESC</LocID>                   
		<Text>Un bisogno frequente di alzarsi per andare in bagno ad urinare durante la notte è chiamato nicturia. Si tratta di un evento diverso dalla enuresi, o il bagnare il letto, in cui la persona non si sveglia dal sonno, ma la vescica si svuota comunque. La nicturia è una causa comune di perdita del sonno, soprattutto tra gli anziani.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_UAS_PCA3</LocID>                               
		<Text>Livelli elevati di antigene 3 del cancro prostatico</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_UAS_PCA3_DESC</LocID>                   
		<Text>L'antigene 3 del cancro prostatico (PCA3) è altamente espresso nei carcinomi della prostata. Gli esami hanno evidenziato livelli elevati di PCA3 nelle urine.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ED</LocID>                               
		<Text>Disfunzione erettile</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ED_DESC</LocID>                   
		<Text>La disfunzione erettile (ED) è l'incapacità di ottenere o mantenere un'erezione adeguata a portare a termine un rapporto sessuale soddisfacente. A volte si parla di impotenza, sebbene questo termine sia ormai usato sempre meno spesso. L'ED occasionale non è raro, infatti, molti uomini lo sperimentano durante i periodi di stress. Inoltre, l'ED è una potenziale complicanza nota dell'intervento di prostatectomia radicale per cancro alla prostata.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEMATOSPERMIA</LocID>                               
		<Text>Ematospermia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEMATOSPERMIA_DESC</LocID>                   
		<Text>L'ematospermia è definita come sangue nello sperma. Sebbene spesso percepito come poco significativo, il sangue nell'eiaculato può causare grande preoccupazione agli uomini che lo sperimentano. Si tratta di una condizione comune, con molti episodi che passano spesso inosservati e di cui è ancora ignota la causa.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERCALCEMIA</LocID>                               
		<Text>Ipercalcemia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERCALCEMIA_DESC</LocID>                   
		<Text>L'ipercalcemia è una condizione medica in cui il livello di calcio nel sangue è superiore al normale. Tipicamente, questo sintomo è causato dall'iperattività delle quattro minuscole ghiandole del collo, note come paratiroidi, o dal cancro nei casi più gravi. Il calcio in eccesso nel sangue colpisce e può essere pericoloso per molti sistemi corporei.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SEVERE_HYPERCALCEMIA</LocID>                               
		<Text>Ipercalcemia grave</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SEVERE_HYPERCALCEMIA_DESC</LocID>                   
		<Text>L'ipercalcemia è una condizione medica in cui il livello di calcio nel sangue è superiore al normale. L'ipercalcemia grave è un'emergenza medica che richiede un trattamento urgente e che, sebbene raramente, può interferire con la funzione cardiaca, causando palpitazioni e svenimenti, indicazioni di aritmia cardiaca e altri problemi cardiaci.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD13_NEG</LocID>                               
		<Text>CD13 - espressione negativa</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD30_BRIGHT</LocID>                   
		<Text>CD30 - espressione brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD30_BRIGHT_DESC</LocID>                               
		<Text>Il cluster di differenziazione 30, noto anche come TNFRSF8, è una proteina di membrana cellulare appartenente alla famiglia dei recettori per i fattori di necrosi tumorale e marker tumorali. Questo recettore viene tipicamente espresso dai linfociti T e B attivati, ma non da quelli a riposo. TRAF2 e TRAF5 possono interagire con questo recettore e mediare la trasduzione del segnale che porta all'attivazione di NF-kappaB. Il CD30, inoltre, è associato al linfoma anaplastico a grandi cellule, viene espresso nel carcinoma embrionale ma non nel seminoma ed è quindi un indicatore utile per distinguere tra questi tumori a cellule germinali. CD30 e CD15 sono espressi anche sulle cellule di Reed-Sternberg tipiche del linfoma di Hodgkin.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD45_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD45 - espressione brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD45_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 45, noto anche come proteina tirosina fosfatasi, recettore di tipo C (PTPRC), o antigene comune leucocitario (LCA), è un enzima che, negli esseri umani, è codificato dal gene PTPRC. Il CD45 è una proteina pan-leucocitaria con attività tirosina fosfatasica coinvolta nella regolazione della trasduzione del segnale nell'ematopoiesi. CD45 non colocalizza con zattere lipidiche su cellule ematopoietiche umane non trasformate e murine, ma il posizionamento di CD45 all'interno di zattere lipidiche viene modificato durante la loro trasformazione oncogenica nella leucemia mieloide acuta. CD45 colocalizza con zattere lipidiche su cellule AML, che contribuisce all'intensità del segnale GM-CSF elevata coinvolta nella proliferazione delle cellule leucemiche.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_19</LocID>                               
		<Text>Rilevata mutazione IGH-BCL2</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_19_DESC</LocID>                   
		<Text>La traslocazione cromosomica aberrante t(14;18) (q32;q21) è un'anomalia genetica che coinvolge il locus IgH sul cromosoma 14 e il gene BCL2 sul cromosoma 18 e rappresenta il segno distintivo del linfoma follicolare (FL).</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_20</LocID>                               
		<Text>Rilevata ipermutazione BCL6 (3q27)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_20_DESC</LocID>                   
		<Text>La proteina 6 del linfoma a cellule B è una proteina che negli esseri umani è codificata dal gene BCL6. Come BCL2, BCL3, BCL5, BCL7A, BCL9 e BCL10, ha una rilevanza clinica nel linfoma. La proteina codificata da questo gene è un fattore di trascrizione del dito di zinco evolutivamente conservato e contiene un dominio POZ/BTB N-terminale. BCL6 agisce come repressore della trascrizione sequenza specifico ed ha dimostrato di modulare le risposte STAT-dipendenti dell'interleuchina 4 (IL-4) alle cellule B. Questa proteina può interagire con diversi complessi corepressori per inibire la trascrizione ed il gene è spesso traslocato ed ipermutato nel linfoma diffuso a grandi cellule B (DLBCL).</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_BLC2_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>BCL2 - espressione brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_BLC2_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>La proteina 2 del linfoma a cellule B, codificato nell'uomo dal gene BCL2, è il membro fondatore della famiglia Bcl-2 di proteine che governano la permeabilità della membrana mitocondriale esterna (MOMP) e regolano la morte cellulare (apoptosi), sia inibendo (anti-apoptotico) che inducendo apoptosi (pro-apoptotica). Gli anticorpi anti-BCL2 possono essere utilizzati con l'immunoistochimica per identificare le cellule contenenti l'antigene. Nei tessuti sani, gli anticorpi reagiscono sia con i linfociti B nella zona del mantello, sia con alcuni linfociti T. Tuttavia, le cellule positive aumentano notevolmente nel linfoma follicolare, così come in molte altre forme di cancro. In alcuni casi, la presenza o l'assenza di colorazione BCL2 nelle biopsie può essere significativa per la prognosi del paziente o la probabilità di recidiva.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_DGP</LocID>                               
		<Text>Modello di crescita diffusa</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_DGP_DESC</LocID>                   
		<Text>Modello di crescita cellulare diffuso e/o vagamente nodulare.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ABNORMAL_NODULE</LocID>                               
		<Text>Nodulo colorato in modo anomalo</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ABNORMAL_NODULE_DESC</LocID>                   
		<Text>Il paziente mostra sulla pelle un nodulo (una massa) dallo strano colore rosso/viola.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCP_VIR</LocID>                               
		<Text>Evidenze del poliomavirus a cellule di Merkel (MCV)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCP_VIR_DESC</LocID>                   
		<Text>Il poliomavirus a cellule di Merkel (MCV o MCPyV) è stato descritto per la prima volta nel gennaio 2008 a Pittsburgh, in Pennsylvania. Si tratta del primo esempio di un agente patogeno virale umano scoperto utilizzando un sequenziamento metagenomico imparziale di nuova generazione con una tecnica chiamata sottrazione del trascrittoma digitale. MCV è uno dei sette oncovirus umani attualmente conosciuti. La rilevazione del virus è ancora in una fase di ricerca e generalmente non è disponibile come test clinico. La rilevazione del DNA virale viene eseguita mediante PCR o FISH.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCP_VIR_EL</LocID>                               
		<Text>Evidenze di MCV al microscopio elettronico</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCP_VIR_EL_DESC</LocID>                   
		<Text>La microscopia elettronica a trasmissione di particelle virus-simili (VLP) del poliomavirus a cellule di Merkel (MCV) a 50.000 ingrandimenti mostra le caratteristiche strutture a capside icosaedriche poliomavirali. Questo esame è utile per rilevare MCV, uno dei sette oncovirus umani attualmente conosciuti.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_006</LocID>                               
		<Text>Sovrapproduzione di ciclina D1</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_006_DESC</LocID>                   
		<Text>La ciclina D1 è una proteina codificata dal gene CCND1 che regola l'ingresso delle cellule nel ciclo cellulare, guidando la transizione tra le fasi G0 e G1. Nei tessuti normali, le cellule epiteliali basali, endoteliali e stromali sono spesso positive alla ciclina D1, poiché stanno attraversando il ciclo cellulare. Come risultato di una traslocazione che coinvolge il gene della ciclina D1 e IgH, t (11;14), la stragrande maggioranza dei linfomi mantellari sovraesprime la ciclina D1. Questa è una caratteristica utile nella classificazione dei linfomi a cellule B di basso grado.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_21</LocID>                               
		<Text>Rilevata mutazione IGH/CCND1</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_21_DESC</LocID>                   
		<Text>I riarrangiamenti del gene IGH sono considerati una delle aberrazioni genetiche citogenetiche classiche associate a numerosi tumori. Il segno distintivo molecolare di MCL, t(11;14) (q13;q32) (IGH/CCND1), si traduce nella deregolamentazione e nella sovraespressione del gene del ciclo cellulare della fase G1, CCND1 (che codifica per la ciclina D1), mediato da elementi di potenziamento trovati in tutto il locus IGH.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_SPC</LocID>                               
		<Text>Cromatina puntinata</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_SPC_DESC</LocID>                   
		<Text>In patologia, il termine cromatina puntinata, o cromatina a grossi granuli o sale e pepe, fa riferimento a nuclei cellulari che mostrano al microscopio ottico una cromatina dispersa di tipo granulare. La cromatina puntinata si osserva tipicamente nei tumori endocrini, come il carcinoma midollare della tiroide, i tumori neuroendocrini e il feocromocitoma.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_LSAC</LocID>                               
		<Text>Grandi cellule anaplastiche</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_LSAC_DESC</LocID>                   
		<Text>Le cellule anaplastiche mostrano un marcato pleomorfismo (variabilità). Caratteristicamente, i nuclei possono essere estremamente ipercromatici (macchiati di scuro) e grandi, il rapporto citoplasmatico nucleare può avvicinarsi a 1:1, invece del normale 1:4 o 1:6, si possono formare cellule giganti, considerevolmente più grandi delle loro vicine e aventi un nucleo enorme o più nuclei (sincizi). I nuclei anaplastici sono variabili e bizzarri in forma e dimensioni.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_007</LocID>                               
		<Text>Fattore di trascrizione tiroideo 1 positivo</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_007_DESC</LocID>                   
		<Text>Il fattore di trascrizione tiroideo 1 (TTF-1), noto anche come NK2 homeobox 1 (NKX2-1), è una proteina che nell'uomo è codificata dal gene NKX2-1. Le cellule positive al TTF-1 si trovano nel polmone, tipicamente, come pneumociti di tipo II e cellule di Clara, o cellule bronchiolari. Nella tiroide, anche le cellule follicolari e parafollicolari sono positive al TTF-1. Per quanto riguarda i tumori polmonari, gli adenocarcinomi ed i carcinomi a piccole cellule (di qualsiasi sede primaria) sono generalmente positivi, mentre i carcinomi spinocellulari ed i carcinomi a grandi cellule sono raramente positivi.	Il TTF1 è più di un semplice marker clinico per questo tipo di tumori, in quanto svolge un ruolo attivo nel sostenere le cellule del cancro polmonare.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IS_001</LocID>                               
		<Text>TP63 - espressione brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IS_001_DESC</LocID>                   
		<Text>La proteina tumorale p63, nota anche come TP63 o proteina 63 correlata alla trasformazione, è una proteina che negli esseri umani è codificata dal gene TP63. L'immunocolorazione p63 ha utilità per i carcinomi spinocellulari della testa e del collo, differenziando l'adenocarcinoma prostatico (il tipo più comune di cancro alla prostata) ed il tessuto prostatico benigno.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERTROPHIC_PO</LocID>                               
		<Text>Osteoartropatia polmonare ipertrofica</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERTROPHIC_PO_DESC</LocID>                   
		<Text>L'osteoartropatia polmonare ipertrofica (HPO), conosciuta anche come sindrome di Marie-Bamberger, è una rara sindrome paraneoplastica frequentemente associata al cancro del polmone. Si tratta di una condizione clinica che associa la presenza di dita ippocratiche e periostite simmetrica delle ossa lunghe degli arti superiori e inferiori (principalmente radio e perone, in misura minore anche femore, omero, metacarpi e metatarsi), ingrossamento delle estremità ed articolazioni dolenti e gonfie.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD44_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD44 - espressione brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD44_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 44 è una glicoproteina della superficie cellulare coinvolta nelle interazioni cellula-cellula, nell'adesione e nella migrazione delle cellule che nell'uomo è codificato dal gene CD44 sul cromosoma 11. Il CD44 è un recettore di adesione della superficie cellulare altamente espresso in molti tumori e regola le metastasi tramite il reclutamento di CD44 sulla superficie cellulare. La sua interazione con appropriati ligandi della matrice extracellulare promuove i processi di migrazione e invasione coinvolti nelle metastasi.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_22</LocID>                               
		<Text>Sovraespressione della mutazione EGFR</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_22_DESC</LocID>                   
		<Text>Il recettore del fattore di crescita epidermico umano (HER/EGFR/ERBB) è una proteina transmembrana recettore per i membri della famiglia ERBB dei ligandi proteici extracellulari. Le mutazioni che portano alla sovraespressione di EGFR (nota anche come sovraregolazione o amplificazione) sono state associate ad una serie di tumori, tra cui adenocarcinoma del polmone (40% dei casi), tumori anali, glioblastoma (50%) e tumori epiteliali della testa e del collo (80-100%). Queste mutazioni somatiche che coinvolgono l'EGFR portano alla sua attivazione costante, che produce una divisione cellulare incontrollata.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD274_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD274 - espressione brillante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD274_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Il cluster di differenziazione 274, noto anche come ligando di morte cellulare programmata 1 (PD-L1) o B7 omologo 1 (B7-H1), è una proteina transmembrana di tipo 1 da 40 kDa che negli esseri umani è codificata dal gene CD274. Si ipotizza che PD-L1 abbia un ruolo importante nella soppressione del sistema immunitario durante eventi particolari come gravidanza, allotrapianti di tessuti, malattie autoimmuni ed altri stati patologici come l'epatite.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IS_002</LocID>                               
		<Text>TP53 - espressione anomala</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IS_002_DESC</LocID>                   
		<Text>La proteina tumorale p53, nota anche come TP53 o antigene tumorale cellulare p53 o soppressore tumorale p53, è un fattore di trascrizione che regola il ciclo cellulare e ricopre la funzione di soppressore tumorale. La sua funzione è cruciale negli organismi pluricellulari, dove previene la formazione del cancro e quindi funge da soppressore dei tumori nascenti. Il gene TP53 può anche essere modificato da mutageni (sostanze chimiche, radiazioni o virus), aumentando la probabilità di divisione cellulare incontrollata.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_HISRC</LocID>                               
		<Text>Morfologia cellulare ad anello con sigillo</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_HISRC_DESC</LocID>                   
		<Text>In istologia, una cellula ad anello con sigillo è una cellula con un grande vacuolo. Il tipo maligno di queste cellule è visto prevalentemente nei carcinomi, associato a varia forme di cancro. Per definizione, è necessaria una quantità cellulare ad anello con sigillo del 50% o maggiore (alta) affinché un carcinoma del colon-retto sia designato come adenocarcinoma colon-rettale con cellule ad anello con sigillo.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_23</LocID>                               
		<Text>Instabilità dei microsatelliti di alto grado</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_23_DESC</LocID>                   
		<Text>L'instabilità dei microsatelliti (MSI) è una condizione di ipermutabilità genetica, cioè una predisposizione alla mutazione, che deriva da una ridotta capacità di riparazione del disadattamento del DNA (MMR). In condizioni normali, MMR corregge gli errori che si verificano spontaneamente durante la replicazione del DNA, come il disadattamento di base singola o brevi inserimenti e delezioni. Le proteine coinvolte nella MMR correggono gli errori della polimerasi formando un complesso che si lega alla sezione di DNA non corrispondente, elimina l'errore e inserisce la sequenza corretta al suo posto. La presenza di MSI rappresenta la prova fenotipica che la MMR non funziona normalmente. Le cellule con MMR funzionante in modo anomalo non sono in grado di correggere gli errori che si verificano durante la replicazione del DNA. L'instabilità dei microsatelliti è associata a molte forme di cancro, ma è prevalente nei tumori del colon.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_008</LocID>                               
		<Text>Sovraespressione di Mucina 4</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_008_DESC</LocID>                   
		<Text>Le mucine sono una famiglia di proteine ad alto peso molecolare e fortemente glicosilate (glicoconiugate) che rappresentano i principali costituenti del muco, la secrezione viscosa prodotta dai tessuti epiteliali del tratto respiratorio e gastro-intestinale. Queste glicoproteine svolgono un ruolo importante nella protezione delle cellule epiteliali, nonché nel rinnovamento e nel differenziamento epiteliale. La mucina 4 (MUC-4) è una mucina che nell'uomo è codificata dal gene MUC4. A causa delle sue proprietà di segnalazione ed antiadesive, la mucina 4 gioca vari ruoli nella progressione del cancro, contribuendo allo sviluppo del tumore e delle metastasi.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_24</LocID>                               
		<Text>Rilevata mutazione CDH1 (CD324)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_24_DESC</LocID>                   
		<Text>La caderina-1, nota anche come caderina epiteliale (E-caderina) o CAM 120/80 o uvomorulina, è una proteina che nell'uomo è codificata dal gene soppressore del tumore CDH1, designato anche come cluster di differenziazione 324 (CD324). La perdita della funzione o dell'espressione di E-caderina ha implicazioni nella progressione del cancro e nelle metastasi. Infatti, la sua sottoregolazione diminuisce la forza di adesione cellulare all'interno di un tessuto, con conseguente aumento della motilità cellulare. Ciò a sua volta può consentire alle cellule tumorali di attraversare la membrana basale e invadere i tessuti circostanti.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_COLONOFIND</LocID>                               
		<Text>Evidenze dalla colonscopia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_COLONOFIND_DESC</LocID>                   
		<Text>Gli esami hanno evidenziato risultati anomali al colon. Ulteriori esami, come la biopsia, aiuteranno a determinare la corretta diagnosi.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_010</LocID>                               
		<Text>Sovraespressione di Mucina 2</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_010_DESC</LocID>                   
		<Text>Le mucine sono una famiglia di proteine ad alto peso molecolare e fortemente glicosilate (glicoconiugate) che rappresentano i principali costituenti del muco, la secrezione viscosa prodotta dai tessuti epiteliali del tratto respiratorio e gastro-intestinale. Queste glicoproteine svolgono un ruolo importante nella protezione delle cellule epiteliali, nonché nel rinnovamento e nel differenziamento epiteliale. La mucina 2 (MUC-2), nota anche come muco oligomerico-gelificante, è una mucina che nell'uomo è codificata dal gene MUC2. Particolarmente prominente nell'intestino, dove viene secreta dalle cellule caliciformi nel rivestimento epiteliale nel lume dell'intestino crasso, la mucina 2, se sovraespressa, potrebbe proteggere dagli effettori immunitari antitumorali formando uno strato mucoso e promuovendo così lo sviluppo del tumore.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_011</LocID>                               
		<Text>Sovraespressione di Mucina 5AC</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_011_DESC</LocID>                   
		<Text>Le mucine sono una famiglia di proteine ad alto peso molecolare e fortemente glicosilate (glicoconiugate) che rappresentano i principali costituenti del muco, la secrezione viscosa prodotta dai tessuti epiteliali del tratto respiratorio e gastro-intestinale. Queste glicoproteine svolgono un ruolo importante nella protezione delle cellule epiteliali, nonché nel rinnovamento e nel differenziamento epiteliale. La mucina 5AC (MUC-5AC) è una mucina che nell'uomo è codificata dal gene MUC5AC. In virtù delle sue ripetizioni ricche di cisteina, la mucina 5AC può formare legami disolfuro inter ed intramolecolari che danno luogo a polimeri complessi, i quali, a loro volta, creano la struttura del gel di muco polimerico sulle superfici delle cellule epiteliali. MUC5AC è una molecola con implicazioni funzionali versatili comprese le funzioni di barriera alle cellule epiteliali, l'interazione ospite-patogeno, l'attrazione delle cellule immunitarie verso i siti di lesioni premaligne o maligne e la progressione del tumore in modo dipendente dal contesto. L'espressione differenziale, la glicosilazione e la localizzazione di MUC5AC sono state associate a una pletora di patologie benigne e maligne.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_012</LocID>                               
		<Text>Sovraespressione di Mucina 1</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_012_DESC</LocID>                   
		<Text>Le mucine sono una famiglia di proteine ad alto peso molecolare e fortemente glicosilate (glicoconiugate) che rappresentano i principali costituenti del muco, la secrezione viscosa prodotta dai tessuti epiteliali del tratto respiratorio e gastro-intestinale. Queste glicoproteine svolgono un ruolo importante nella protezione delle cellule epiteliali, nonché nel rinnovamento e nel differenziamento epiteliale. La mucina 1 (MUC-1), nota anche come mucina epiteliale polimorfica (PEM) o antigene della membrana epiteliale (EMA), è una mucina che nell'uomo è codificata dal gene MUC1. Grazie ad un'estesa glicosilazione O-linked del suo dominio extracellulare, la mucina 1 protegge il corpo dalle infezioni, legandosi agli oligosaccaridi nel dominio extracellulare ed impedendo al patogeno di raggiungere la superficie cellulare. La sovraespressione di MUC1 è spesso associata a tumori del colon, della mammella, dell'ovaio, del polmone e del pancreas.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_009</LocID>                               
		<Text>Sovraespressione di Mucina 6</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_009_DESC</LocID>                   
		<Text>Le mucine sono una famiglia di proteine ad alto peso molecolare e fortemente glicosilate (glicoconiugate) che rappresentano i principali costituenti del muco, la secrezione viscosa prodotta dai tessuti epiteliali del tratto respiratorio e gastro-intestinale. Queste glicoproteine svolgono un ruolo importante nella protezione delle cellule epiteliali, nonché nel rinnovamento e nel differenziamento epiteliale. La mucina 6 (MUC-6), nota anche come muco oligomerico-gelificante, è una mucina che nell'uomo è codificata dal gene MUC6. Nelle lesioni del dotto biliare extraepatico (IPMN biliari), l'espressione di Mucina 2 è parallela al grado di cambiamento delle cellule colonnari e di differenziazione intestinale, mentre la Mucina 6 è tipicamente positiva nei tumori con pattern a cellule cuboidi e nei casi con differenziazione pilorica o biliare. Gli adenomi della ghiandola pilorica (cistifellea) sono costantemente positivi per MUC-6, così come per altri marker come M-GGMC-1.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_PMCC</LocID>                               
		<Text>Cellule mucinose pure</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_PMCC_DESC</LocID>                   
		<Text>Il carcinoma mucinoso colon-rettale può formarsi insieme ad altri tipi di cellule cancerose, quando questo non accade il cancro è chiamato adenocarcinoma mucinoso colon-rettale puro (90–100% di cellule mucinose).</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_MMCC</LocID>                               
		<Text>Cellule mucinose miste</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_MMCC_DESC</LocID>                   
		<Text>Il carcinoma mucinoso colon-rettale può formarsi insieme ad altri tipi di cellule cancerose, quando questo accade il cancro è chiamato adenocarcinoma mucinoso colon-rettale misto.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_013</LocID>                               
		<Text>Sovraespressione di Napsin A</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_013_DESC</LocID>                   
		<Text>La Napsin A è una proteinasi aspartica funzionale, omologa con il polipeptide TAO2, che si esprime nel citoplasma del parenchima polmonare sano ed è coinvolta nella maturazione della proteina B tensioattiva biologicamente attiva. Si tratta di una proteina a catena singola di 38-kDa, espressa in pneumociti di tipo II, macrofagi alveolari, tubuli renali, ghiandole esocrine e condotti nel pancreas. Napsin A può essere un marker alternativo per il cancro del polmone primario.
		</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_WHITE_STOOLS</LocID>                               
		<Text>Feci chiare</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_WHITE_STOOLS_DESC</LocID>                               
		<Text>Le feci chiare o argillose sono causate da una mancanza di bile, che può indicare un grave problema sottostante. La bile è un fluido digestivo prodotto dal fegato e immagazzinato nella cistifellea. Le feci assumono il loro normale colore brunastro dalla bile, che viene escreta nell'intestino tenue durante il processo digestivo.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_LIV_PRECONDITION</LocID>                               
		<Text>Patologia epatica preesistente</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_LIV_PRECONDITION_DESC</LocID>                               
		<Text>La cartella clinica del paziente, o il paziente stesso, ha fatto sapere al medico che ha o aveva una patologia epatica preesistente.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_HEPATIC_ENCE</LocID>                               
		<Text>Encefalopatia epatica</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_HEPATIC_ENCE_DESC</LocID>                               
		<Text>L'encefalopatia epatica è una condizione clinica in cui si osserva un declino della funzione cerebrale a seguito di una grave malattia del fegato. In questa condizione, il fegato non riesce a rimuovere adeguatamente le tossine e ciò provoca un accumulo di tossine nel flusso sanguigno, che può portare a danni al cervello.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_HYPERAMMONEMIA</LocID>                               
		<Text>Iperammoniemia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_HYPERAMMONEMIA_DESC</LocID>                               
		<Text>L'iperammoniemia è un disturbo metabolico caratterizzato da un eccesso di ammoniaca nel sangue. Si tratta di una condizione pericolosa che può portare a lesioni cerebrali e morte.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_IS_003</LocID>                               
		<Text>Livelli elevati di alfa-feto proteina</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_IS_003_DESC</LocID>                               
		<Text>L'alfa-feto proteina è una delle principali proteine plasmatiche prodotte nell'embrione e nel feto durante la loro fase di sviluppo, precisamente dal sacco vitellino e dal fegato fetale. Nell'uomo, questa proteina è codificata dal gene AFP, che si trova sul braccio q del cromosoma 4. L'AFP si osserva principalmente nel cancro del fegato e nei tumori a cellule germinali non seminomatosi, che sono rari e si trovano nella ghiandola pineale nel cervello. Possono avere livelli ematici di AFP più elevati del normale anche alcune persone con cirrosi o epatite cronica attiva. Come ogni marcatore tumorale, un AFP elevato di per sé non è diagnostico, ma solo indicativo.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CAHP1</LocID>                               
		<Text>Rilevato antigene epatocitario specifico</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CAHP1_DESC</LocID>                               
		<Text>L'antigene epatocitario specifico, noto anche come paraffina epatocitaria 1 (Hep Par 1), è un anticorpo monoclonale sviluppato specificatamente per reagire con gli epatociti nei tessuti di patologia chirurgica di routine fissati in formalina ed inclusi in paraffina. Hep Par 1 risulta in una colorazione citoplasmatica distinta e granulare degli epatociti, ma non riesce a reagire con i dotti biliari e le cellule epatiche non parenchimali. Questo anticorpo reagisce con la maggior parte dei carcinomi epatocellulari, comprese le varianti fibrolamellari, ma non riesce a farlo con un'ampia varietà di altre neoplasie dell'adulto, ad eccezione della colorazione focale in alcune neoplasie gastrointestinali, inclusa una sottopopolazione di carcinomi gastrici.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>    
		<LocID>SYM_CRP_AB_LFT</LocID>                               
		<Text>Risultati anomali nei test di funzinalità epatica</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_AB_LFT_DESC</LocID>                               
		<Text>I test di funzionalità epatica (LFT) del paziente hanno restituito risultati anomali, sono necessari ulteriori esami per determinare la possibile causa. Tali risultati non indicano necessariamente una malattia del fegato ma possono dipendere da una serie di circostanze.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>    
		<LocID>SYM_CRP_ACUTE_LIVER_FAILURE</LocID>                               
		<Text>Insufficienza epatica acuta</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_ACUTE_LIVER_FAILURE_DESC</LocID>                               
		<Text>L'insufficienza epatica acuta (ALF) è una sindrome rara caratterizzata da un rapido declino della funzionalità epatica.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>    
		<LocID>SYM_CRP_CELL_REJECTION</LocID>                               
		<Text>Rigetto cellulare</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_CELL_REJECTION_DESC</LocID>                               
		<Text>Il rigetto cellulare si verifica quando le cellule del sangue identificano un organo trapiantato come un oggetto estraneo ed iniziano a formare un esercito di linfociti per attaccarlo. Il rigetto non significa che il paziente perderà l'organo trapiantato, ma è estremamente importante che venga diagnosticato e trattato il prima possibile.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>    
		<LocID>SYM_CRP_INTERNAL_BLEEDING</LocID>                               
		<Text>Emorragia interna</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_INTERNAL_BLEEDING_DESC</LocID>                               
		<Text>Sanguinamento all'interno del corpo, in particolare nella cavità toracica, nello stomaco o nei muscoli, che può essere causato da traumi importanti, interventi chirurgici o complicazioni sconosciute.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>    
		<LocID>SYM_CRP_HEMO_INSTA</LocID>                               
		<Text>Instabilità emodinamica</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_HEMO_INSTA_DESC</LocID>                               
		<Text>L'instabilità emodinamica si verifica quando c'è una pressione sanguigna anormale o instabile, che può causare un flusso sanguigno inadeguato. Questo sintomo può essere pericoloso per la vita e può richiedere un intervento di terapia intensiva.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>    
		<LocID>SYM_CRP_LES_RUPTURE</LocID>                               
		<Text>Rottura di una lesione</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_LES_RUPTURE_DESC</LocID>                               
		<Text>Si è rotta una lesione o un tumore all'interno del paziente. Questo evento è spesso associato ad emorragia interna, pericolosa per la vita.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FACIAL_NERVE_PARA</LocID>                               
		<Text>Paralisi del nervo facciale</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FACIAL_NERVE_PARA_DESC</LocID>                               
		<Text>La paralisi del nervo facciale consiste nella perdita di controllo dei muscoli preposti alla mimica facciale ed è caratterizzata da debolezza muscolare, di solito solo da un lato del viso, con altri sintomi che possono includere: perdita del gusto, iperacusia e diminuzione della salivazione e della secrezione lacrimale.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSPLASIA</LocID>                               
		<Text>Displasia epiteliale</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSPLASIA_DESC</LocID>                               
		<Text>In generale, per displasia si intende l'anormale sviluppo cellulare di un organo o tessuto, consistente generalmente in una perdita dei meccanismi di controllo con sostituzione delle cellule mature con cellule immature. La displasia epileliale, nota anche come atipia citologica, consiste nella presenza di cellule di tipo anormale all'interno di un tessuto, che può indicare uno stadio precedente lo sviluppo del cancro.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EPI_HIGH1</LocID>                               
		<Text>Conteggio elevato di cellule epidermoidi</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EPI_HIGH1_DESC</LocID>                               
		<Text>Gli esami hanno evidenziato un livello eccessivamente alto di cellule epidermoidi. Ciò può indicare una prognosi peggiore, o un cancro più sviluppato.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>
</Database>