<Database>
	<!-- Oncology Mod by Sleepy068 -->
	<GameDBStringTable ID="LOC_FR_ADDON_CRP_SLEEPY_SYMPTOMS">
	<LanguageCode>fr</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Français</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
	<Name>Nico57970</Name>
	<Name>Damn3d</Name>
	</Contributors>
 
	<LocalizedStrings>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ACTINIC_KERATOSIS</LocID>                               
		<Text>Kératose actinique</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ACTINIC_KERATOSIS_DESC</LocID>                   
		<Text>Une kératose actinique est une tache rugueuse et squameuse sur la peau qui se développe après des années d'exposition au soleil.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NODULE_SKIN</LocID>                               
		<Text>Nodule sur la peau</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NODULE_SKIN_DESC</LocID>                   
		<Text>Une petite bosse ou nodule sur la peau.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PERINEURAL_INVASION</LocID>                               
		<Text>Invasion périneurale</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PERINEURAL_INVASION_DESC</LocID>                   
		<Text>L'invasion périneurale se réfère à l'invasion du cancer dans l'espace entourant un nerf.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_METASTASIZED_CANCER</LocID>                               
		<Text>Cancer métastatique</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_METASTASIZED_CANCER_DESC</LocID>                   
		<Text>Le cancer métastatique est un cancer qui se propage de sa zone d'origine vers une autre partie du corps.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CHRONIC_WOUND</LocID>                               
		<Text>Plaie chronique</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CHRONIC_WOUND_DESC</LocID>                   
		<Text>Les plaies chroniques sont des plaies qui ne sont toujours pas guéries après environ trois mois. Elles peuvent diminuer et se refermer légerement mais elles ne s’améliorent pas.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ABNORMAL_MOLE</LocID>                               
		<Text>Grain de beauté anormale</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ABNORMAL_MOLE_DESC</LocID>                   
		<Text>Un grain de beauté avec une bordure inégale, une couleur inhabituelle ou une taille anormale.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_EPLVL</LocID>                               
		<Text>Taux élevé d'épinéphrine</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_EPLVL_DESC</LocID>                   
		<Text>Le patient a des taux élevés d'épinéphrine(adrénaline) dans le sang. L'adrénaline est normalement produite par les glandes surrénales.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_NEPLVL</LocID>                               
		<Text>Taux élevé de norépinéphrine</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_NEPLVL_DESC</LocID>                   
		<Text>Le patient a des taux élevés de norépinéphrine(noradrénaline) dans le sang. La noradrénaline est un produit chimique naturel dans le corps qui agit à la fois comme une hormone du stress et comme un neurotransmetteur. Il est libéré dans le sang sous forme d'hormone de stress lorsque le cerveau perçoit qu'un événement stressant s'est produit. </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SEIZURES</LocID>                               
		<Text>Crise convulsives</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SEIZURES_DESC</LocID>                   
		<Text>Une crise convulsives est une perturbation électrique soudaine et incontrôlée du cerveau. Cela peut entraîner des changements dans le comportement, les mouvements, les sentiments et dans les niveaux de conscience.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEMOPTYSIS1</LocID>                               
		<Text>Hémoptysie légère</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEMOPTYSIS1_DESC</LocID>                   
		<Text>L'hémoptysie est la toux accompagnée de sang ou de mucus taché de sang venues des bronches, du larynx, de la trachée ou des poumons. En d'autres termes, c'est le saignement des voies respiratoires. Cela peut se produire avec le cancer du poumon, des infections telles que la tuberculose, la bronchite, la pneumonie ou certaines conditions cardiovasculaires.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NERVE_DAMAGE</LocID>                               
		<Text>Douleur neuropathique post-opératoire</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NERVE_DAMAGE_DESC</LocID>                   
		<Text>Une douleur neuropathique postopératoire peut se développer si les nerfs ont été endommagés lors d'une intervention chirurgicale. Les nerfs endommagés ne peuvent pas transmettre correctement les signaux des diverses parties du corps vers le cerveau. Au lieu de cela, ces signaux deviennent exagérés, provoquant une douleur chronique qui peut persister pendant des mois, voire des années.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_CEALVL</LocID>                               
		<Text>Taux élevé d'antigène carcinoembryonnaire</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_CEALVL_DESC</LocID>                   
		<Text>Le patient présente des taux élevés d'antigène carcinoembryonnaire dans le sang. Un niveau élevé d'ACE peut être le signe de certains types de cancers. Il s'agit notamment des cancers du colon, du rectum, de la prostate, des ovaires, des poumons, de la thyroïde ou du foie. Des taux élevés d'ACE peuvent également être le signe de certaines affections non cancéreuses, telles que la cirrhose, la maladie mammaire non cancéreuse et l'emphysème.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_POLYPS</LocID>                               
		<Text>Polype colorectal</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_POLYPS_DESC</LocID>                   
		<Text>Un polype est une croissance de tissu sur la muqueuse du colon et du rectum qui se projette dans les intestins. Les personnes atteintes de polypes du colon ne présentent généralement aucun symptôme. La plupart des polypes du colon sont inoffensifs, mais certains types peuvent devenir cancéreux.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPONATREMIA</LocID>                               
		<Text>Hyponatrémie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPONATREMIA_DESC</LocID>                   
		<Text>L'hyponatrémie survient lorsque la concentration de sodium dans votre sang est anormalement basse. Le sodium est un électrolyte et il aide à réguler la quantité d'eau dans et autour de vos cellules.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERGLYCEMIA</LocID>                               
		<Text>Hyperglycémie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERGLYCEMIA_DESC</LocID>                   
		<Text>L'hyperglycémie est le terme technique pour désigner un taux de sucre dans le sang élevé. Une glycémie élevée survient lorsque le corps a trop peu d'insuline ou lorsque le corps ne peut pas utiliser l'insuline correctement.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERCORTISOL</LocID>                               
		<Text>Hypercortisolisme</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERCORTISOL_DESC</LocID>                   
		<Text>Le syndrome de Cushing, également appelé hypercortisolisme, est un trouble endocrinien rare causé par une exposition chronique des tissus de l'organisme à des niveaux excessifs de cortisol - une hormone produite naturellement par la glande surrénale.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERALDOSTERONISM</LocID>                               
		<Text>Hyperaldostéronisme</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERALDOSTERONISM_DESC</LocID>                   
		<Text>L'hyperaldostéronisme est une maladie dans laquelle les glandes surrénales produisent trop d'aldostérone, ce qui entraîne une hypertension et de faibles taux de potassium dans le sang. L'hyperaldostéronisme primaire peut être causé par une hyperactivité dans une glande surrénale(maladie unilatérale) ou les deux(maladie bilatérale).</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LARGE_LYMPHNODE</LocID>                               
		<Text>Lymphadénite</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LARGE_LYMPHNODE_DESC</LocID>                   
		<Text>La lymphadénite est lorsque les ganglions lymphatiques enflent en réponse à une maladie, une infection ou un stress. Les ganglions lymphatiques enflés sont un signe que votre système lymphatique travaille pour débarrasser votre corps des agents responsables. Les glandes du système immunitaire grossissent généralement en réponse à une infection bactérienne ou virale, mais un gonflement soudain de nombreux ganglions lymphatiques peut indiquer un cancer.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ELAVATED_5HIAA</LocID>                               
		<Text>Taux élevé de 5-HIAA</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ELAVATED_5HIAA_DESC</LocID>                   
		<Text>Le patient a des taux élevés de 5-HIAA(acide 5-hydroxyindol-acétique) dans ses urines. Sérotonine, mesurée dans l'urine sous acide 5 hydroxyindolacétique(5HIAA). Des niveaux élevés de 5-HIAA sont corrélés avec le syndrome carcinoïde et les crises carcinoïdes. Une exposition prolongée des valves cardiaques à des niveaux élevés de sérotonine est associée à des complications de la maladie.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CGA_BL_DETECTED</LocID>                               
		<Text>Taux élevé de chromogranine-A</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CGA_BL_DETECTED_DESC</LocID>                   
		<Text>Le patient a des taux élevés de marqueur tumoral Chromogranine-A dans son sang. La chromogranine A (CHGA) est un marqueur associé à toutes les tumeurs carcinoïdes. C'est une protéine produite et libérée par les cellules tumorales. La CHGA est associée à d'autres hormones et peut jouées sur leur régulation.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CARCINOID_CRISIS</LocID>                               
		<Text>Crise carcinoïde</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CARCINOID_CRISIS_DESC</LocID>                   
		<Text>La crise carcinoïde est une forme potentiellement mortelle de syndrome carcinoïde qui résulte de la libération d'une quantité excessives de composés biologique de la tumeur et qui peut être déclenchée par un stress extrême, une manipulation tumorale(biopsie ou chirurgie) ou par une anesthésie.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ANAPHYLACTIC_SHOCK</LocID>                               
		<Text>Choc anaphylactique</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ANAPHYLACTIC_SHOCK_DESC</LocID>                   
		<Text>Le choc anaphylactique est une réaction allergique rare mais grave qui peut être mortelle si vous ne la traitez pas tout de suite. Elle est le plus souvent causée par une allergie à la nourriture, aux piqûres d'insectes ou à certains médicaments. Une injection d'un médicament appelé adrénaline est nécessaire immédiatement.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<!-- Blood Cancer Symptoms -->
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_UNUSUAL_INFECT</LocID>                               
		<Text>Infection inhabituelle</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_UNUSUAL_INFECT_DESC</LocID>                   
		<Text>Une infection dont la cause est inconnue ou qui présente des propriétés inhabituelles.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FREQUENT_INFECT</LocID>                               
		<Text>Infections fréquentes</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FREQUENT_INFECT_DESC</LocID>                   
		<Text>Les infections fréquentes sont des infections trop nombreuses, trop graves ou de trop longue durée. Des infections fréquentes ou récurrentes peuvent survenir parce que le corps ne produit pas suffisamment de globules blancs pour que le système immunitaire fonctionne correctement.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LYMPHOCYTOSIS</LocID>                               
		<Text>Lymphocytose</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LYMPHOCYTOSIS_DESC</LocID>                   
		<Text>La lymphocytose est une quantité supérieure à la normale de lymphocytes, un sous-type de globules blancs, dans le corps. Les lymphocytes font partie de votre système immunitaire et luttent contre les infections.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PETECHIAE</LocID>                               
		<Text>Pétéchie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PETECHIAE_DESC</LocID>                   
		<Text>Les pétéchies sont des petites taches cutanée de couleur rouge à violacées qui apparaissent sur la peau ou dans une membrane muqueuse. Ils surviennent à la suite de saignements sous la peau.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLEEDING_GUM</LocID>                               
		<Text>Saignement des gencives</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLEEDING_GUM_DESC</LocID>                   
		<Text>Le saignement des gencives est le symptôme le plus courant de maladie des gencives. Mais cela peut également signaler d'autres problèmes de santé. Des saignements occasionnels des gencives peuvent être causés par un brossage trop vigoureux des dents ou le port de prothèses dentaires qui ne s’adaptent pas correctement. Des saignements fréquents des gencives peuvent également indiquer des problèmes plus graves.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_TCOUNT</LocID>                               
		<Text>Nombre élevé de lymphocytes T</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_TCOUNT_DESC</LocID>                   
		<Text>Un nombre élevé de lymphocytes T peut être dû à: la mononucléose infectieuse, également connue sous le nom de mono ou «la maladie du baiser», la leucémie lymphoïde aiguë (LAL), un type de cancer qui affecte les globules blancs.le myélome multiple, un type de cancer qui affecte les plasmocytes de la moelle osseuse.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_RC_APLASIA</LocID>                               
		<Text>Aplasie des globules rouges</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_RC_APLASIA_DESC</LocID>                   
		<Text>L'aplasie pure des globules rouges ou l'érythroblastopénie fait référence à un type d'anémie affectant les précurseurs des globules rouges mais pas des globules blancs.La moelle osseuse cesse de produire des globules rouges. Il existe plusieurs étiologies qui peuvent provoquer l'aplasie des globules rouges.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CHRONIC_NEUT</LocID>                               
		<Text>Neutropénie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CHRONIC_NEUT_DESC</LocID>                   
		<Text>La neutropénie correspond un faible niveau de neutrophiles. Les neutrophiles sont un type de globule blanc. Tous les globules blancs aident le corps à combattre l'infection. Les neutrophiles combattent l'infection en détruisant les bactéries et les champignons nuisibles qui envahissent le corps. Les neutrophiles sont fabriqués dans la moelle osseuse.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SPLENOMEGALY</LocID>                               
		<Text>Splénomégalie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SPLENOMEGALY_DESC</LocID>                   
		<Text>La splénomégalie est une affection qui survient lorsque votre rate grossit. Il est également communément appelé hypertrophie de la rate.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_RUP_SPLENOMEGALY</LocID>                               
		<Text>Rupture de la rate</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_RUP_SPLENOMEGALY_DESC</LocID>                   
		<Text>Une rupture de rate est une urgence médicale qui survient lorsque le revêtement, en forme de capsule, de la rate s'ouvre versant du sang dans votre abdomen. Selon la taille de la rupture, une importante hémorragie interne peut survenir.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEPATOMEGALY</LocID>                               
		<Text>Hépatomégalie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEPATOMEGALY_DESC</LocID>                   
		<Text>L'hépatomégalie se produit lorsque le foie est anormalement gros. C'est souvent le signe d'un grave problème de santé.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_THROMBOCYTOPENIA</LocID>                               
		<Text>Thrombocytopénie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_THROMBOCYTOPENIA_DESC</LocID>                   
		<Text>La thrombocytopénie est une affectation dans laquelle votre taux de plaquettes dans le sang est bas. Les plaquettes(thrombocytes) sont des cellules sanguines incolores qui aident à la coagulation sanguine. Les plaquettes arrêtent le saignement en s'agglomérant et en formant des bouchons dans les lésions des vaisseaux sanguins.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_02</LocID>                               
		<Text>Défaut gène PML-RARA détecté</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_02_DESC</LocID>                   
		<Text>Les cellules LAP (Leucémie Aiguë Promyélocytaire) ont une anomalie très spécifique appelée «translocation équilibrée», dans laquelle des parties des chromosomes 15 et 17 sont permutées. Il en résulte la formation d'un gène de fusion anormal appelé «PML/RARα». Ce gène muté provoque de nombreuses caractéristiques de la maladie.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FISH_POSLESION</LocID>                               
		<Text>Lésion FISH positive</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FISH_POSLESION_DESC</LocID>                   
		<Text>La lésion du patient a été testée et les examens FISH ont confirmé qu'elle était cancéreuses.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_01</LocID>                               
		<Text>Défaut chromosome de philadelphie détecté</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_01_DESC</LocID>                   
		<Text>Le chromosome de Philadelphie ou translocation de Philadelphie(Ph) est une anomalie génétique spécifique du chromosome 22 des cellules cancéreuses de la leucémie (en particulier les cellules de la leucémie myéloïde chronique (LMC)). Le défaut chromosomique du chromosome de Philadelphie est une translocation réciproque, dans laquelle des parties de deux chromosomes, 9 et 22, changent de place. La présence de cette translocation est un examen très sure pour la LMC, car la plupart des cas de LMC sont positifs.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_001</LocID>                               
		<Text>Myéloperoxydase (MPO) positive</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_001_DESC</LocID>                   
		<Text>La myéloperoxydase est une enzyme lysosomale, située dans les granules azurophiles des neutrophiles et ses précurseurs, les éosinophiles et les monocytes. Cette coloration est principalement utilisée pour différencier la leucémie myéloïde aiguë de la leucémie lymphoblastique aiguë.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_002</LocID>                               
		<Text>Test Soudan noir B positif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_002_DESC</LocID>                   
		<Text>Le Soudan Noir B est un colorant azoïque. Il s'agit d'un colorant diazo lysochrome(colorant liposoluble) non fluorescent et relativement thermostable utilisé pour la coloration des triglycérides et lipides neutres. Dans la différenciation des troubles hématologiques, il colorera les myéloblastes mais pas les lymphoblastes.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_03</LocID>                               
		<Text>Mutation IDH1 / IDH2 détectée</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_03_DESC</LocID>                   
		<Text>L'isocitrate déshydrogénase (IDH) est une enzyme clé impliquée dans la conversion de l'isocitrate en α-cétoglutarate(α-KG) dans le cycle de l'acide tricarboxylique. La mutation IDH produit une enzyme néomorphe, ce qui peut entraîner une accumulation anormale de R-2-HG et favoriser la leucémogenèse. La mutation IDH survient chez 20% des patients atteints de leucémie myéloïde aiguë (LMA), notamment IDH1 R132, IDH2 R140 et IDH2 R172.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_04</LocID>                               
		<Text>Fusion gène BCR-ABL détecté</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_04_DESC</LocID>                   
		<Text>BCR-ABL est une mutation formée par la fusion de deux gènes, appelés BCR et ABL. Le gène BCR est normalement sur le chromosome numéro 22. Le gène ABL est normalement sur le chromosome numéro 9. La mutation BCR-ABL se produit lorsque des morceaux de gènes BCR et ABL se détachent et changent de place.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_05</LocID>                               
		<Text>Gène de la trisomie 8 détecté</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_05_DESC</LocID>                   
		<Text>La trisomie 8, également connue sous le nom de syndrome de Warkany 2, est une maladie chromosomique humaine causée par la présence de trois copies(trisomie) du chromosome 8. Elle peut apparaître avec ou sans mosaïque. Le terme «mosaïque» indique que certaines cellules contiennent le chromosome supplémentaire tandis que d'autres n'en contiennent pas.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_06</LocID>                               
		<Text>Gène de la trisomie 9 détecté</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_06_DESC</LocID>                   
		<Text>La trisomie 9 en mosaïque est une maladie chromosomique rare dans laquelle le 9e chromosome entier apparaît trois fois(trisomie) plutôt que deux fois dans certaines cellules du corps. Le terme "mosaïque" indique que certaines cellules contiennent le chromosome 9 supplémentaire, tandis que d'autres ont la paire chromosomique normale.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_07</LocID>                               
		<Text>Duplication du chromosome de Philadelphie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_07_DESC</LocID>                   
		<Text>Une duplication défectueuse d'un chromosome, le chromosome de Philadelphie, a été détectée. Cela peut se produire à des stades plus avancés de la leucémie myéloïde chronique.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH1</LocID>                               
		<Text>Taux de blastes élevé</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH1_DESC</LocID>                   
		<Text>Les blastes sont cellules sanguines immatures en circulation telles que les neutrophiles, les monocytes, les lymphocytes et les érythrocytes. Les blastes se trouvent généralement en nombre dans la moelle osseuse. On ne les trouve généralement pas en grand nombre dans le sang. Les examens ont détecté un niveau élevé de blastes dans le sang des patients(entre 5 et 19%).</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH2</LocID>                               
		<Text>Taux de blastes très élevé</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH2_DESC</LocID>                   
		<Text>Les blastes sont cellules sanguines immatures en circulation telles que les neutrophiles, les monocytes, les lymphocytes et les érythrocytes. Les blastes se trouvent généralement en nombre dans la moelle osseuse. On ne les trouve généralement pas en grand nombre dans le sang. Les examens ont détecté un niveau très élevé de blastes dans le sang des patients(plus de 20%).</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH3</LocID>                               
		<Text>Taux de blastes hyper élevé</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH3_DESC</LocID>                   
		<Text>Les blastes sont cellules sanguines immatures en circulation telles que les neutrophiles, les monocytes, les lymphocytes et les érythrocytes. Les blastes se trouvent généralement en nombre dans la moelle osseuse. On ne les trouve généralement pas en grand nombre dans le sang. Les examens ont détecté un niveau hyper élevé de blastes dans le sang des patients (supérieur à 30%). À ce niveau, les cellules blastiques évincent les globules blancs normaux, ce qui les rend beaucoup moins efficaces.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<!-- ############### CELL MARKERS ############### -->
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD10_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Néprilysine (CD10) - résultat positif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD10_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>La néprilysine, également connue sous le nom de métallo-endopeptidase membranaire et d'antigène de leucémie lymphoblastique aiguë est une enzyme qui, chez l'homme, est codée par le gène MME. Identifié dans la leucémie lymphoblastique aiguë comme un antigène spécifique du cancer, le CD10 est une ectoenzyme de surface cellulaire.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD10_NEG</LocID>                               
		<Text>Néprilysine (CD10) - résultat négatif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD10_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>La néprilysine, également connue sous le nom de métallo-endopeptidase membranaire et d'antigène de leucémie lymphoblastique aiguë est une enzyme qui, chez l'homme, est codée par le gène MME. Identifié dans la leucémie lymphoblastique aiguë comme un antigène spécifique du cancer, le CD10 est une ectoenzyme de surface cellulaire.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD19_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Antigène CD19 - résultat positif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD19_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>L'antigène des lymphocytes B CD19, également connu sous le nom de molécule CD19 est une protéine transmembranaire qui, chez l'homme, est codée par le gène CD19. Chez l'homme, le CD19 est exprimé dans toutes les cellules de la lignée B, à l'exception des plasmocytes, et dans les cellules dendritiques folliculaires.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD19_NEG</LocID>                               
		<Text>Antigène CD19 - résultat négatif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD19_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>L'antigène des lymphocytes B CD19, également connu sous le nom de molécule CD19 est une protéine transmembranaire qui, chez l'homme, est codée par le gène CD19. Chez l'homme, le CD19 est exprimé dans toutes les cellules de la lignée B, à l'exception des plasmocytes, et dans les cellules dendritiques folliculaires.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD20_DIM</LocID>                               
		<Text>Antigène CD20 - résultat moderé</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD20_DIM_DESC</LocID>                   
		<Text>L'antigène des lymphocytes B CD20 est présent à la surface de toutes les cellules B en commençant par la phase pré-B et en augmentant progressivement en concentration jusqu'à maturité. Le CD20 est une molécule de surface intégrée à la membrane qui joue un rôle dans le développement et la différenciation des lymphocytes B en plasmocytes.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD20_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Antigène CD20 - résultat positif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD20_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>L'antigène des lymphocytes B CD20 est présent à la surface de toutes les cellules B en commençant par la phase pré-B et en augmentant progressivement en concentration jusqu'à maturité. Le CD20 est une molécule de surface intégrée à la membrane qui joue un rôle dans le développement et la différenciation des lymphocytes B en plasmocytes.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_TDT_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Antigène TdT - résultat positif </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_TDT_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>La terminal déoxynucléotidyl transférase(TdT), également connue sous le nom d'ADN nucléotidylexotransférase, est une ADN polymérase spécialisée présente dans les cellules lymphoïdes immatures, pré-B, pré-T et les cellules de lymphoblastique aiguë des leucémie/lymphome.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_TDT_NEG</LocID>                               
		<Text>Antigène TdT - résultat négative</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_TDT_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>La terminal déoxynucléotidyl transférase(TdT), également connue sous le nom d'ADN nucléotidylexotransférase, est une ADN polymérase spécialisée présente dans les cellules lymphoïdes immatures, pré-B, pré-T et les cellules de lymphoblastique aiguë des leucémie/lymphome.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD22_DIM</LocID>                               
		<Text>Antigène CD22 - résultat moderé</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD22_DIM_DESC</LocID>                   
		<Text>Le CD22 est une molécule appartenant à la famille des lectines SIGLEC. On le trouve à la surface des cellules B matures et dans une moindre mesure sur certaines cellules B immatures. Le CD22 est une protéine transmembranaire. La présence de domaines d'immunoglobulines fait du CD22 un membre de la superfamille des immunoglobulines. Le CD22 fonctionne comme un récepteur inhibiteur pour la signalisation des récepteurs des cellules B.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD22_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Antigène CD22 - résultat positif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD22_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Le CD22 est une molécule appartenant à la famille des lectines SIGLEC. On le trouve à la surface des cellules B matures et dans une moindre mesure sur certaines cellules B immatures. Le CD22 est une protéine transmembranaire. La présence de domaines d'immunoglobulines fait du CD22 un membre de la superfamille des immunoglobulines. Le CD22 fonctionne comme un récepteur inhibiteur pour la signalisation des récepteurs des cellules B.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD23_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Fc epsilon RII (CD23) - résultat positif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD23_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Le CD23, également connu sous le nom de Fc epsilon RII, est le récepteur "à faible affinité" pour les IgE, un isotype d'anticorps impliqué dans l'allergie et la résistance aux parasites, et est important dans la régulation des niveaux d'IgE. Contrairement à de nombreux récepteurs d'anticorps, le CD23 est une lectine de type C. L'antigène CD23 est une protéine de surface cellulaire considérée comme importante dans la différenciation de la leucémie lymphoïde chronique.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD34_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Antigène CD34 - résultat positif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD34_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>La protéine CD34 fait partie d'une famille de protéines transmembranaires qui montrent une présence sur les tissus hématopoïétiques et vasculaires précoces. Le CD34 est également une molécule d'adhésion importante et est nécessaire pour que les cellules T pénètrent dans les ganglions lymphatiques. Elle est exprimée sur les endothélies des ganglions lymphatiques, tandis que la L-sélectine à laquelle elle se lie se trouve sur les cellules T.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD79a_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Antigène CD79a - résultat positif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD79a_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Le CD79A également connu sous le nom de glycoprotéine membranaire MB-1, est une protéine qui, chez l'homme, est codée par le gène CD79A. CD79a joue des rôles multiples et divers dans le développement et la fonction des cellules B. L'hétérodimère CD79a / b s'associe de manière non covalente à la chaîne d'immunoglobuline à travers sa région transmembranaire.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD79b_NEG</LocID>                               
		<Text>Antigène CD79b - résultat négatif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD79b_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>La molécule CD79b, bêta associée aux immunoglobulines, est un gène humain. L'hétérodimère CD79a / b s'associe de manière non covalente à la chaîne d'immunoglobuline à travers sa région transmembranaire.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD11c_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Intégrine alpha X (CD11c) - résultat positif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD11c_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD11c, également appelé intégrine alpha X, est un gène qui code pour le CD11c. Le CD11c est une protéine transmembranaire de type I qui est présent sur les monocytes, les granulocytes, un sous-ensemble de cellules B, les cellules dendritiques et les macrophages.Elle peut être trouvée sur la leucémie lymphoïde chronique à cellules B, les lymphomes des zones marginales et la leucémie à tricholeucocytes.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD25_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>IL2RA (CD25) - résultat positif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD25_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>La chaîne alpha du récepteur de l'interleukine-2 (également appelée CD25) est une protéine codée par le gène IL2RA chez l'homme. Les chaînes alpha (IL2RA) et bêta (IL2RB) des récepteurs de l'interleukine 2, ainsi que la chaîne gamma commune (IL2RG), constituent le récepteur IL2 de haute affinité. IL2RA est exprimé dans la plupart des néoplasmes à cellules B, certaines leucémies aiguës non lymphocytaires, les neuroblastomes, la mastocytose et les lymphocytes infiltrant les tumeurs. Il fonctionne comme le récepteur du HTLV-1 et est par conséquent exprimé sur les cellules néoplasiques du lymphome/leucémie à cellules T adultes.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD25_NEG</LocID>                               
		<Text>IL2RA (CD25) - résultat négatif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD25_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>La chaîne alpha du récepteur de l'interleukine-2 (également appelée CD25) est une protéine codée par le gène IL2RA chez l'homme. Les chaînes alpha (IL2RA) et bêta (IL2RB) des récepteurs de l'interleukine 2, ainsi que la chaîne gamma commune (IL2RG), constituent le récepteur IL2 de haute affinité. IL2RA est exprimé dans la plupart des néoplasmes à cellules B, certaines leucémies aiguës non lymphocytaires, les neuroblastomes, la mastocytose et les lymphocytes infiltrant les tumeurs. Il fonctionne comme le récepteur du HTLV-1 et est par conséquent exprimé sur les cellules néoplasiques du lymphome/leucémie à cellules T adultes.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD103_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>ITGAE (CD103) - résultat positif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD103_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>L'intégrine, alpha E également connue sous le nom de CD103, est une protéine d'intégrine qui, chez l'homme, est codée par le gène ITGAE. CD103 est largement exprimé sur les cellules T des lymphocytes intraépithéliaux (à la fois les cellules T αβ et les cellules T γδ) et sur certaines cellules T régulatrices périphériques. Il est utile pour identifier la leucémie à tricholeucocytes quand ce marqueur est positif contrairement à la plupart des autres tumeurs hématologiques cancéreuses qui sont négatives pour CD103.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_DIM</LocID>                               
		<Text>Récepteur Interleukine-3 (CD123) - résultat modéré</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_DIM_DESC</LocID>                   
		<Text>Le récepteur de l'interleukine-3 (CD123) est une molécule présente sur les cellules qui aide à transmettre le signal de l'interleukine-3, une cytokine soluble importante dans le système immunitaire. Le récepteur, présent sur les cellules progénitrices pluripotentes, induit la phosphorylation de la tyrosine au sein de la cellule et favorise la prolifération et la différenciation au sein des lignées cellulaires hématopoïétiques. Le CD123 est exprimé à travers les sous-types de leucémie myéloïde aiguë (LMA), y compris les cellules souches leucémiques.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Récepteur Interleukine-3 (CD123) - résultat positif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Le récepteur de l'interleukine-3 (CD123) est une molécule présente sur les cellules qui aide à transmettre le signal de l'interleukine-3, une cytokine soluble importante dans le système immunitaire. Le récepteur, présent sur les cellules progénitrices pluripotentes, induit la phosphorylation de la tyrosine au sein de la cellule et favorise la prolifération et la différenciation au sein des lignées cellulaires hématopoïétiques. Le CD123 est exprimé à travers les sous-types de leucémie myéloïde aiguë (LMA), y compris les cellules souches leucémiques.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_NEG</LocID>                               
		<Text>Récepteur Interleukine-3 (CD123) - résultat négatif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>Le récepteur de l'interleukine-3 (CD123) est une molécule présente sur les cellules qui aide à transmettre le signal de l'interleukine-3, une cytokine soluble importante dans le système immunitaire. Le récepteur, présent sur les cellules progénitrices pluripotentes, induit la phosphorylation de la tyrosine au sein de la cellule et favorise la prolifération et la différenciation au sein des lignées cellulaires hématopoïétiques. Le CD123 est exprimé à travers les sous-types de leucémie myéloïde aiguë (LMA), y compris les cellules souches leucémiques.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD1a_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Antigène CD1a - résultat positif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD1a_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD1a est une protéine humaine codée par le gène CD1A. Ce gène code pour un membre de la famille CD1 des glycoprotéines transmembranaires, qui sont structurellement liées aux protéines du complexe majeur d'histocompatibilité, et forment des hétérodimères avec la bêta-2-microglobuline. Les protéines CD1 assurent la médiation de la présentation d'antigènes principalement lipidiques et glycolipidiques d'origine auto ou microbienne aux cellules T.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD1a_NEG</LocID>                               
		<Text>Antigène CD1a - résultat négatif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD1a_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>CD1a est une protéine humaine codée par le gène CD1A. Ce gène code pour un membre de la famille CD1 des glycoprotéines transmembranaires, qui sont structurellement liées aux protéines du complexe majeur d'histocompatibilité, et forment des hétérodimères avec la bêta-2-microglobuline. Les protéines CD1 assurent la médiation de la présentation d'antigènes principalement lipidiques et glycolipidiques d'origine auto ou microbienne aux cellules T.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD5_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Antigène CD5 - résultat positif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD5_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD5 est un marqueur de différenciation exprimé à la surface des cellules T et dans un sous-ensemble de cellules B murines appelées B-1a. L'expression de ce récepteur dans les cellules B humaines a été un sujet controversé et à ce jour, il n'y a pas de consensus concernant le rôle de ce récepteur en tant que marqueur des cellules B humaines. CD5 est un bon marqueur immunohistochimique pour les lymphocytes T, bien qu'il ne soit pas aussi sensible que CD3. On rapporte qu'environ 76% des néoplasmes à cellules T expriment CD5, et on le trouve également dans la leucémie lymphoïde chronique et le lymphome à cellules du manteau (les deux étant des tumeurs cancéreuses des cellules B), qui n'expriment pas CD3.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD7_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Antigène CD7 - résultat positif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD7_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD7 est une protéine qui, chez l'homme, est codée par le gène CD7. Ce gène code pour une protéine transmembranaire qui est membre de la superfamille des immunoglobulines. Cette protéine se trouve sur les thymocytes et les cellules T matures. Il joue un rôle essentiel dans les interactions des cellules T et également dans l'interaction des cellules T/cellules B au cours du développement lymphoïde précoce.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD13_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Aminopeptidase N (CD13) - résultat positif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD13_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>L'alanyl aminopeptidase à membrane également connue sous le nom d'aminopeptidase N (AP-N) est une enzyme qui, chez l'homme, est codée par le gène ANPEP. L'aminopeptidase N est située dans la membrane microvillaire du petit intestin et du rein, ainsi que dans d'autres membranes plasmiques. Dans l'intestin grêle, l'aminopeptidase N joue un rôle dans la digestion finale des peptides générés par l'hydrolyse des protéines par les protéases gastriques et pancréatiques. Sa fonction dans les cellules épithéliales tubulaires proximales et d'autres types de cellules est moins claire. Les défauts de ce gène semblent être à l'origine de divers types de leucémie ou de lymphome.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD15_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Sialyl-Lewis X (CD15) - résultat positif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD15_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Sialyl LewisX (sLeX) également connu sous le nom d'antigène embryonnaire spécifique au stade 1, est un glucide tétrasaccharide qui est généralement attaché aux O-glycanes à la surface des cellules. Il est connu pour jouer un rôle vital dans les processus de reconnaissance de cellule à cellule. C'est aussi le moyen par lequel un ovule attire le sperme; d'abord, pour s'y tenir, puis se lier avec lui et finalement former un zygote. Sialyl-Lewisx intervient dans la phagocytose et la chimiotaxie, trouvée sur les neutrophiles; exprimés chez les patients atteints de la maladie de Hodgkin, de certaines leucémies lymphocytaires chroniques à cellules B, de leucémies lymphoblastiques aiguës et de la plupart des leucémies non lymphocytaires aiguës. Le CD15 est présent sur presque toutes les cellules de Reed–Sternberg, y compris leurs rares variantes mononucléaires, et, en tant que tel, peut être utilisé en immunohistochimie pour identifier la présence de telles cellules dans les biopsies.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD33_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Siglec-3 (CD33) - résultat positif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD33_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD33 ou Siglec-3 (lectine 3 de type Immunoglobuline se liant à l'acide sialique) est un récepteur transmembranaire exprimé sur les cellules de la lignée myéloïde. Il est généralement considéré comme spécifique des myéloïdes, mais il peut également être trouvé sur certaines cellules lymphoïdes. Le CD33 peut être stimulé par n'importe quelle molécule contenant des résidus d'acide sialique tels que les glycoprotéines ou les glycolipides. Lors de la liaison, le motif d'inhibition à base de tyrosine immunorécepteur de CD33, présent sur la partie cytosolique de la protéine, est phosphorylé et agit comme un site d'accueil pour les protéines contenant le domaine Src homologie 2 comme les phosphatases SHP. Il en résulte une cascade qui inhibe la phagocytose dans la cellule.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD117_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Proto-O c-KIT (CD117) - résultat positif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD117_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Le proto-oncogène c-KIT est une protéine tyrosine kinase réceptrice qui, chez l'homme, est codée par le gène KIT. KIT est un marqueur important de la surface cellulaire utilisé pour identifier certains types de progéniteurs hématopoïétiques dans la moelle osseuse. Pour être spécifiques, les cellules souches hématopoïétiques, les progéniteurs multipotents et les progéniteurs myéloïdes communs expriment des niveaux élevés de KIT. Les progéniteurs lymphoïdes communs expriment de faibles niveaux de surface de KIT. Les anticorps dirigés contre KIT sont largement utilisés en immunohistochimie pour aider à distinguer des types particuliers de tumeurs dans les coupes de tissus histologiques. Il est utilisé principalement dans le diagnostique des cancers gastro intestinale, qui sont positifs pour KIT.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD117_NEG</LocID>                               
		<Text>Proto-O c-KIT (CD117) - résultat négatif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD117_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>Le proto-oncogène c-KIT est une protéine tyrosine kinase réceptrice qui, chez l'homme, est codée par le gène KIT. KIT est un marqueur important de la surface cellulaire utilisé pour identifier certains types de progéniteurs hématopoïétiques dans la moelle osseuse. Pour être spécifiques, les cellules souches hématopoïétiques, les progéniteurs multipotents et les progéniteurs myéloïdes communs expriment des niveaux élevés de KIT. Les progéniteurs lymphoïdes communs expriment de faibles niveaux de surface de KIT. Les anticorps dirigés contre KIT sont largement utilisés en immunohistochimie pour aider à distinguer des types particuliers de tumeurs dans les coupes de tissus histologiques. Il est utilisé principalement dans le diagnostique des cancers gastro intestinale, qui sont positifs pour KIT.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD38_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Cyclose ADP RH (CD38) - résultat positif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD38_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD38, également connue sous le nom de cyclose ADP ribose hydrolase est une glycoprotéine présente à la surface de nombreuses cellules immunitaires, y compris les lymphocytes CD4, CD8, B et les cellules tueuses naturelles. Le CD38 fonctionne également dans l'adhésion cellulaire, la transduction du signal et la signalisation calcique. La perte de la fonction CD38 est associée à une altération des réponses immunitaires, des perturbations métaboliques et des modifications comportementales, y compris l'amnésie sociale. La protéine CD38 est un marqueur d'activation cellulaire. Il a été lié à l'infection par le VIH, aux leucémies, aux myélomes, aux tumeurs solides, au diabète sucré de type II et au métabolisme osseux, ainsi qu'à certaines conditions génétiquement déterminées.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD38_DIM</LocID>                               
		<Text>Cyclose ADP RH (CD38) - résultat moderé</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD38_DIM_DESC</LocID>                   
		<Text>CD38, également connue sous le nom de cyclose ADP ribose hydrolase est une glycoprotéine présente à la surface de nombreuses cellules immunitaires, y compris les lymphocytes CD4, CD8, B et les cellules tueuses naturelles. Le CD38 fonctionne également dans l'adhésion cellulaire, la transduction du signal et la signalisation calcique. La perte de la fonction CD38 est associée à une altération des réponses immunitaires, des perturbations métaboliques et des modifications comportementales, y compris l'amnésie sociale. La protéine CD38 est un marqueur d'activation cellulaire. Il a été lié à l'infection par le VIH, aux leucémies, aux myélomes, aux tumeurs solides, au diabète sucré de type II et au métabolisme osseux, ainsi qu'à certaines conditions génétiquement déterminées.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD43_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Leucosialine (CD43) - résultat positif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD43_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>La leucosialine, également connue sous le nom de sialophorine, est une protéine de surface cellulaire transmembranaire qui, chez l'homme, est codée par le gène SPN (sialophorine). Les défauts de la molécule CD43 sont associés au développement du syndrome de Wiskott-Aldrich. En utilisant l'immunohistochimie, le CD43 peut être trouvé dans les cellules T paracorticales des ganglions lymphatiques et des amygdales sains; il est également positif dans une gamme de tumeurs lymphoïdes et myéloïdes. Bien qu'il soit présent dans plus de 90% des lymphomes à cellules T, il est généralement moins efficace pour démontrer cette maladie que l'antigène CD3. Cependant, il peut être utile dans le cadre d'une recherhe de lymphome lymphoblastique à cellules B, car les cellules cancéreuses dans cette maladie sont souvent positives au CD43 et peuvent être difficiles à colorer avec d'autres anticorps.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD8_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Antigène CD8 - résultat positif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD8_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD8 est une glycoprotéine transmembranaire qui sert de co-récepteur pour le récepteur des cellules T. Le CD8 se lie à une molécule du complexe majeur d'histocompatibilité(CMH), mais est spécifique de la protéine du CMH de classe I. Le co-récepteur CD8 est principalement exprimé à la surface des cellules T cytotoxiques, mais peut également être trouvé sur les cellules tueuses naturelles, les thymocytes corticaux et les cellules dendritiques. La molécule CD8 est un marqueur de cellules T cytotoxiques. Il est exprimé dans le lymphome lymphoblastique à cellules T et les mycoses hypo-pigmentées.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD3_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD3 Antigen - résultat positif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD3_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>En immunologie, le co-récepteur des lymphocytes T CD3 aide à activer à la fois les lymphocytes T cytotoxiques et également les lymphocytes T auxiliaires. Le CD3 est initialement trouvé dans le cytoplasme des pro-thymocytes, les cellules souches dont les cellules T proviennent du thymus. Les pro-thymocytes se transforment en thymocytes communs, puis en thymocytes médullaires, et c'est à ce dernier stade que l'antigène CD3 commence à migrer vers la membrane cellulaire. L'antigène se trouve lié aux membranes de toutes les cellules T matures et dans pratiquement aucun autre type cellulaire, bien qu'il semble être présent en petites quantités dans les cellules de Purkinje. Cette spécificité élevée, combinée à la présence de CD3 à tous les stades du développement des lymphocytes T, en fait un marqueur immunohistochimique utile pour les lymphocytes T dans les coupes de tissus. L'antigène reste présent dans presque tous les lymphomes et leucémies à cellules T, et peut donc être utilisé pour les distinguer des néoplasmes à cellules B et myéloïdes superficiellement similaires.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD3_NEG</LocID>                               
		<Text>Antigène CD3 - résultat négatif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD3_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>En immunologie, le co-récepteur des lymphocytes T CD3 aide à activer à la fois les lymphocytes T cytotoxiques et également les lymphocytes T auxiliaires. Le CD3 est initialement trouvé dans le cytoplasme des pro-thymocytes, les cellules souches dont les cellules T proviennent du thymus. Les pro-thymocytes se transforment en thymocytes communs, puis en thymocytes médullaires, et c'est à ce dernier stade que l'antigène CD3 commence à migrer vers la membrane cellulaire. L'antigène se trouve lié aux membranes de toutes les cellules T matures et dans pratiquement aucun autre type cellulaire, bien qu'il semble être présent en petites quantités dans les cellules de Purkinje. Cette spécificité élevée, combinée à la présence de CD3 à tous les stades du développement des lymphocytes T, en fait un marqueur immunohistochimique utile pour les lymphocytes T dans les coupes de tissus. L'antigène reste présent dans presque tous les lymphomes et leucémies à cellules T, et peut donc être utilisé pour les distinguer des néoplasmes à cellules B et myéloïdes superficiellement similaires.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD16_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>FcγRIII (CD16) - résultat positif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD16_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Le CD16, également connu sous le nom de FcγRIII, est trouvée à la surface des cellules tueuses naturelles, des neutrophiles, des monocytes et des macrophages. CD16 a été identifié comme les récepteurs Fc FcγRIIIa et FcγRIIIb, qui participent à la transduction du signal. Ces récepteurs se lient à la portion Fc des anticorps IgG, qui active ensuite la cytotoxicité à médiation cellulaire dépendante des anticorps dans les cellules NK humaines. Le CD16 est requis pour les processus ADCC effectués par les monocytes humains. Chez l'homme, les monocytes exprimant CD16 ont une variété de capacités ADCC en présence d'anticorps spécifiques et peuvent tuer les cellules leucémiques primaires, les lignées cellulaires cancéreuses et les cellules infectées par le virus de l'hépatite B. De plus, le CD16 est capable de participer à la destruction directe de certaines cellules virales infectées et cancéreuses sans anticorps.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD56_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Molecule d'Adhesion NC (CD56) - résultat positif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD56_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>La molécule d'adhésion des cellules neurales, également appelée CD56, est une glycoprotéine de liaison homophile exprimée à la surface des neurones, de la glie et du muscle squelettique. Bien que le CD56 soit souvent considéré comme un marqueur de la lignée neurale en raison de son site de découverte, la présence du CD56 se retrouve également, entre autres, dans le système hématopoïétique. Ici, la présence de CD56 est le plus étroitement associée, mais certainement pas limitée aux cellules tueuses naturelles. En pathologie anatomique, les pathologistes utilisent l'immunohistochimie CD56 pour reconnaître certaines tumeurs. Les tumeurs positives aux CD56 sont le myélome, la leucémie myéloïde, les tumeurs neuroendocrines, la tumeur de Wilms, le neuroblastome, le lymphome extranodal NK/T, de type nasal, le carcinome pancréatique à cellules acineuses, le phéochromocytome, le paragangliome, le carcinome pulmonaire à petites cellules et le sarcome d'Ewing.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_HLADR_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>HLA-DR - résultat positif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_HLADR_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>HLA-DR est un récepteur de surface cellulaire du CMH de classe II codé par le complexe d'antigène leucocytaire humain sur une région du chromosome 6. Le complexe de HLA-DR et de peptide, d'une longueur généralement comprise entre 9 et 30 acides aminés, constitue un ligand pour le récepteur des cellules T.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<!-- ############### NORMAL STRINGS ############### -->
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PANCYTOPENIA</LocID>                               
		<Text>Pancytopénie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PANCYTOPENIA_DESC</LocID>                   
		<Text>La pancytopénie est une affection qui survient lorsqu'une personne présente un faible nombre de globules rouges par rapport aux trois types de globules sanguins: globules rouges, globules blancs et plaquettes. La pancytopénie est généralement due à un problème de moelle osseuse qui produit les cellules sanguines. Cependant, il peut y avoir plusieurs causes sous-jacentes différentes.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HAIRYCELL</LocID>                               
		<Text>Cellules velues</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HAIRYCELL_DESC</LocID>                   
		<Text>Les cellules velues sont des globules blancs anormaux avec des projections de cytoplasme ressemblant à des cheveux. Ils sont un signe de base de la leucémie à tricholeucocytes.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_003</LocID>                               
		<Text>Enzyme TRAP détecté</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_003_DESC</LocID>                   
		<Text>La phosphatase acide tartrate-résistante(TRAP), également appelée ACP5, est une enzyme métalloprotéine monomèrique exprimée chez les mammifères. Il a un poids moléculaire d'environ 35 kDa, un point isoélectrique basique et une activité optimale dans des conditions acides.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_08</LocID>                               
		<Text>Mutation BRAF V600E détecté</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_08_DESC</LocID>                   
		<Text>Le proto-oncogène B-Raf(BRAF) codé par une sérine/thréonine kinase cytoplasmique avec un rôle clé dans la régulation de la voie de transduction du signal de la protéine kinase activée par un mitogène. Une mutation faux-sens activatrice du codon 600 de l'exon 15(V600E) du gène BRAF a été identifiée dans plusieurs néoplasmes, notamment le mélanome, le carcinome colorectal, le carcinome papillaire de la thyroïde, la leucémie à tricholeucocytes et l'histiocytose à cellules de Langerhans.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_09</LocID>                               
		<Text>Hypermutation IGHV détecté</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_09_DESC</LocID>                   
		<Text>Le IGHV est une protéine qui, chez l'homme, est codée par le gène IGHV @. IGHV est un gène variable de la chaîne lourde des immunoglobulines; Dans les néoplasmes à cellules B comme la leucémie lymphoïde chronique, les mutations de l'IGHV sont associées à de meilleures réponses à certains traitements et à une survie prolongée. Environ 80 à 90% des patients LT ont une hypermutation dans le gène . </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_10</LocID>                               
		<Text>Absence du Chromosome 17p13 détecté</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_10_DESC</LocID>                   
		<Text>Les examens ont détecté que le chromosome 17p13 n'est pas présent dans les cellules du patient.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NECROSIS</LocID>                               
		<Text>Nécrose</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NECROSIS_DESC</LocID>                   
		<Text>La nécrose est une forme de lésion cellulaire qui entraîne la mort prématurée des cellules des tissus vivants par autolyse.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LPT1</LocID>                               
		<Text>Grosse tumeur primaire détecté</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LPT1_DESC</LocID>                   
		<Text>Les examens ont détecté une grosse tumeur primaire chez le patient, cela peut parfois être le signe que le cancer est dans un état plus avancé.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<!-- ### ### -->
	<!-- ######################################## Content for V0.13 Added Below ######################################## -->
	<!-- ### ### -->
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_LUMP</LocID>                               
		<Text>Masse mammaire</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_LUMP_DESC</LocID>                   
		<Text>Une masse mammaire est un gonflement, une protubérance, un renflement ou une masse localisée dans le sein qui est différente du tissu mammaire qui l'entoure.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_DISCH</LocID>                               
		<Text>Ecoulement du mamelon</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_DISCH_DESC</LocID>                   
		<Text>L'écoulement du mamelon est la libération de fluide par le mamelon. C'est un symptôme très fréquent du sein et dans la plupart des cas, il fait partie de la fonction normale du sein plutôt que d'être causé par un problème.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SORE_NIPPLE</LocID>                               
		<Text>Mamelon Douloureux</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SORE_NIPPLE_DESC</LocID>                   
		<Text>La douleur au mamelon est une douleur qui se produit dans le tissu mammaire autour de la zone du mamelon. La douleur au mamelon peut être associée à d'autres symptômes et signes qui peuvent inclure une douleur mammaire, un écoulement du mamelon, une masse ou une masse mammaire, des démangeaisons ou des changements cutanés. Le cancer du sein ne provoque généralement pas de douleur aux mamelons ni de douleur mammaire.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_SCHANGE</LocID>                               
		<Text>Changement de forme des seins</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_SCHANGE_DESC</LocID>                   
		<Text>La patiente a connu une modification de la forme ou de la taille de ses seins.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_DIMP</LocID>                               
		<Text>Capitonnage du sein</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_DIMP_DESC</LocID>                   
		<Text>Également connu sous le nom de peau d'orange, le capitonnage du sein fait ressembler la peau du sein à la peau rugueuse et inégale d'une orange. Parfois, la peau peut également être rouge et enflammée.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_PAIN</LocID>                               
		<Text>Sein Douloureux</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_PAIN_DESC</LocID>                   
		<Text>Serrement, sensibilité ou douleur aiguë dans l'un ou les deux seins qui surviennent fréquemment et ne signifient généralement pas quelque chose de grave.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SUS_CALC</LocID>                               
		<Text>Calcifications suspectes</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SUS_CALC_DESC</LocID>                   
		<Text>Les calcifications mammaires sont de petits dépôts de calcium qui se développent dans le tissu mammaire d'une femme. Ils sont très courants et généralement bénins. Les calcifications mammaires sont plus fréquentes chez les femmes, mais peuvent également être trouvées chez les hommes. Dans certains cas, certains types de calcifications mammaires peuvent suggérer un cancer du sein précoce.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IRR_BMASS</LocID>                               
		<Text>Densité mammaire irrégulière</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IRR_BMASS_DESC</LocID>                   
		<Text>Une anomalie potentielle sur une mammographie pourrait être appelée nodule, masse, densité ou distorsion. Une masse qui a une bordure irrégulière ou une apparence d'étoile(spiculée) peut être cancéreuse.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA153</LocID>                               
		<Text>Antigène du cancer 15-3 - Taux élevé dans le sang</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA153_DESC</LocID>                   
		<Text>L'antigène du cancer 15-3(CA15-3) est une protéine produite par une variété de cellules, en particulier les cellules cancéreuses du sein. La protéine se déplace dans le sang, où elle peut être mesurée. Les niveaux de CA15-3 sont plus élevés que la normale chez la plupart des femmes atteintes d'un cancer du sein qui s'est propagé à d'autres parties du corps(appelé cancer du sein métastatique). Tous les types de cancer du sein n'augmenteront pas les niveaux de CA 15-3, car certains types de cellules cancéreuses ne font pas une surproduction d'antigène.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA2729</LocID>                               
		<Text>Antigène du cancer 27-29 - Taux élevé dans le sang</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA2729_DESC</LocID>                   
		<Text>L'antigène du cancer 27-29 est l'un des nombreux antigènes que les médecins utilisent comme marqueurs tumoraux pour le cancer du sein. Ces marqueurs ont tendance à augmenter chaque fois qu'un cancer est présent. Le test CA 27.29 est principalement utilisé pour surveiller le cancer du sein métastatique et moins fréquemment pour détecter la récidive chez les personnes précédemment traitées pour un cancer du sein à un stade précoce.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_11</LocID>                               
		<Text>Défaut gène BRCA1 détecté</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_11_DESC</LocID>                   
		<Text>BRCA1/2 est un gène suppresseur de tumeur humain et est responsable de la réparation de l'ADN. BRCA1 et BRCA2 sont des protéines non apparentées, mais les deux sont normalement exprimées dans les cellules du sein et d'autres tissus, où elles aident à réparer l'ADN endommagé ou détruisent les cellules si l'ADN ne peut pas être réparé. Les femmes qui portent une faute dans BRCA1 ou BRCA2 ont un risque élevé de cancer du sein à vie, estimé entre 30 et 60%, et un risque de cancer ovarien à vie d'environ 20%. Ils peuvent bénéficier de mesures de prévention et de détection précoce des cancers. Les hommes qui portent une faute dans BRCA1 ou BRCA2 peuvent présenter un risque accru de cancer de la prostate et de cancer du sein masculin.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HRM_01</LocID>                               
		<Text>Récepteur oestrogène Positif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HRM_01_DESC</LocID>                   
		<Text>Un cancer est appelé positif aux récepteurs des oestrogènes s'il réagit aux oestrogènes. Cela suggère que les cellules cancéreuses, comme les cellules mammaires normales, peuvent recevoir des signaux d'oestrogène qui pourraient favoriser leur croissance.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HRM_02</LocID>                               
		<Text>Récepteur progestérone Positif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HRM_02_DESC</LocID>                   
		<Text>Le cancer est positif aux récepteurs de la progestérone s'il a réagit à la progestérone. Cela signifie que les cellules cancéreuses peuvent recevoir des signaux de la progestérone qui pourraient favoriser leur croissance.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD340_NEG</LocID>                               
		<Text>Oncogène ERBB-2 (CD340) - résultat négatif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD340_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>Le récepteur tyrosine-protéine kinase erbB-2, également connu sous le nom de CD340, est une protéine qui, chez l'homme, est codée par le gène ERBB2. ERBB est abrégé de l'oncogène érythroblastique B, un gène isolé du génome aviaire. ERBB-2 est un membre de la famille des récepteurs du facteur de croissance épidermique humain. Il a été démontré que l'amplification ou la surexpression de cet oncogène joue un rôle important dans le développement et la progression de certains types agressifs de cancer du sein. Ces dernières années, la protéine est devenue un biomarqueur important et une cible thérapeutique pour environ 30% des patientes atteintes d'un cancer du sein.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD340_POS</LocID>                               
		<Text>Oncogène ERBB-2 (CD340) - mutation positive</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD340_POS_DESC</LocID>                   
		<Text>Le récepteur tyrosine-protéine kinase erbB-2, également connu sous le nom de CD340, est une protéine qui, chez l'homme, est codée par le gène ERBB2. ERBB est abrégé de l'oncogène érythroblastique B, un gène isolé du génome aviaire. ERBB-2 est un membre de la famille des récepteurs du facteur de croissance épidermique humain. Il a été démontré que l'amplification ou la surexpression de cet oncogène joue un rôle important dans le développement et la progression de certains types agressifs de cancer du sein. Ces dernières années, la protéine est devenue un biomarqueur important et une cible thérapeutique pour environ 30% des patientes atteintes d'un cancer du sein.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SPEC_MARG</LocID>                               
		<Text>Bords spiculées</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SPEC_MARG_DESC</LocID>                   
		<Text>Les bords spiculées sont une véritable caractéristique diagnostique des cancers. Des brins de tissu rayonnent à partir d'une masse mal définie, produisant un aspect étoilé.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD44v6_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Antigène CD44v6 - résultat positif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD44v6_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD44v6 est une isoforme de la famille CD44 des glycoprotéines transmembranaires. Une expression élevée de CD44v6 dans le cancer épithélial est en corrélation avec la croissance tumorale, l'invasion, les métastases et les récidives. CD44v6 est un co-récepteur des récepteurs tyrosine kinases c-Met, RON et VEGFR-2.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_12</LocID>                               
		<Text>Mutation GATA3 détecté</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_12_DESC</LocID>                   
		<Text>GATA3 est un facteur de transcription qui, chez l'homme, est codé par le gène GATA3. Le facteur de transcription GATA3 est essentiel pour le développement embryonnaire de divers tissus ainsi que pour les réponses immunitaires inflammatoires, humorales et le bon fonctionnement de l'endothélium des vaisseaux sanguins. L'analyse immunocytochimique de la protéine GATA3 dans les cellules mammaires est un marqueur précieux pour diagnostiquer le cancer du sein primaire, testée comme positive dans 94% des cas.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEMOPTYSIS2</LocID>                               
		<Text>Hémoptysie sévère</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEMOPTYSIS2_DESC</LocID>                   
		<Text>L'hémoptysie est la toux de sang ou de mucus taché de sang des bronches, du larynx, de la trachée ou des poumons. En d'autres termes, c'est le saignement des voies respiratoires. Cela peut se produire avec le cancer du poumon, des infections telles que la tuberculose, la bronchite ou la pneumonie.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_INC_INTRAPRE</LocID>                               
		<Text>Augmentation de la pression intracrânienne</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_INC_INTRAPRE_DESC</LocID>                   
		<Text>L'augmentation de la pression intracrânienne est une augmentation de la pression autour de votre cerveau. Cela peut être dû à une augmentation de la quantité de liquide entourant votre cerveau. Par exemple, il peut y avoir une quantité accrue de liquide céphalorachidien qui amortit naturellement votre cerveau ou une augmentation du sang dans le cerveau en raison d'une blessure ou d'une rupture de tumeur.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BRAIN_ABW</LocID>                               
		<Text>Schéma d'ondes cérébrales anormal</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BRAIN_ABW_DESC</LocID>                   
		<Text>L'EEG a détecté des schémas d'ondes cérébrales anormaux. Des pointes, des ondes pointues ou des complexes d'ondes pointes se produisant avec une localisation cohérente sont parfois observés au début de l'évolution des tumeurs cérébrales.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LPT2</LocID>                               
		<Text>Masse anormale détecté</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LPT2_DESC</LocID>                   
		<Text>Les examens ont détecté une masse anormale chez le patient, des tests supplémentaires sont nécessaires pour identifier la malignité, le type ou la progression.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_13</LocID>                               
		<Text>Neurofibromatose Type I (NF-1) détecté</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_13_DESC</LocID>                   
		<Text>La neurofibromatose de type I(NF-1) est un trouble humain multisystèmes complexe provoqué par la mutation d'un gène sur le chromosome 17 qui est responsable de la production d'une protéine appelée neurofibromine qui est nécessaire au fonctionnement normal de nombreux types de cellules humaines. Environ 10% des patients atteints de neurofibromatose I (NFI) auront des tumeurs du système nerveux central. Les plus courants sont les gliomes hypothalamo-optiques, suivis des astrocytomes pilocytaires du tronc cérébral et du cervelet.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EGB</LocID>                               
		<Text>Corps granulaires éosinophiles</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EGB_DESC</LocID>                   
		<Text>La présence fréquente de corps granulaires éosinophiles est souvent un indice utile de la réduction d'un néoplasme de grade supérieur vers une tumeur de grade inférieur, comme un xanthoastrocytome pléomorphe ou un astrocytome pilocytaire.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ABSCESS</LocID>                               
		<Text>Abcès</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FND</LocID>                   
		<Text>Déficit neurologique focal</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FND_DESC</LocID>                               
		<Text>Un déficit neurologique focal est un problème de nerf, de moelle épinière ou de fonction cérébrale. Il affecte un emplacement spécifique, tel que le côté gauche du visage, le bras droit ou même une petite zone comme la langue. Les problèmes d'élocution, de vision et d'audition sont également considérés comme des déficits neurologiques focaux.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMD</LocID>                   
		<Text>Calcul cérébraux</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMD_DESC</LocID>                               
		<Text>Les calculs cérébraux sont définis comme de grandes calcifications solides intracrâniennes. Bien que considérés par beaucoup comme bénins, ces dépôts de phosphate de calcium ou «calculs cérébraux» peuvent devenir importants et sont associés à des symptômes neurologiques qui vont des crises aux symptômes parkinsoniens. Les calcifications dystrophiques sont le plus souvent observées dans les domaines des lésions cérébrales telles que les traumatismes, la chirurgie, les accidents vasculaires cérébraux et la radiothérapie.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSPHASIA</LocID>                   
		<Text>Dysphasie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSPHASIA_DESC</LocID>                               
		<Text>La dysphasie est un trouble du langage caractérisé par une déficience dans la parole, et parfois aussi dans sa compréhension, due à une maladie cérébrale ou à des lésions.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_14</LocID>                   
		<Text>Syndrome de Li-Fraumeni</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_14_DESC</LocID>                               
		<Text>Le syndrome de Li-Fraumeni est une prédisposition familiale héréditaire à un large éventail de certains cancers, souvent rares. Cela est dû à un changement(mutation) d'un gène suppresseur de tumeur appelé TP53.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCRO_CYSTS</LocID>                   
		<Text>Micro-kystes</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCRO_CYSTS_DESC</LocID>                               
		<Text>Un microkyste est simplement un très petit kyste. Les kystes sont une croissance anormale, généralement non cancéreuse, remplie de liquide ou d'une substance semi-solide, provoquant parfois des douleurs.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_KI67_LLI</LocID>                               
		<Text>Antigène KI-67 - Indice de marquage faible</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_KI67_LLI_DESC</LocID>                   
		<Text>L'antigène KI-67 également connu sous le nom MKI67 est une protéine qui, chez l'homme, est codée par le gène MKI67. Le Ki-67 est un excellent marqueur pour déterminer la fraction de croissance d'une population cellulaire donnée. La fraction des cellules tumorales Ki-67 positives est souvent corrélée avec l'évolution clinique du cancer.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_KI67_BLI</LocID>                               
		<Text>Antigène KI-67 - Indice de marquage accru</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_15</LocID>                               
		<Text>Perte d'hétérozygote</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_15_DESC</LocID>                   
		<Text>La perte d'hétérozygote sur le bras chromosomique 10q est l'altération génétique la plus fréquente pour les glioblastomes primaires et secondaires; elle survient dans 60 à 90% des cas. Cette mutation semble être spécifique au glioblastome multiforme et se retrouve rarement dans d'autres grades tumoraux. Cette mutation est associée à une survie faible.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_16</LocID>                               
		<Text>Surexpression de PDGFR</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_16_DESC</LocID>                   
		<Text>Le facteur de croissance dérivé des plaquettes(PDGF) est l'un des nombreux facteurs de croissance qui régulent la croissance et la division cellulaires. Le PDGF joue un rôle important dans la formation des vaisseaux sanguins, la croissance des vaisseaux sanguins à partir des tissus de vaisseaux sanguins déjà existants et la mitogenèse. En oncologie, le gène PDGF agit comme un mitogène majeur pour les cellules gliales en se liant au récepteur PDGF(PDGFR). L'amplification ou la surexpression de PDGFR est typique de la voie menant aux glioblastomes secondaires.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_017</LocID>                               
		<Text>IDH1/IDH2 - Mutation Négative</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSPAREUNIA</LocID>                   
		<Text>Dyspareunie (femme)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSPAREUNIA_DESC</LocID>                               
		<Text>Des rapports sexuels douloureux peuvent survenir pour des raisons qui vont des problèmes structurels aux problèmes psychologiques. De nombreuses femmes ont des rapports sexuels douloureux à un moment donné de leur vie. Le terme médical pour les rapports sexuels douloureux est la dyspareunie, définie comme une douleur génitale persistante ou récurrente qui survient juste avant, pendant ou après les rapports sexuels.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA125</LocID>                   
		<Text>Cancer Antigène 125- Taux élevé dans le sang</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA125_DESC</LocID>                               
		<Text>Le CA-125 est une protéine qui, chez l'homme, est codée par le gène MUC16. MUC16 fait partie des glycoprotéines de la famille des mucines. Un examen CA 125 mesure la quantité de protéine CA 125 dans votre sang. Un examen CA 125 peut être utilisé pour surveiller certains cancers pendant et après le traitement. La quantité de CA-125 est plus élevée avec le cancer de l'ovaire. Chez les femmes préménopausées, de nombreuses autres maladies ou maladies en plus du cancer peuvent provoquer des niveaux plus élevés de CA-125.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EARLY_SAT</LocID>                               
		<Text>Satiété précoce</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EARLY_SAT_DESC</LocID>                   
		<Text>La satiété précoce est l'incapacité de manger un repas complet ou de se sentir rassasié après seulement une petite quantité de nourriture.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PMPB</LocID>                               
		<Text>Saignement postménopausique</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PMPB_DESC</LocID>                   
		<Text>Les saignements postménopausiques sont définis comme des saignements qui surviennent après 1 an d'aménorrhée chez une femme qui ne reçoit pas d'hormonothérapie(HT). Les femmes sous traitement continu à la progestérone et aux hormones oestrogènes peuvent s'attendre à des saignements vaginaux irréguliers, en particulier pendant les 6 premiers mois. Il peut y avoir plusieurs causes de saignement postménopausique. Les causes les plus courantes sont: l'inflammation et l'amincissement de la muqueuse vaginale ou la muqueuse de l'utérus.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IRR_MNS</LocID>                               
		<Text>Menstruation Irrègulière</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IRR_MNS_DESC</LocID>                   
		<Text>Périodes manquées, retardées ou irrégulières. Les menstruations irrégulières peuvent avoir des causes qui ne sont pas dues à une maladie sous-jacente. Les exemples incluent les antécédents familiaux de menstruations irrégulières, de ménopause ou de règles, le stress physique, le stress psychologique, le tabagisme ou les effets secondaires des médicaments.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_APM</LocID>                               
		<Text>Masse pelvienne anormale détectée</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_APM_DESC</LocID>                   
		<Text>Une masse pelvienne est un élargissement ou un gonflement dans la région pelvienne. La plupart des masses pelviennes sont découvertes lors d'examens gynécologiques ou physiques de routine. Les masses pelviennes peuvent provenir soit des organes gynécologiques, tels que le col de l'utérus, l'utérus, les annexes utérines, soit d'autres organes pelviens, tels que les intestins, la vessie, les uretères et les organes rénaux. Il existe de nombreux problèmes gynécologiques pouvant entraîner une masse pelvienne. De plus, il existe d'autres maladies qui peuvent également entraîner une masse pelvienne. La plupart sont des affections bénines, comme un kyste ovarien, tandis que d'autres peuvent être liées au cancer gynécologique.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_OVAR_CYST</LocID>                               
		<Text>Kystes ovariens détecté</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_OVAR_CYST_DESC</LocID>                   
		<Text>Les kystes ovariens sont des poches remplies de liquide dans un ovaire ou à sa surface. La plupart des kystes ovariens ne provoquent pas de symptômes. Dans certains cas, des irrégularités menstruelles, des douleurs lors des rapports sexuels ou des selles irrégulières peuvent survenir. La plupart des kystes ovariens sont inoffensifs et disparaissent souvent d'eux-mêmes sans traitement.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_004</LocID>                               
		<Text>Schéma d'invasion micropapillaire</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_004_DESC</LocID>                   
		<Text>Un Schéma micropapillaire est défini comme un schéma montrant des structures micropapillaires sans noyau fibrovasculaire. Il est bien connu que la présence d'un schéma micropapillaire entraîne un pronostic moins favorable dans le cancer des ovaires, du sein et de la vessie.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_005</LocID>                               
		<Text>Psammome</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_005_DESC</LocID>                   
		<Text>Les psammomes sont des concrétions calciques microscopiques rondes. Les psammomes sont une découverte courante dans le carcinome séreux bien différencié et ils peuvent être trouvés en association avec des cellules glandulaires cancéreuses détectées par cytologie cervico-vaginale.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_18</LocID>                               
		<Text>Mutation BRAF V599E détecté</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_18_DESC</LocID>                   
		<Text>Le proto-oncogène B-Raf code pour une sérine/thréonine kinase cytoplasmique avec un rôle clé dans la régulation de la voie de transduction du signal de la protéine kinase activée par un mitogène. Des mutations du gène BRAF se retrouvent dans les lésions mélanocytaires bénignes et malignes,> 90% étant une mutation V599E. Cette mutation entraîne une fonction kinase constitutivement active et une formation accrue de colonies in vitro.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ASCITES</LocID>                               
		<Text>Ascite</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ASCITES_DESC</LocID>                   
		<Text>Gonflement abdominal causé par l'accumulation de liquide, le plus souvent lié à une maladie du foie.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PLEURAL_EFFUSION</LocID>                               
		<Text>Épanchement pleural liquidien</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PLEURAL_EFFUSION_DESC</LocID>                   
		<Text>L'épanchement pleural liquidien est l'accumulation de liquide en excès entre les couches de la plèvre à l'extérieur des poumons. La plèvre est une fine membrane qui tapisse les poumons et l'intérieur de la cavité thoracique et agit pour lubrifier et faciliter la respiration.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD146_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>MACM (CD146) - résultat positif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD146_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>La molécule d'adhésion cellulaire du mélanome(MACM) est une molécule d'adhésion cellulaire qui est anormalement exprimée dans une variété de tumeurs et est étroitement associée aux métastases tumorales.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK7_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Kératine 7 (CK7) - résultat positif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK7_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>La kératine 7, cytosquelette de type II est une protéine qui, chez l'homme, est codée par le gène KRT7. La kératine-7 se trouve dans les épithéliums glandulaires simples et dans l'épithélium de transition. Les cellules épithéliales du poumon et du sein contiennent toutes deux de la kératine-7. Comme l'antigène kératine-7 se trouve dans les cellules saines et néoplasiques, les anticorps anti-CK7 peuvent être utilisés en immunohistochimie pour distinguer les carcinomes des cellules ovariennes et transitionnelles des cancers du côlon et de la prostate. Il est couramment utilisé avec le CK20 lors de ces diagnostics.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK7_NEG</LocID>                               
		<Text>Kératine 7 (CK7) - résultat négatif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK7_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>La kératine 7, cytosquelette de type II est une protéine qui, chez l'homme, est codée par le gène KRT7. La kératine-7 se trouve dans les épithéliums glandulaires simples et dans l'épithélium de transition. Les cellules épithéliales du poumon et du sein contiennent toutes deux de la kératine-7. Comme l'antigène kératine-7 se trouve dans les cellules saines et néoplasiques, les anticorps anti-CK7 peuvent être utilisés en immunohistochimie pour distinguer les carcinomes des cellules ovariennes et transitionnelles des cancers du côlon et de la prostate. Il est couramment utilisé avec le CK20 lors de ces diagnostics.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK20_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Kératine 20 (CK20) - résultat positif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK20_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>La kératine 20, souvent abrégée CK20, est une protéine qui, chez l'homme, est codée par le gène KRT20. En immunohistochimie, les anticorps anti-CK20 peuvent être utilisés pour identifier une gamme d'adénocarcinomes provenant d'épithéliums qui contiennent normalement la protéine CK20. Par exemple, la protéine se trouve couramment dans le cancer colorectal, les carcinomes à cellules transitionnelles et le carcinome à cellules de Merkel, mais elle est absente dans le cancer du poumon, le cancer de la prostate et le cancer ovarien non mucineux. Il est souvent utilisé en combinaison avec des anticorps anti-CK7 pour distinguer différents types de tumeurs glandulaires.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK20_NEG</LocID>                               
		<Text>Keratin 20 (CK20) - résultat négatif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK20_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>La kératine 20, souvent abrégée CK20, est une protéine qui, chez l'homme, est codée par le gène KRT20. En immunohistochimie, les anticorps anti-CK20 peuvent être utilisés pour identifier une gamme d'adénocarcinomes provenant d'épithéliums qui contiennent normalement la protéine CK20. Par exemple, la protéine se trouve couramment dans le cancer colorectal, les carcinomes à cellules transitionnelles et le carcinome à cellules de Merkel, mais elle est absente dans le cancer du poumon, le cancer de la prostate et le cancer ovarien non mucineux. Il est souvent utilisé en combinaison avec des anticorps anti-CK7 pour distinguer différents types de tumeurs glandulaires.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_17</LocID>                               
		<Text>Résultats négatifs IDH1/IDH2</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_17_DESC</LocID>                   
		<Text>L'isocitrate déshydrogénase (IDH) est une enzyme clé impliquée dans la conversion de l'isocitrate en α-cétoglutarate dans le cycle de l'acide tricarboxylique. La mutation IDH produit une enzyme néomorphe, ce qui peut entraîner une accumulation anormale de R-2-HG et favoriser la leucémogenèse. La mutation IDH survient chez 20% des patients atteints de leucémie myéloïde aiguë(LMA), notamment IDH1 R132, IDH2 R140 et IDH2 R172.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PSA_BL_DETECTED</LocID>                               
		<Text>Antigène prostatique spécifique - Niveau élevé</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PSA_BL_DETECTED_DESC</LocID>                   
		<Text>L'antigène prostatique spécifique est une glycoprotéine produite uniquement par la prostate. Sa fonction est de liquéfier le sperme. De petites quantités fuient dans la circulation sanguine, où elle peut être mesurée. L'antigène spécifique de la prostate est spécifique au tissu mais pas spécifique au cancer. Des niveaux élevés peuvent survenir chez les hommes atteints d'hypertrophie bénigne de la prostate, de prostatite, d'infection des voies urinaires ou d'infarctus de la prostate.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSORGASMIA</LocID>                   
		<Text>Dysorgasmie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSORGASMIA_DESC</LocID>                               
		<Text>La dysorgasmie est définie comme un orgasme douloureux, mais sans aucune douleur préalable lors des rapports sexuels. La douleur est souvent une sensation de crampes dans le bassin, les fesses ou l'abdomen.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_APM1</LocID>                               
		<Text>Prostate anormale détectée</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_APM1_DESC</LocID>                   
		<Text>Les examens ont révélé des anomalies de la prostate du patient.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DIFF_URINE</LocID>                               
		<Text>Rétention urinaire</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DIFF_URINE_DESC</LocID>                   
		<Text>Difficulté à uriner et à vider complètement la vessie. La rétention urinaire peut avoir des causes qui ne sont pas dues à une maladie sous-jacente. Les exemples incluent la rétention d'urine intentionnelle ou les effets secondaires des médicaments.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NIGHT_URGE</LocID>                               
		<Text>Nocturie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NIGHT_URGE_DESC</LocID>                   
		<Text>La nocturie est un besoin fréquent de se lever et d'aller aux toilettes pour uriner la nuit. Elle diffère de l'énurésie, ou de l'énurésie nocturne, dans laquelle la personne ne se réveille pas du sommeil, mais la vessie se vide quand même. La nocturie est une cause fréquente de perte de sommeil, en particulier chez les personnes âgées.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_UAS_PCA3</LocID>                               
		<Text>Antigène 3 du cancer de la prostate - Niveaux élevés</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_UAS_PCA3_DESC</LocID>                   
		<Text>L'antigène 3 du cancer de la prostate (PCA3) est fortement présentes dans les tumeurs prostatiques. Les examens ont révélé des niveaux élevés de PCA3 dans l'urine.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_UAS_PCA3</LocID>                               
		<Text>Antigène 3 du cancer de la prostate - Niveaux élevés</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_UAS_PCA3_DESC</LocID>                   
		<Text>L'antigène 3 du cancer de la prostate (PCA3) est fortement présentes dans les tumeurs prostatiques. Les examens ont révélé des niveaux élevés de PCA3 dans l'urine.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ED</LocID>                               
		<Text>Dysfonctionnement érectile</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ED_DESC</LocID>                   
		<Text>La dysfonction érectile (DE) est l'incapacité d'obtenir ou de maintenir une érection suffisamment ferme pour avoir des rapports sexuels. On parle parfois d'impuissance, bien que ce terme soit désormais moins utilisé. Une DE occasionnelle n'est pas rare. Beaucoup d'hommes en font l'expérience en période de stress. La dysfonction érectile après une prostatectomie radicale pour un cancer de la prostate localisé est une complication potentielle connue de la chirurgie.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEMATOSPERMIA</LocID>                               
		<Text>Hématospermie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEMATOSPERMIA_DESC</LocID>                   
		<Text>L'hématospermie est définie comme du sang dans le sperme. Bien que souvent perçu comme ayant peu d'importance, le sang dans l'éjaculat peut inquiéter fortement les hommes qui en font l'expérience. Le symptome est courant, de nombreux épisodes passent même inaperçus; par conséquent, la prévalence de l'hématospermie reste inconnue.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERCALCEMIA</LocID>                               
		<Text>Hypercalcémie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERCALCEMIA_DESC</LocID>                   
		<Text>L'hypercalcémie est un symptome dans lequel le taux de calcium dans votre sang est supérieur à la normale. L'hypercalcémie est le plus souvent causée par une hyperactivité des quatre minuscules glandes du cou(glandes parathyroïdes) ou par le cancer. Le calcium supplémentaire dans le sang affecte de nombreux systèmes corporels.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SEVERE_HYPERCALCEMIA</LocID>                               
		<Text>Hypercalcémie Sévère</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SEVERE_HYPERCALCEMIA_DESC</LocID>                   
		<Text>L'hypercalcémie sévère est une urgence médicale nécessitant un traitement urgent. L'hypercalcémie est un symptome dans lequel le taux de calcium dans votre sang est supérieur à la normale. Une hypercalcémie sévère peut rarement interférer avec votre fonction cardiaque, provoquant des palpitations et des évanouissements, des indications d'arythmie cardiaque et d'autres problèmes cardiaques.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD13_NEG</LocID>                               
		<Text>Aminopeptidase N (CD13)-résultat négatif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD30_BRIGHT</LocID>                   
		<Text>Antigène CD30 - résultat positif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD30_BRIGHT_DESC</LocID>                               
		<Text>CD30, également connu sous le nom de TNFRSF8, est une protéine de membrane cellulaire de la famille des récepteurs du facteur de nécrose tumorale et un marqueur tumoral. Ce récepteur est exprimé par les cellules T et B activées, mais pas par les cellules au repos. TRAF2 et TRAF5 peuvent interagir avec ce récepteur et médier la transduction du signal qui conduit à l'activation de NF-kappaB. Le CD30 est associé au lymphome anaplasique à grandes cellules. Il s'exprime dans le carcinome embryonnaire mais pas dans le séminome et est donc un marqueur utile pour distinguer ces tumeurs germinales. CD30 et CD15 sont également exprimés sur les cellules de Reed-Sternberg typiques du lymphome de Hodgkin.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD45_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>PTPRC (CD45) Bright Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD45_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>La protéine tyrosine phosphatase, de type récepteur C également connue sous le nom de PTPRC est une enzyme qui, chez l'homme, est codée par le gène PTPRC. Le PTPRC est également connu sous le nom d'antigène CD45, qui était à l'origine appelé antigène commun leucocytaire. Le CD45 est une protéine pan-leucocytaire à activité tyrosine phosphatase impliquée dans la régulation de la transduction du signal dans l'hématopoïèse. Le CD45 ne colocalise pas avec les radeaux lipidiques sur les cellules hématopoïétiques murines et humaines non transformées, mais le positionnement du CD45 dans les radeaux lipidiques est modifié au cours de leur transformation oncogène en leucémie myéloïde aiguë.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_19</LocID>                               
		<Text>Translocation IGH-BCL2 trouvée</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_19_DESC</LocID>                   
		<Text>La caractéristique du lymphome folliculaire est la translocation aberrante impliquant l'IgH sur le chromosome 14 et le gène BCL2 sur le chromosome 18.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_20</LocID>                               
		<Text>Hypermutation BCL6</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_20_DESC</LocID>                   
		<Text>La protéine du lymphome à cellules B 6 est une protéine qui, chez l'homme, est codée par le gène BCL6. Comme BCL2, BCL3, BCL5, BCL7A, BCL9 et BCL10, il a une signification clinique dans le lymphome. Cette protéine agit comme un répresseur de transcription spécifique à la séquence et il a été démontré qu'elle module les réponses de l'interleukine 4(IL-4) STAT-dépendante des cellules B. Cette protéine peut interagir avec plusieurs complexes corépresseurs pour inhiber la transcription. Ce gène est fréquemment transloqué et hypermutaté dans le lymphome diffus à grandes cellules B.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_BLC2_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>BCL2 - résultat positif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_BLC2_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Bcl-2(lymphome à cellules B 2), codé chez l'homme par le gène BCL2, et est le membre fondateur de la famille Bcl-2 de protéines régulatrices qui régulent la mort cellulaire, soit en inhibant soit en induisant l'apoptose. Les anticorps dirigés contre Bcl-2 peuvent être utilisés en immunohistochimie pour identifier les cellules contenant l'antigène. Dans les tissus sains, ces anticorps réagissent avec les cellules B dans la zone du manteau, ainsi qu'avec certaines cellules T. Cependant, les cellules positives augmentent considérablement dans le lymphome folliculaire, ainsi que dans de nombreuses autres formes de cancer. Dans certains cas, la présence ou l'absence de coloration Bcl-2 dans les biopsies peut être significative pour le pronostique du patient ou la probabilité de rechute.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_DGP</LocID>                               
		<Text>Schéma de croissance diffus</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_DGP_DESC</LocID>                   
		<Text>Schéma de croissance cellulaire vaguement nodulaire et/ou diffus.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ABNORMAL_NODULE</LocID>                               
		<Text>Nodule de couleur anormale</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ABNORMAL_NODULE_DESC</LocID>                   
		<Text>Le patient a un nodule(une bosse) sur la peau qui a une étrange couleur rouge/violet.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCP_VIR</LocID>                               
		<Text>Polyomavirus à cellules de Merkel trouvés</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCP_VIR_DESC</LocID>                   
		<Text>Le polyomavirus à cellules de Merkel a été décrit pour la première fois en janvier 2008 à Pittsburgh, Pennsylvanie. Il s'agissait du premier exemple de pathogène viral humain découvert à l'aide d'un séquençage métagénomique de nouvelle génération non biaisé avec une technique appelée soustraction de transcriptome numérique. Le polyomavirus à cellules de merkel est l'un des sept oncovirus humains actuellement connus. La détection du virus est encore en phase de recherche et n'est généralement pas disponible en tant que test clinique. La détection de l'ADN viral est effectuée par PCR ou FISH.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCP_VIR_EL</LocID>                               
		<Text>Polyomavirus trouvé au microscope électronique</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCP_VIR_EL_DESC</LocID>                   
		<Text>La microscopie électronique à transmission au grossissement × 50 000 montre des structures de capside icosaédriques polyomavirales caractéristiques. Ces preuves indiquent le polyomavirus à cellules de Merkel, qui est l'un des sept oncovirus humains actuellement connus. </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_006</LocID>                               
		<Text>Surproduction de Cycline D1</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_006_DESC</LocID>                   
		<Text>La cycline D1 est une protéine qui régule l'entrée de la cellule dans le cycle cellulaire. Il pilote la transition entre les phases G0 et G1. Dans les tissus normaux, les cellules épithéliales basales, les cellules endothéliales et les cellules stromales sont souvent positives à la cycline D1, car ces cellules traversent le cycle cellulaire. À la suite d'une translocation impliquant le gène de la cycline D1 et un IgH, la grande majorité des lymphomes à cellules du manteau surexpriment la cycline D1. Il s'agit d'une caractéristique utile dans la classification des lymphomes à cellules B de bas grade.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_21</LocID>                               
		<Text>Translocation IGH/CCND1 trouvée</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_21_DESC</LocID>                   
		<Text>Les réarrangements des gènes IGH sont considérés comme l'une des aberrations classiques des gènes cytogénétiques associées à de nombreux cancers. La caractéristique moléculaire du LCM(IGH / CCND1), entraîne la dérégulation et la surexpression du gène du cycle cellulaire en phase G1, CCND1(codant la cycline D1), médiée par des éléments amplificateurs trouvés partout l'IGH.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<!-- ### ### -->
	<!-- ######################################## Content for V0.13.2.0 Added Below ######################################## -->
	<!-- ### ### -->
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_SPC</LocID>                               
		<Text>Chromatine "Sel et Poivre"</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_SPC_DESC</LocID>                   
		<Text>En pathologie, la chromatine sel et poivre, fait référence aux noyaux cellulaires qui présentent une chromatine granulaire(en microscopie optique). La chromatine sel et poivre est généralement observée dans les tumeurs endocrines telles que le carcinome médullaire de la thyroïde, les tumeurs neuroendocrines et le phéochromocytome.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_LSAC</LocID>                               
		<Text>Grandes cellules Anaplasiques</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_LSAC_DESC</LocID>                   
		<Text>Les cellules anaplasiques présentent un pléomorphisme marqué(variabilité). Les noyaux ont des caractéristiques extrêmement hyperchromatiques(tachés de noir) et gros. Le rapport nucléaire-cytoplasmique peut approcher 1:1 au lieu du 1:4 ou 1:6 normal. Des cellules géantes qui sont considérablement plus grandes que leurs voisines peuvent se former et posséder soit un énorme noyau soit plusieurs noyaux(syncytia). Les noyaux anaplasiques sont de taille et de forme variables et bizarres.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_007</LocID>                               
		<Text>Facteur de transcription thyroïdienne 1 positif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_007_DESC</LocID>                   
		<Text>Le facteur de transcription thyroïdienne 1(TTF-1), est une protéine qui, chez l'homme, est codée par le gène NKX2-1. Les cellules positives au TTF-1 se trouvent dans le poumon sous forme de pneumocytes de type II et de cellules de club. Dans la thyroïde, les cellules folliculaires et parafolliculaires sont également positives pour TTF-1. Pour les cancers du poumon, les adénocarcinomes sont généralement positifs, tandis que les carcinomes épidermoïdes et les carcinomes à grandes cellules sont rarement positifs. Les carcinomes à petites cellules sont généralement positifs. Le TTF1 est plus qu'un simple marqueur clinique de l'adénocarcinome pulmonaire. Il joue un rôle actif dans le maintien des cellules cancéreuses du poumon compte tenu de l'observation expérimentale dans le cancer du poumon.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IS_001</LocID>                               
		<Text>Protéine tumorale P63 - résultat positif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IS_001_DESC</LocID>                   
		<Text>La protéine tumorale P63, généralement appelée P63 est une protéine qui, chez l'homme, est codée par le gène TP63. L'immunocoloration P63 est utile pour les carcinomes épidermoïdes de la tête et du cou, pour différencier l'adénocarcinome prostatique(le type de cancer de la prostate le plus courant) et le tissu prostatique sains.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERTROPHIC_PO</LocID>                               
		<Text>Ostéoarthropathie Pulmonaire Hypertrophique</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERTROPHIC_PO_DESC</LocID>                   
		<Text>L'ostéoarthropathie pulmonaire hypertrophique est un syndrome paranéoplasique rare qui est fréquemment associé au cancer du poumon. L'ostéoarthropathie hypertrophique est un syndrome clinique de matraquage des doigts et des orteils, d'agrandissement des extrémités et d'articulations douloureuses et gonflées. Ce symptome est caractérisée par une périostite symétrique impliquant le radius et le péroné et, dans une moindre mesure, le fémur, l'humérus, les métacarpiens et les métatarsiens.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD44_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Antigène CD44 - résultat positif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD44_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>L'antigène CD44 est une glycoprotéine de surface cellulaire impliquée dans les interactions cellule-cellule, l'adhésion cellulaire et la migration. Chez l'homme, l'antigène CD44 est codé par le gène CD44 sur le chromosome 11. Le CD44 est un récepteur d'adhésion à la surface cellulaire qui est fortement exprimé dans de nombreux cancers et régule les métastases via le recrutement de CD44 à la surface cellulaire. Son interaction avec les ligands de matrice extracellulaire appropriés favorise les processus de migration et d'invasion impliqués dans les métastases.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_22</LocID>                               
		<Text>Surexpression Mutation EGFR</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_22_DESC</LocID>                   
		<Text>Le récepteur du facteur de croissance épidermique(EGFR) est une protéine transmembranaire qui est un récepteur pour les membres de la famille des facteurs de croissance épidermique des ligands des protéines extracellulaires. Les mutations qui conduisent à la surexpression de l'EGFR(appelées régulation positive ou amplification) ont été associées à un certain nombre de cancers, notamment l'adénocarcinome pulmonaire(40% des cas), les cancers anaux, le glioblastome(50%) et les tumeurs épithéliennes de la tête et du cou(80-100%). Ces mutations somatiques impliquant l'EGFR conduisent à son activation constante, qui produit une division cellulaire incontrôlée.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD274_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>PD-L1 (CD274) - résultat positif</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD274_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Le ligand de mort programmé 1(PD-L1) également connu sous le nom de CD274 est une protéine qui, chez l'homme, est codée par le gène CD274. Le ligand de mort programmé 1(PD-L1) est une protéine transmembranaire de type 40 kDa qui a été crée pour jouer un rôle majeur dans la suppression du bras adaptatif du système immunitaire lors d'événements particuliers tels que la grossesse, les allogreffes tissulaires, les maladies auto-immunes et d'autres états pathologiques comme l'hépatite.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IS_002</LocID>                               
		<Text>Protéine tumorale P53 - résultat anormal</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IS_002_DESC</LocID>                   
		<Text>Protéine tumorale P53, également connue sous le nom de P53, suppresseur de tumeur P53 est toute isoforme d'une protéine codée par des gènes homologues dans divers organismes, tels que TP53(humains) et Trp53(souris). Cet homologue est crucial dans les organismes multicellulaires, où il empêche la formation du cancer, et fonctionne donc comme un suppresseur de tumeur. Le gène TP53 peut également être modifié par des mutagènes(produits chimiques, radiations ou virus), augmentant la probabilité d'une division cellulaire incontrôlée.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_HISRC</LocID>                               
		<Text>Morphologie des cellules en bague</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_HISRC_DESC</LocID>                   
		<Text>En histologie, une cellule en bague est une cellule avec une grande vacuole, le type cancéreux est principalement observé dans les carcinomes. Les cellules en bague sont le plus souvent associées à diverses formes de cancer. Par définition, un composant de cellules en bague à 50% ou plus est requis pour qu'un carcinome colorectal soit désigné comme carcinome colorectal à cellules en bague à chaton.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_23</LocID>                               
		<Text>Instabilité des microsatellites à haut degré</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_23_DESC</LocID>                   
		<Text>L'instabilité des microsatellites est le symptôme de l'hypermutabilité génétique(prédisposition à la mutation) qui résulte d'une altération de la réparation des mésappariements d'ADN. La présence de MSI représente une preuve phénotypique que le ROR ne fonctionne pas normalement. Les protéines impliquées dans le MMR corrigent les erreurs de polymérase en formant un complexe qui se lie à la section d'ADN non appariée, excise l'erreur et insère la séquence correcte à sa place. Les cellules dont le ROR fonctionne anormalement ne sont pas en mesure de corriger les erreurs qui se produisent pendant la réplication de l'ADN et, par conséquent, accumulent les erreurs. L'instabilité des microsatellites est associée à de nombreuses formes de cancer, mais elle est plus fréquente dans les associations avec les cancers du côlon.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_008</LocID>                               
		<Text>Forte présence de Mucine 4</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_008_DESC</LocID>                   
		<Text>La mucine 4(MUC 4) est une protéine de la mucine qui, chez l'homme, est codée par le gène MUC4. Comme les autres mucines, MUC-4 est une glycoprotéine de haut poids moléculaire. Les principaux constituants du mucus, la sécrétion visqueuse qui recouvre les surfaces épithéliales telles que celles de la trachée, du côlon et du col de l'utérus, sont des protéines hautement glycosylées appelées mucines. Ces glycoprotéines jouent un rôle important dans la protection des cellules épithéliales et ont été impliquées dans le renouvellement et la différenciation épithéliales. MUC-4 s'est avéré jouer divers rôles dans la progression du cancer, en particulier en raison de ses propriétés de signalisation et anti-adhésives qui contribuent au développement tumoral et aux métastases.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_24</LocID>                               
		<Text>CDH1 (CD324) - Mutation trouvée</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_24_DESC</LocID>                   
		<Text>La cadhérine-1 également connue sous le nom de cadhérine épithéliale(E-cadhérine) est une protéine qui, chez l'homme, est codée par le gène CDH1. CDH1 a également été désigné comme CD324. Il s'agit d'un gène suppresseur de tumeur. La perte de la fonction ou de la présence de la E-cadhérine a été impliquée dans la progression du cancer et les métastases. La régulation négative de la E-cadhérine diminue la force de l'adhésion cellulaire dans un tissu, ce qui entraîne une augmentation de la motilité cellulaire. À son tour, cela peut permettre aux cellules cancéreuses de traverser la membrane basale et d'envahir les tissus environnants.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_COLONOFIND</LocID>                               
		<Text>Résultats coloscopiques préoccupants</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_COLONOFIND_DESC</LocID>                   
		<Text>Les examens ont rapporté des résultats inhabituels du côlon. D'autres tests ou résultats de la biopsie aideront à déterminer si les résultats sont préoccupants.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_010</LocID>                               
		<Text>Forte présence de Mucine 2</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_010_DESC</LocID>                   
		<Text>Les mucines sont une famille de protéines de poids moléculaire élevé et fortement glycosylées produites par les tissus épithéliaux chez la plupart des animaux. La mucine 2, formant un gel de mucus oligomère, également connue sous le nom de MUC2, est une protéine qui, chez l'homme, est codée par le gène MUC2. La mucine 2 est particulièrement importante dans l'intestin où elle est sécrétée par les cellules caliciformes de la paroi épithéliale dans le gros intestin. En oncologie, la surexpression de MUC-2 pourrait protéger contre les défenses immunitaires antitumoraux en formant une couche muqueuse, favorisant ainsi le développement tumoral.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_011</LocID>                               
		<Text>Forte présence de Mucine 5AC</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_011_DESC</LocID>                   
		<Text>La mucine fortement glycosylée MUC5AC, peut former des liaisons disulfure inter et intramoléculaires en résultant des polymères complexes, qui à leur tour façonnent le cadre du gel de mucus polymère sur les surfaces des cellules épithéliales. MUC5AC est une molécule aux implications fonctionnelles polyvalentes, notamment les fonctions de barrière aux cellules épithéliales, l'interaction hôte-pathogène, l'attraction des cellules immunitaires vers les sites de lésions précancéreuses ou malignes et la progression tumorale en fonction du contexte. L'expression différentielle, la glycosylation et la localisation de MUC5AC ont été associées à une pléthore de pathologies bénignes et malignes.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_012</LocID>                               
		<Text>Forte présence de Mucine 1</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_012_DESC</LocID>                   
		<Text>La mucine 1, associée à la surface cellulaire(MUC1), est une mucine codée par le gène MUC1 chez l'homme. MUC1 est une glycoprotéine avec une glycosylation liée à l'étendue de son domaine extracellulaire. Les mucines protègent le corps contre l'infection par la liaison du pathogène aux oligosaccharides dans le domaine extracellulaire, empêchant le pathogène d'atteindre la surface cellulaire. La surexpression de MUC1 est souvent associée aux cancers du côlon, du sein, de l'ovaire, du poumon et du pancréas.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_009</LocID>                               
		<Text>Forte présence de Mucine 6</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_009_DESC</LocID>                   
		<Text>La mucine 6, muqueuse oligomère/gélifiante, également connue sous le nom de MUC6, est un gène humain. Dans les lésions extra-hépatiques des voies biliaires, l'expression de MUC2 est parallèle au degré de changement des cellules colonnaires et de différenciation intestinale, tandis que MUC6 est typiquement positif dans les tumeurs à motif de cellules cuboïdes et dans les cas avec différenciation pylorique ou biliaire. Les adénomes de la vésicule biliaire sont systématiquement positifs pour MUC6, ainsi que pour d'autres marqueurs de la glande pylorique, tels que M-GGMC-1.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_PMCC</LocID>                               
		<Text>Cellules mucineuses pures</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_PMCC_DESC</LocID>                   
		<Text>Le carcinome mucineux peut se former à côté d'autres types de cellules cancéreuses, mais lorsqu'il ne le fait pas, le cancer est considéré comme «pur». Le carcinome mucineux pur est composé de 90 à 100% de cellules mucineuses.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_MMCC</LocID>                               
		<Text>Cellules mucineuses mixtes</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_MMCC_DESC</LocID>                   
		<Text>Le carcinome mucineux peut se former à côté d'autres types de cellules cancéreuses, lorsque cela se produit, le cancer est appelé carcinome mucineux mixte.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_013</LocID>                               
		<Text>Forte présence de Napsine A</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_013_DESC</LocID>                   
		<Text>La napsine A est une protéinase aspartique fonctionnelle, exprimée dans le cytoplasme du parenchyme pulmonaire sain. Il est homologue du polypeptide TAO2 et impliqué dans la maturation de la protéine tensioactive B. biologiquement active. Il se compose également d'une protéine de 38 kDa, une protéine à chaîne unique exprimée dans les pneumocytes de type II, les macrophages alvéolaires, les tubules rénaux et les glandes exocrines et canaux dans le pancréas. La napsine A peut être un marqueur alternatif du cancer du poumon primaire.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_WHITE_STOOLS</LocID>                               
		<Text>Selles blanches</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_WHITE_STOOLS_DESC</LocID>                               
		<Text>Une selle blanche ou argileuse est causée par un manque de bile, ce qui peut indiquer un grave problème sous-jacent. La bile est un liquide digestif produit par le foie et stocké dans la vésicule biliaire. Les selles prennent leur couleur brunâtre normale grâce à la bile, qui est excrétée dans l'intestin grêle au cours du processus digestif.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_LIV_PRECONDITION</LocID>                               
		<Text>Pathologie hépatique préexistante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_LIV_PRECONDITION_DESC</LocID>                               
		<Text>Le dossier médical du patient, ou le patient lui-même, a fait savoir au médecin qu'il a ou avait une pathologie hépatique préexistante</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_HEPATIC_ENCE</LocID>                               
		<Text>Encéphalopathie hépatique</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_HEPATIC_ENCE_DESC</LocID>                               
        <Text>L'encéphalopathie hépatique est un déclin de la fonction cérébrale qui se produit à la suite d'une grave maladie du foie. Dans cet état, le foie ne peut pas éliminer correctement les toxines. Cela entraîne une accumulation de toxines dans le sang, ce qui peut entraîner des lésions cérébrales.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_HYPERAMMONEMIA</LocID>                               
		<Text>Hyperammoniémie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_HYPERAMMONEMIA_DESC</LocID>                               
		<Text>L'hyperammonémie est une perturbation métabolique caractérisée par un excès d'ammoniac dans le sang. Il s'agit d'une affection dangereuse qui peut entraîner des lésions cérébrales, voir la mort.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_IS_003</LocID>                               
		<Text>Niveaux élevés d'alpha-fœtoprotéine</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_IS_003_DESC</LocID>                               
		<Text>L'alpha-foetoprotéine est une protéine qui, chez l'homme, est codée par le gène de l'AFP. Ce gêne est situé sur le bras "q" du chromosome 4. L'AFP est une protéine plasmatique majeure produite par le sac vitellin et le foie du fœtus pendant son  développement. L'AFP est principalement présente dans le cancer du foie et les tumeurs germinales non séminomateuses, qui sont rares. Ces tumeurs se trouvent dans la glande pinéale du cerveau. Certaines personnes atteintes de cirrhose ou d'hépatite chronique active présentent également des taux sanguins élevés de PFA. Comme tout marqueur tumoral élevé, un taux élevé d'AFP n'est pas en soi un diagnostic, mais seulement une indication.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CAHP1</LocID>                               
		<Text>Antigène paraffine-1 hépatocyte</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CAHP1_DESC</LocID>                               
		<Text>L'hépatocyte paraffine 1 est un anticorps monoclonal qui a été développé spécifiquement pour réagir avec les hépatocytes dans les tissus pathologiques chirurgicaux de routine fixés au formol et incorporés à la paraffine. Il entraîne une coloration cytoplasmique granulaire distincte des hépatocytes, mais ne réagit pas avec les canaux biliaires et avec les cellules hépatiques non parenchymateuses. L'anticorps décore une majorité de carcinomes hépatocellulaires, y compris les variantes fibrolamellaires. Il ne réagit pas avec une grande variété d'autres malignités de l'adulte, à l'exception de la coloration focale dans quelques malignités gastro-intestinales, y compris une sous-population de carcinomes gastriques.  </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>    
		<LocID>SYM_CRP_AB_LFT</LocID>                               
		<Text>Résultats anormaux de la TFH</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_AB_LFT_DESC</LocID>                               
		<Text>Le test de fonction hépatique du patient a donné des résultats anormaux, des tests supplémentaires sont nécessaires pour aider à déterminer la cause possible. Les résultats anormaux des tests de la fonction hépatique n'indiquent pas toujours une maladie du foie et peuvent plutôt être le résultat d'un certain nombre de circonstances.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>    
		<LocID>SYM_CRP_ACUTE_LIVER_FAILURE</LocID>                               
		<Text>Insuffisance hépatique aiguë</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_ACUTE_LIVER_FAILURE_DESC</LocID>                               
		<Text>L'insuffisance hépatique aiguë (IHA) est un syndrome rare défini par un déclin rapide de la fonction hépatique.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>    
		<LocID>SYM_CRP_CELL_REJECTION</LocID>                               
		<Text>Rejet cellulaire</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_CELL_REJECTION_DESC</LocID>                               
		<Text>Le rejet cellulaire se produit lorsque les cellules sanguines du corps identifient un organe transplanté comme un objet étranger et commencent à monter une armée de cellules pour l'attaquer. Le fait d'être rejeté ne signifie pas que le patient perdra l'organe transplanté, mais il est extrêmement important que le rejet soit diagnostiqué et traité le plus rapidement possible.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>    
		<LocID>SYM_CRP_INTERNAL_BLEEDING</LocID>                               
		<Text>Hémorragie interne</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_INTERNAL_BLEEDING_DESC</LocID>                               
		<Text>Écoulement de sang à l'intérieur du corps, en particulier dans la cage thoracique, la cavité abdominale ou les muscles, pouvant être causé par un traumatisme important, une opération chirurgicale ou une complication inconnue.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>    
		<LocID>SYM_CRP_HEMO_INSTA</LocID>                               
		<Text>Instabilité hémodynamique</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_HEMO_INSTA_DESC</LocID>                               
		<Text>L'instabilité hémodynamique se produit lorsqu'il y a une pression sanguine anormale ou instable, ce qui peut entraîner un débit sanguin insuffisant. Ce symptôme peut mettre la vie du patient en danger et peut nécessiter une intervention des services de soins intensifs.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>    
		<LocID>SYM_CRP_LES_RUPTURE</LocID>                               
		<Text>Rupture d'une lésion</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_LES_RUPTURE_DESC</LocID>                               
		<Text>Une lésion ou une tumeur à l'intérieur du patient s'est rompue. Ceci est associé à une hémorragie interne qui peut être mortelle.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FACIAL_NERVE_PARA</LocID>                               
		<Text>Paralysie des nerfs faciaux</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FACIAL_NERVE_PARA_DESC</LocID>                               
		<Text>La paralysie du nerf facial est caractérisée par une faiblesse faciale, généralement d'un seul côté du visage, avec d'autres symptômes pouvant inclure une perte de goût, une hyperacousie et une diminution de la salivation et de la sécrétion lacrymale.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSPLASIA</LocID>                               
		<Text>Dysplasie</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSPLASIA_DESC</LocID>                               
		<Text>Dysplasie (atypie cytologique) : présence de cellules d'un type anormal dans un tissu, ce qui peut signifier un stade précédant le développement d'un cancer.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EPI_HIGH1</LocID>                               
		<Text>Nombre élevé de cellules épidermoïdes</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EPI_HIGH1_DESC</LocID>                               
		<Text>Les tests ont permis de détecter un niveau anormalement élevé de cellules épidermoïdes. Cela peut indiquer un pronostic plus défavorable ou un cancer plus développé.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>
</Database>