<Database>
	<GameDBStringTable ID="LOC_HU_ADDON_CRP_SLEEPY_TREATMENTS">
	<LanguageCode>hu</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Magyar</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
	<Name>GaborBartal</Name>
	</Contributors>

	<LocalizedStrings>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_IMIQUIMOD_CREAM</LocID>                                    	
	<Text>Imiquimod-krém</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_IMIQUIMOD_CREAM_DESC</LocID>                        	
	<Text>Az imiquimod-krém vényköteles. A szervezet immunműködésének mozgósításával fejti ki hatásait, bazálsejtes carcinoma és aktinikus keratosis (AK) kezelésére szolgál.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_PHOTODYNAMIC_THERAPY</LocID>                                    	
	<Text>Fotodinámiás (fotodinamikus) terápia (PDT)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_PHOTODYNAMIC_THERAPY_DESC</LocID>                        	
	<Text>A fotodinámiás (fotodinamikus) terápia olyan rákkezelés, amellyel a beteg szervezetébe a tumor elhelyezkedésétől függően intravénásan, vagy krém segítségével speciális fényérzékenyítő anyagot juttatnak be, mely szelektíven dúsul a tumorszövetben, az ép struktúrák pedig kiürítik magukból néhány óra alatt. Az így festett területet megfelelő hullámhosszúságú lézerfénnyel megvilágítjak, aminek hatására a bejuttatott anyag aktiválódik és szöveti bomlást eredményez.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_MOHS_MICROGRAPHIC_SURGERY</LocID>                               
	<Text>Mohs műtét (MMS)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_MOHS_MICROGRAPHIC_SURGERY_DESC</LocID>                   
	<Text>A Mohs műtét egy fejlett sebészeti technika, amellyel precízen eltávolítható a bőrrák minden formája, az egészséges környező szövetek megőrzésével.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_DOCTORS_ADVICE</LocID>                                    	
	<Text>Onkológiai betegeknek történő tanácsadás</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_DOCTORS_ADVICE_DESC</LocID>                        	
	<Text>Az orvos tanácsokkal látja el a beteget a helyzete kezelésében, és segíti a beteget a lehetőségeinek felmérésében. Felvázolja a palliatív gondozás részleteit, ami a súlyos, életveszélyes betegségben szenvedőknek nyújtott ellátás, s célja a beteg speciális igényeinek kielégítése révén − a fizikai, lelki, szociális, kulturális és spirituális szükségletekre egyaránt odafigyelve − az életminőség javítása.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_TARGETED_THERAPY</LocID>                                    	
	<Text>Célzott molekuláris daganatterápia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_TARGETED_THERAPY_DESC</LocID>                        	
	<Text>A célzott molekuláris daganatterápia a hagyományos gyógyszeres terápiákkal szemben egy meghatározott molekuláris célpontra irányulnak. Feladata, hogy a hibásan működő molekula működését gátolják, leállítva ezzel a daganatsejt növekedésének és osztódásának folyamatát.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_CHEMOTHERAPY</LocID>                                    	
	<Text>Kemoterápia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_CHEMOTHERAPY_DESC</LocID>                        	
	<Text>A kemoterápia egy olyan típusú rákkezelés, amely egy vagy több rákellenes gyógyszert alkalmaz a szabványosított kemoterápiás kezelés részeként. A kemoterápia elsődlegesen gyógyító (kuratív) célzatú, de a beteg élethosszának vagy életminőségének javítására is használatos (palliatív kezelés).</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_LAPAROSCOPIC_SURGERY</LocID>                                    	
	<Text>Laparoszkópia (endoszkópiás műtét)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_LAPAROSCOPIC_SURGERY_DESC</LocID>                        	
	<Text>A laparoszkópia egy minimál invazív beavatkozás, a műtét végrehajtásának speciális technikája. Alacsony kockázatú, kis bemetszéseket igénylő folyamat, az endoszkópos beavatkozások azon típusa, amely a hasüreg valamint a medenceüreg diagnózisát és operációját teszi lehetővé a has felnyitása nélkül.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_LOBECTOMY_SURGERY</LocID>                                    	
	<Text>Lobektómia (tüdőlebeny-eltávolítás)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_LOBECTOMY_SURGERY_DESC</LocID>                        	
	<Text>A lobektómia műtéti beavatkozás, melynek során a tüdőlebeny eltávolításra kerül. Daganatos tüdők esetén alkalmazott folyamat, mellyel korai stádiumú rák eltávolítása is történik.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_ENDOVASCULAR_EMBOLISATION</LocID>                                    	
	<Text>Endovaszkuláris embolizáció (EE)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_ENDOVASCULAR_EMBOLISATION_DESC</LocID>                        	
	<Text>Az endovaszkuláris embolizáció (EE) éren át végzett műtéti módszer. Az agyban, valamint a test más területein található rendelleres erek kezelésére szolgál, a nyílt műtét alternatívája. Katéter felhelyezése és annak röntgen segítségével való célhoz irányítása után egy olyan anyagot engednek a területre, ami lezárja a véredényt, és így megakadályozza onnan a vér továbbáramlását.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_IMMUNOTHERAPY_DRUGS</LocID>                                    	
	<Text>Immunterápia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_IMMUNOTHERAPY_DRUGS_DESC</LocID>                        	
	<Text>Az immunterápia a szervezet saját természetes védekező rendszerének serkentésével törekszik a rák féken tartására, illetve leküzdésére. Azáltal fejti ki leginkább jótékony hatását, hogy a sebészi, sugaras vagy kemoterápiás kezelés után visszamaradt, rejtett rákos sejteket segít elpusztítani.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_NERVE_DECOM_SURGERY</LocID>                                    	
	<Text>Ideg-helyreállító műtét</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_NERVE_DECOM_SURGERY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Az ideg-helyreállító műtét a sérült ideg feltárását és az idegvégződésekből a sérült szövet vagy heg eltávolítását magában foglaló sebészeti eljárás. Ezután az ideget közvetlenül vissza lehet kapcsolni, feltéve, ha az idegvégek elegendő hosszúságúak ahhoz, hogy feszülés nélkül jó minőségű javulást lehessen elérni.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_EPIPEN</LocID>                                    	
	<Text>Epinefrin autoinjektor (EpiPen)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_EPIPEN_DESC</LocID>                        	
	<Text>Az epinefrin autoinjektor, másnéven EpiPen egy orvostechnikai, vényköteles, toll formájú, hordozható, önbelövő eszköz. Szintetikus (mesterségesen előállított) epinefrin steril oldadot tartalmaz, a beteg által saját combizmába injekciózással beadandó, csakis sürgősségi kezelésként. Leggyakrabban anafilaxia (allergiás reakció) kezelésére alkalmazzák.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_POLYPECTOMY</LocID>                                    	
	<Text>Polipektómia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_POLYPECTOMY_DESC</LocID>                        	
	<Text>A polipektómia egy olyan eljárás, amelyet a polip vastagbélből való eltávolítására használnak. A polip a szövet rendellenes növekedése. Az eljárás viszonylag nem invazív.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_PARTIAL_COLECTOMY</LocID>                                    	
	<Text>Vastagbél kimetszés</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>TRT_CRP_PARTIAL_COLECTOMY_DESC</LocID>                        	
	<Text>A vastagbél kimetszés a bél bármilyen mértékű, de általában szegmentális műtéti eltávolítását jelenti. Szélsőséges esetekben az egész vastagbél eltávolításra kerül.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>
</Database>
