<Database>
	<GameDBStringTable ID="LOC_HU_ADDON_CRP_SLEEPY_SYMPTOMS">
	<LanguageCode>hu</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Magyar</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
	<Name>kmd94</Name>
	</Contributors>

	<LocalizedStrings>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ACTINIC_KERATOSIS</LocID>                               
		<Text>Aktinikus keratózis</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ACTINIC_KERATOSIS_DESC</LocID>                   
		<Text>Az aktinikus keratózis egy durva, pikkelyes folt a bőrön, amely évek óta tartó napfény hatására alakul ki.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NODULE_SKIN</LocID>                               
		<Text>Csomó a bőrön</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NODULE_SKIN_DESC</LocID>                   
		<Text>Kicsi, fényes dudor vagy csomó a bőrön.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PERINEURAL_INVASION</LocID>                               
		<Text>Perineurális invázió</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PERINEURAL_INVASION_DESC</LocID>                   
		<Text>A perineurális invázió, rövidítve PNI, a rák inváziójára utal az ideget körülvevő térbe.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_METASTASIZED_CANCER</LocID>                               
		<Text>Áttétes rák</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_METASTASIZED_CANCER_DESC</LocID>                   
		<Text>Az áttétes rák olyan rák, amely származási helyéről a test egy másik részére terjed.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CHRONIC_WOUND</LocID>                               
		<Text>Krónikus seb</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CHRONIC_WOUND_DESC</LocID>                   
		<Text>A krónikus sebek olyan sebek, amelyek körülbelül három hónapon belül nem gyógyulnak meg. Újra és újra kezdhetik a kicsi és hatalmas varasodást, de nem javulnak.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ABNORMAL_MOLE</LocID>                               
		<Text>Rendellenes anyajegy</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ABNORMAL_MOLE_DESC</LocID>                   
		<Text>Anyajegy egyenetlen szegéllyel, szokatlan színnel vagy növekedési változással.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_EPLVL</LocID>                               
		<Text>Magas epinefrin szint</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_EPLVL_DESC</LocID>                   
		<Text>A betegnek megemelkedik az epinefrin (adrenalin) vérszintje. Az adrenalint általában mind a mellékvese, mind a medulla oblongata kis számú idegsejtje termeli. </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_NEPLVL</LocID>                               
		<Text>Magas norepinefrin szint</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_NEPLVL_DESC</LocID>                   
		<Text>A páciensnek megemelkedik a noradrenalin (noradrenalin) vérszintje. A noradrenalin a szervezetben természetesen előforduló vegyi anyag, amely stressz hormonként és neurotranszmitterként is működik. Stresszhormonként kerül a vérbe, amikor az agy észleli, hogy stresszes esemény történt. </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SEIZURES</LocID>                               
		<Text>Rohamok</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SEIZURES_DESC</LocID>                   
		<Text>A roham egy hirtelen, ellenőrizetlen elektromos zavar az agyban. Változásokat okozhat viselkedésében, mozdulataiban vagy érzéseiben, valamint a tudat szintjén.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEMOPTYSIS1</LocID>                               
		<Text>Enyhe vérképzés</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEMOPTYSIS1_DESC</LocID>                   
		<Text>A hemoptysis a vér vagy a vér által festett nyálka köhögése a hörgőkből, a gégéből, a légcsőből vagy a tüdőből. Más szavakkal, ez a légutak vérzése. Ez előfordulhat tüdőrák, fertőzések, például tuberkulózis, hörghurut vagy tüdőgyulladás, valamint bizonyos kardiovaszkuláris állapotok esetén.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NERVE_DAMAGE</LocID>                               
		<Text>Postoperatív neuropátiás fájdalom</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NERVE_DAMAGE_DESC</LocID>                   
		<Text>A műtét során posztoperatív neuropátiás fájdalom (PONP) alakulhat ki, ha az idegek károsodtak. A sérült idegek nem tudják helyesen továbbítani a jeleket a test különböző részeiből az agyba. Ehelyett ezek a jelek eltúlozódnak, krónikus fájdalmat okozva, amely hónapokig vagy akár évekig is fennmaradhat.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_CEALVL</LocID>                               
		<Text>Magas karcinoembrionális antigénszintek</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_CEALVL_DESC</LocID>                   
		<Text>A beteg karcinoembrionális antigénszintje megemelkedik a vérben. A magas CEA-szint bizonyos ráktípusok jele lehet. Ide tartoznak a vastagbél és a végbél, a prosztata, a petefészek, a tüdő, a pajzsmirigy vagy a máj rákjai. A magas CEA-szint néhány nem rákos állapot jele is lehet, például cirrhosis, nem rákos emlőbetegség és emphysema.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_POLYPS</LocID>                               
		<Text>Kolorektális polip</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_POLYPS_DESC</LocID>                   
		<Text>A polip a vastagbél és a végbél nyálkahártyáján a bélbe vetülő szövetnövekedés. A vastagbélpolipusban szenvedőknek általában nincsenek tüneteik. A vastagbélpolipok többsége ártalmatlan, bár egyes típusok rákká válhatnak.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPONATREMIA</LocID>                               
		<Text>Hyponatremia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPONATREMIA_DESC</LocID>                   
		<Text>Hyponatremia akkor fordul elő, ha a vérben a nátrium koncentrációja abnormálisan alacsony. A nátrium elektrolit, és segít szabályozni a sejtjeiben és a körüli vízmennyiséget.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERGLYCEMIA</LocID>                               
		<Text>Magas vércukorszint</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERGLYCEMIA_DESC</LocID>                   
		<Text>A hiperglikémia a magas vércukorszint (vércukorszint) szakkifejezése. A magas vércukorszint akkor fordul elő, ha a szervezetben túl kevés az inzulin, vagy ha a szervezet nem tudja megfelelően használni az inzulint.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERCORTISOL</LocID>                               
		<Text>Hypercortisolizmus</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERCORTISOL_DESC</LocID>                   
		<Text>A Cushing-szindróma, más néven hypercortisolism, egy ritka endokrin rendellenesség, amelyet a test szöveteinek krónikus expozíciója okoz a kortizol - a mellékvese által természetesen termelt hormon - felesleges szintjének hatására.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERALDOSTERONISM</LocID>                               
		<Text>Hiperaldoszteronizmus</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERALDOSTERONISM_DESC</LocID>                   
		<Text>A hiperaldoszteronizmus olyan betegség, amelyben a mellékvesék túl sok aldoszteront termelnek, ami magas vérnyomáshoz (alacsony vérnyomás) és alacsony vér káliumszinthez vezet. Az elsődleges hiperaldoszteronizmust vagy az egyik mellékvese hiperaktivitása (egyoldalú betegség), vagy mindkettő (bilaterális betegség) okozhatja.</Text> 
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LARGE_LYMPHNODE</LocID>                               
		<Text>Nyirokcsomó-gyulladás</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LARGE_LYMPHNODE_DESC</LocID>                   
		<Text>A limfadenitis (duzzadt nyirokcsomók) az, amikor a nyirokcsomók megduzzadnak betegségre, fertőzésre vagy stresszre reagálva. A duzzadt nyirokcsomók az egyik jele annak, hogy nyirokrendszere azon dolgozik, hogy megszabadítsa testét a felelős szerektől. Az immunrendszer mirigyei általában megnagyobbodnak bakteriális vagy vírusos fertőzésre reagálva, de számos nyirokcsomó hirtelen duzzanata rákra utalhat.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ELAVATED_5HIAA</LocID>                               
		<Text>5-HIAA magas vizeletszint</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ELAVATED_5HIAA_DESC</LocID>                   
		<Text>A beteg vizeletében megemelkedik az 5-HIAA (5-hidroxi-indol-ecetsav) szintje. Szerotonin, vizeletben 5 hidroxi-indol-ecetsavként (5HIAA) mérve. Az 5HIAA megemelkedett szintje korrelál a karcinoid szindrómával és a karcinoid krízisekkel. A szívbillentyűk hosszan tartó magas szerotonin-expozíció a betegség szövődményeivel jár.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CGA_BL_DETECTED</LocID>                               
		<Text>Chromogranin-A magas vérszint</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CGA_BL_DETECTED_DESC</LocID>                   
		<Text>A páciens vérében megemelkedett a tumor marker Chromogranin-A szintje. A kromogranin A (CgA) egy általános marker, amely az összes karcinoid tumorhoz társul. Ez egy tumorsejtek által termelt és felszabaduló fehérje. A kromogranin A más hormonokkal társul, és részt vehet azok szabályozásában. A vérben normális a kromogranin A szint, és a tartomány jelenleg nagyjából 39 ng / l alatt van.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CARCINOID_CRISIS</LocID>                               
		<Text>Carcinoid válság</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CARCINOID_CRISIS_DESC</LocID>                   
		<Text>A karcinoid-krízis a karcinoid-szindróma életveszélyes formája, amely túlnyomó mennyiségű biológiailag aktív vegyület felszabadulásából származik a daganatból, amelyet extrém stressz, tumor manipuláció (biopszia vagy műtét) vagy érzéstelenítés válthat ki.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ANAPHYLACTIC_SHOCK</LocID>                               
		<Text>Anafilaxiás sokk</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ANAPHYLACTIC_SHOCK_DESC</LocID>                   
		<Text>Az anafilaxiás sokk ritka, de súlyos allergiás reakció, amely halálos lehet, ha nem kezeli azonnal. Leggyakrabban ételekkel szembeni allergia, rovarcsípés vagy bizonyos gyógyszerek okozzák. Azonnal szükség van egy adrenalin nevű gyógyszer lövésére.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_UNUSUAL_INFECT</LocID>                               
		<Text>Szokatlan fertőzés</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_UNUSUAL_INFECT_DESC</LocID>                   
		<Text>Olyan fertőzés, amelynek oka ismeretlen, vagy szokatlan tulajdonságokkal rendelkezik.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FREQUENT_INFECT</LocID>                               
		<Text>Gyakori fertőzések</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FREQUENT_INFECT_DESC</LocID>                   
		<Text>A gyakori fertőzések olyan fertőzések, amelyek száma túl nagy, túl súlyos vagy tartós. Gyakori vagy visszatérő fertőzések előfordulhatnak, mert a szervezet nem termel annyi fehérvérsejtet, hogy az immunrendszer megfelelően működjön.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LYMPHOCYTOSIS</LocID>                               
		<Text>Limfocitózis</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LYMPHOCYTOSIS_DESC</LocID>                   
		<Text>A limfocitózis a normálisnál nagyobb mennyiségű limfocita, a fehérvérsejtek egyik altípusa a szervezetben. A limfociták az immunrendszered részét képezik, és a fertőzések leküzdésében dolgoznak.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLEEDING_GUM</LocID>                               
		<Text>Ínyvérzés</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLEEDING_GUM_DESC</LocID>                   
		<Text>Az ínyvérzés a fogínybetegség leggyakoribb tünete. De utalhat más egészségügyi problémákra is. Az íny esetleges vérzését okozhatja a túl erőteljes fogmosás vagy a nem megfelelő fogpótlás. A gyakori ínyvérzés komolyabb problémákat is jelezhet.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_TCOUNT</LocID>                               
		<Text>Magas T-sejtek száma</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HIGH_TCOUNT_DESC</LocID>                   
		<Text>A magas T-sejtszám oka lehet: fertőző mononukleózis, más néven mono vagy „a csókos betegség” akut limfocita leukémia (ALL), egy olyan típusú rák, amely befolyásolja a WBC-ket. myeloma multiplex, egyfajta rák, amely befolyásolja a csontvelő plazmasejtjeit.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_RC_APLASIA</LocID>                               
		<Text>Vörössejtes Aplasia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_RC_APLASIA_DESC</LocID>                   
		<Text>A tiszta vörösvérsejt-aplazia (PRCA) vagy az eritroblasztopenia a vörösvérsejtek prekurzorait érintő vérszegénység egyik típusára utal, a fehérvérsejtekre azonban nem. A PRCA-ban a csontvelő nem termeli a vörösvértesteket. Számos etiológia okozhatja a PRCA-t.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CHRONIC_NEUT</LocID>                               
		<Text>Neutropenia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CHRONIC_NEUT_DESC</LocID>                   
		<Text>A neutropenia az, amikor egy személynek alacsony a neutrofiljeinek szintje. A neutrofilek egyfajta fehérvérsejtek. Az összes fehérvérsejt segíti a szervezetet a fertőzések leküzdésében. A neutrofilek a szervezetbe behatoló káros baktériumok és gombák (élesztő) elpusztításával küzdenek a fertőzéssel. A csontvelőben neutrofilek készülnek.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SPLENOMEGALY</LocID>                               
		<Text>Splenomegalia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SPLENOMEGALY_DESC</LocID>                   
		<Text>A splenomegalia olyan állapot, amely akkor lép fel, amikor a lépe megnagyobbodik. Ezt általában megnagyobbodott lépnek vagy lép megnagyobbodásnak is nevezik.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_RUP_SPLENOMEGALY</LocID>                               
		<Text>Megrepedt lép</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_RUP_SPLENOMEGALY_DESC</LocID>                   
		<Text>A lép megrepedése sürgősségi orvosi állapot, amely akkor következik be, amikor a lép kapszulaszerű burkolata kinyílik, és vért önt a hasüregbe. A repedés méretétől függően nagy mennyiségű belső vérzés léphet fel.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEPATOMEGALY</LocID>                               
		<Text>Hepatomegalia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEPATOMEGALY_DESC</LocID>                   
		<Text>A hepatomegalia az, amikor a betegnek abnormálisan nagy a máj. Ez gyakran egy komoly egészségügyi probléma jele.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_THROMBOCYTOPENIA</LocID>                               
		<Text>Thrombocytopenia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_THROMBOCYTOPENIA_DESC</LocID>                   
		<Text>A thrombocytopenia olyan állapot, amelyben alacsony a vérlemezkeszám. A vérlemezkék (trombociták) színtelen vérsejtek, amelyek segítik a véralvadást. A vérlemezkék összecsomózódva megállítják a vérzést és dugókat képeznek az erek sérülésében.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_02</LocID>                               
		<Text>PML-RARA hiba észlelve</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_02_DESC</LocID>                   
		<Text>Az APL sejteknek nagyon specifikus rendellenességük van, az úgynevezett „kiegyensúlyozott transzlokáció”, amelyben a 15. és 17. kromoszóma egyes részeit felcserélik. Ennek eredményeként egy abnormális fúziós gén képződik, amelyet „PML / RARα” néven ismerünk. Ez a mutált gén okozza a betegség számos jellemzőjét.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FISH_POSLESION</LocID>                               
		<Text>F.I.S.H.-pozitív károsodás</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FISH_POSLESION_DESC</LocID>                   
		<Text>A beteg elváltozását tesztelték, és a FISH vizsgálatok megerősítették, hogy rosszindulatú.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_01</LocID>                               
		<Text>Philadelphia-hibát észleltek</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_01_DESC</LocID>                   
		<Text>A Philadelphia kromoszóma vagy a Philadelphia transzlokáció (Ph) a leukémia rákos sejtek (különösen a krónikus myeloid leukémia (CML) sejtek) 22. kromoszómájában specifikus genetikai rendellenesség. A Philadelphia kromoszóma kromoszómahibája reciprok transzlokáció, amelyben két kromoszóma, a 9. és 22. részei cserélnek helyet. Ennek a transzlokációnak a jelenléte rendkívül érzékeny teszt a CML számára, mivel a CML esetek többsége pozitív.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_001</LocID>                               
		<Text>Myeloperoxidase (MPO) pozitív</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_001_DESC</LocID>                   
		<Text>A mieloperoxidáz egy lizoszomális enzim, amely a neutrofilek és prekurzorai, az eozinofilek és a monociták azurofil granulátumában található. Ezt a festést elsősorban az akut mieloid leukémia és az akut limfoblasztos leukémia megkülönböztetésére használják.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_002</LocID>                               
		<Text>Szudán fekete B pozitív</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_002_DESC</LocID>                   
		<Text>A Solvent Black 3 egy azoszínezék. Ez nem fluoreszcens, viszonylag hőstabil lizokróm (zsírban oldódó festék) diazo festék, amelyet semleges trigliceridek és lipidek festésére használnak fagyasztott szakaszokon, néhány lipoproteint pedig paraffin szakaszokon. A laboratóriumban a Solvent Black 3-t használják Szudán festésére. A hematológiai rendellenességek megkülönböztetésénél a mieloblasztokat festi, a limfoblasztokat azonban nem.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_03</LocID>                               
		<Text>IDH1 / IDH2 mutáció észlelve</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_03_DESC</LocID>                   
		<Text>Az izocitrát-dehidrogenáz (IDH) kulcsfontosságú enzim, amely részt vesz az izocitrát α-ketoglutaráttá (α-KG) való átalakításában a trikarbonsav (TCA) ciklusban. Az IDH mutáció egy neomorf enzimet termel, amely R-2-HG rendellenes felhalmozódásához vezethet, és elősegíti a leukemogenezist. Az IDH mutáció az akut myeloid leukémia (AML) betegek 20% -ában fordul elő, főleg IDH1 R132, IDH2 R140 és IDH2 R172.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_04</LocID>                               
		<Text>BCR-ABL fúziós gént detektáltunk</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_04_DESC</LocID>                   
		<Text>A BCR-ABL egy olyan mutáció, amely két gén, BCR és ABL néven ismert kombinációjával jön létre. Néha fúziós génnek hívják. A BCR gén általában a 22. kromoszómán található. Az ABL gén általában a 9. kromoszómán található. A BCR-ABL mutáció akkor következik be, amikor a BCR és ABL gének darabjai elszakadnak és helyet cserélnek.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_05</LocID>                               
		<Text>Trisomy 8 gén detektálva</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_05_DESC</LocID>                   
		<Text>A Trisomy 8, más néven Warkany-szindróma 2, egy emberi kromoszóma-rendellenesség, amelyet a 8. kromoszóma három kópiájának (triszómiája) okoz. Mozaikossággal vagy anélkül is megjelenhet. A "mozaik" kifejezés azt jelzi, hogy egyes sejtek tartalmazzák az extra kromoszómát, míg mások nem.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_06</LocID>                               
		<Text>Trisomy 9 gén detektálva</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_06_DESC</LocID>                   
		<Text>A 9. mozaiktriszómia egy ritka kromoszóma-rendellenesség, amelyben a teljes 9. kromoszóma a test egyes sejtjeiben nem kétszer, hanem kétszer háromszor jelenik meg (triszómia). A "mozaik" kifejezés azt jelzi, hogy egyes sejtek tartalmazzák a 9. extra kromoszómát, míg mások a tipikus kromoszómapárral rendelkeznek.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_07</LocID>                               
		<Text>Philadelphia kromoszóma duplikáció</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_07_DESC</LocID>                   
		<Text>Kimutatták a hibás kromoszóma, a Philadelphia Chromosoma duplikációját. Ez a krónikus mieloid leukémia fejlettebb szakaszaiban fordulhat elő.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH1</LocID>                               
		<Text>Emelkedett robbanássejtek száma</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH1_DESC</LocID>                   
		<Text>A blasztok az érett, keringő vérsejtek, például a neutrofilek, monociták, limfociták és eritrociták prekurzorai. A robbantások általában kis számban találhatók meg a csontvelőben. A vérben általában nem találhatók jelentős számban. A tesztelés során a betegek vérében megemelkedett robbantási szintet észleltek (5 és 19% között).</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH2</LocID>                               
		<Text>Magas robbanássejtek száma</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH2_DESC</LocID>                   
		<Text>A blasztok az érett, keringő vérsejtek, például a neutrofilek, monociták, limfociták és eritrociták prekurzorai. A robbantások általában kis számban találhatók meg a csontvelőben. A vérben általában nem találhatók jelentős számban. A vizsgálat magas szintű (20% feletti) robbanást mutatott ki a betegek vérében.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH3</LocID>                               
		<Text>Nagyon magas robbanássejtek száma</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BLA_HIGH3_DESC</LocID>                   
		<Text>A blasztok az érett, keringő vérsejtek, például a neutrofilek, monociták, limfociták és eritrociták prekurzorai. A robbantások általában kis számban találhatók meg a csontvelőben. A vérben általában nem találhatók jelentős számban. A tesztelés során a betegek vérében nagyon magas szintű robbantást találtak (30% felett). Ezen a szinten a robbanó sejtek kiszorítják a normális fehérvérsejteket, így sokkal kevésbé hatékonyak.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD10_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Neprilysin (CD10) Bright Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD10_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>A neprilizin, más néven membrán metallo-endopeptidáz, semleges endopeptidáz, 10-es differenciálódási csoport és a gyakori akut limfoblasztos leukémia antigén egy olyan enzim, amelyet emberben az MME gén kódol. A közönséges akut limfoblasztos leukémiában rákspecifikus antigénként azonosítva a CD10 egy sejtfelszíni ektoenzim, amelyet széles körben expresszálnak a különböző típusú sejtek.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD10_NEG</LocID>                               
		<Text>Neprilizin (CD10) negatív expresszió</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD10_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>A neprilizin, más néven membrán metallo-endopeptidáz, semleges endopeptidáz, 10-es differenciálódási csoport és a gyakori akut limfoblasztos leukémia antigén egy olyan enzim, amelyet emberben az MME gén kódol. A közönséges akut limfoblasztos leukémiában rákspecifikus antigénként azonosítva a CD10 egy sejtfelszíni ektoenzim, amelyet széles körben expresszálnak a különböző típusú sejtek.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD19_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD19 Antigen Bright Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD19_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>A B-limfocita antigén, a CD19, más néven CD19 molekula, a B-limfocita felszíni antigén B4, a T-sejt felszíni antigén, a Leu-12 és a CVID3 egy transzmembrán fehérje, amelyet emberben a CD19 gén kódol. Emberben a CD19 az összes B törzssejtben expresszálódik, kivéve a plazmasejteket, és a follikuláris dendritikus sejtekben.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD19_NEG</LocID>                               
		<Text>CD19 antigén negatív expresszió</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD19_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>A B-limfocita antigén, a CD19, más néven CD19 molekula, a B-limfocita felszíni antigén B4, a T-sejt felszíni antigén, a Leu-12 és a CVID3 egy transzmembrán fehérje, amelyet emberben a CD19 gén kódol. Emberben a CD19 az összes B törzssejtben expresszálódik, kivéve a plazmasejteket, és a follikuláris dendritikus sejtekben.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD20_DIM</LocID>                               
		<Text>CD20 antigén dim expresszió</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD20_DIM_DESC</LocID>                   
		<Text>A B-limfocita antigén CD20 vagy CD20 az összes B-sejt felületén expresszálódik a pro-B fázistól kezdve és fokozatosan növekszik a koncentráció az érettségig. A CD20 egy membránba ágyazott felszíni molekula, amely szerepet játszik a B-sejtek plazma sejtekké történő fejlődésében és differenciálódásában.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD20_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD20 Antigen Bright Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD20_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>A B-limfocita antigén CD20 vagy CD20 az összes B-sejt felületén expresszálódik a pro-B fázistól kezdve és fokozatosan növekszik a koncentráció az érettségig. A CD20 egy membránba ágyazott felszíni molekula, amely szerepet játszik a B-sejtek plazma sejtekké történő fejlődésében és differenciálódásában.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_TDT_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>TdT Antigen Bright Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_TDT_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>A terminális dezoxinukleotidil-transzferáz (TdT), más néven DNS-nukleotidiloxotranszferáz (DNTT) vagy terminális transzferáz, egy speciális DNS-polimeráz, amely éretlen, pre-B, pre-T limfoid sejtekben és akut limfoblasztos leukémia / lymphoma sejtekben expresszálódik.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_TDT_NEG</LocID>                               
		<Text>TdT antigén negatív expresszió</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_TDT_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>A terminális dezoxinukleotidil-transzferáz (TdT), más néven DNS-nukleotidiloxotranszferáz (DNTT) vagy terminális transzferáz, egy speciális DNS-polimeráz, amely éretlen, pre-B, pre-T limfoid sejtekben és akut limfoblasztos leukémia / lymphoma sejtekben expresszálódik.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD22_DIM</LocID>                               
		<Text>CD22 Antigen Dim expresszió</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD22_DIM_DESC</LocID>                   
		<Text>A CD22, vagyis a differenciálódás-22 klaszter a SIGLEC lektinek családjába tartozó molekula. Az érett B-sejtek felszínén és kisebb mértékben egyes éretlen B-sejteken található meg. A CD22 egy cukrot kötő transzmembrán fehérje, amely specifikusan megköti a szialinsavat az N-terminálisán elhelyezkedő immunglobulin (Ig) doménnel. Az Ig domének jelenléte miatt a CD22 az immunglobulin szupercsalád tagjává válik. A CD22 a B-sejt-receptor (BCR) szignalizáció gátló receptoraként működik.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD22_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD22 Antigen Bright Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD22_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>A CD22, vagyis a differenciálódás-22 klaszter a SIGLEC lektinek családjába tartozó molekula. Az érett B-sejtek felszínén és kisebb mértékben egyes éretlen B-sejteken található meg. A CD22 egy cukrot kötő transzmembrán fehérje, amely specifikusan megköti a szialinsavat az N-terminálisán elhelyezkedő immunglobulin (Ig) doménnel. Az Ig domének jelenléte miatt a CD22 az immunglobulin szupercsalád tagjává válik. A CD22 a B-sejt-receptor (BCR) szignalizáció gátló receptoraként működik.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD23_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Fc epsilon RII (CD23) Bright Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD23_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>A CD23, más néven Fc epsilon RII, vagy FcεRII, az "alacsony affinitású" receptor az IgE, egy antitest izotípus, amely részt vesz az allergiában és a parazitákkal szemben, és fontos az IgE szintjének szabályozásában. Sok antitestreceptortól eltérően a CD23 egy C típusú lektin. A CD23 antigén egy sejtfelszíni fehérje, amelyet fontosnak tartanak a krónikus limfocita leukémia differenciálásában.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD34_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD34 Antigen Bright Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD34_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>A CD34 fehérje az egyszeres áthaladású transzmembrán szialomucin fehérjék családjának tagja, amelyek expressziót mutatnak a korai hematopoietikus és vaszkuláris asszociált szöveteken. A CD34 szintén fontos adhéziós molekula, és szükséges ahhoz, hogy a T-sejtek belépjenek a nyirokcsomókba. A nyirokcsomó endothelián expresszálódik, míg az L-szelektin, amelyhez kötődik, a T-sejten található.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD79a_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD79a Antigen Bright Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD79a_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Differenciálódási klaszter A CD79A, más néven B-sejt antigén receptor komplex asszociált alfa lánc és MB-1 membrán glikoprotein, egy olyan fehérje, amelyet emberben a CD79A gén kódol. A CD79a több és sokféle szerepet játszik a B-sejtek fejlődésében és működésében. A CD79a / b heterodimer transzkristályos régióján keresztül nem kovalens módon asszociál az immunglobulin nehéz lánccal, így alkotja a BCR-t az immunglobulin könnyű lánccal és a pre-BCR-rel együtt, amikor a B-sejtek kifejlődésében a helyettes könnyű lánccal társul.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD79b_NEG</LocID>                               
		<Text>CD79b antigén negatív expresszió</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD79b_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>A CD79b molekula, immunglobulin-asszociált béta, más néven CD79B (79B differenciálási klaszter) egy emberi gén. A CD79a / b heterodimer transzkristályos régióján keresztül nem kovalens módon asszociál az immunglobulin nehéz lánccal, így alkotja a BCR-t az immunglobulin könnyű lánccal és a pre-BCR-rel együtt, amikor a B-sejtek kifejlődésében a helyettes könnyű lánccal társul.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD11c_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Integrin alfa X (CD11c) Bright Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD11c_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD11c, also known as Integrin, alpha X (complement component 3 receptor 4 subunit) (ITGAX), is a gene that encodes for CD11c. CD11c is a type I transmembrane protein that is expressed on monocytes, granulocytes, a subset of B cells, dendritic cells, and macrophages and may be demonstrated on B-cell chronic lymphocytic leukemia, marginal zone lymphomas, and hairy cell leukemia.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD25_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>IL2RA (CD25) Bright Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD25_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Az interleukin-2 receptor alfa lánc (más néven CD25) egy olyan fehérje, amelyet emberben az IL2RA gén kódol. Az interleukin 2 (IL2) alfa receptor (IL2RA) és a béta (IL2RB) láncok, valamint a közös gamma lánc (IL2RG) alkotják a nagy affinitású IL2 receptort. Az IL2RA a legtöbb B-sejtes neoplazmában, néhány akut nonmfocita leukémiában, neuroblasztómában, mastocytosisban és tumorba beszűrődő limfocitákban expresszálódik. A HTLV-1 receptoraként működik, következésképpen kifejlődik felnőtt T-sejtes lymphoma / leukémia neoplasztikus sejtjein.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD25_NEG</LocID>                               
		<Text>IL2RA (CD25) negatív expresszió</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD25_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>Az interleukin-2 receptor alfa lánc (más néven CD25) egy olyan fehérje, amelyet emberben az IL2RA gén kódol. Az interleukin 2 (IL2) alfa receptor (IL2RA) és a béta (IL2RB) láncok, valamint a közös gamma lánc (IL2RG) alkotják a nagy affinitású IL2 receptort. Az IL2RA a legtöbb B-sejtes neoplazmában, néhány akut nonmfocita leukémiában, neuroblasztómában, mastocytosisban és tumorba beszűrődő limfocitákban expresszálódik. A HTLV-1 receptoraként működik, következésképpen kifejlődik felnőtt T-sejtes lymphoma / leukémia neoplasztikus sejtjein.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD103_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>ITGAE (CD103) Bright Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD103_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Az integrin, az alfa E, más néven CD103, egy integrin fehérje, amelyet emberben az ITGAE gén kódol. A CD103 széles körben expresszálódik az intraepithelialis limfocita (IEL) T-sejteken (mind az aβ-T-sejteken, mind a y-T-sejteken) és néhány perifériás szabályozó T-sejten (Treg). Hasznos a szőrössejtes leukémia azonosításában, amely pozitív erre a markerre nézve, ellentétben a legtöbb más hematológiai rosszindulatú daganattal, amelyek negatívak a CD103 szempontjából, kivéve az enteropathiával társult T-sejtes limfómát.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_DIM</LocID>                               
		<Text>Interleukin-3 receptor (CD123) Dim expresszió</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_DIM_DESC</LocID>                   
		<Text>Az interleukin-3 receptor (CD123) a sejteken található molekula, amely segíti az interleukin-3, az immunrendszerben fontos oldható citokin szignáljának továbbítását. A pluripotens progenitor sejteken található receptor a tirozin foszforilációját indukálja a sejtben, és elősegíti a proliferációt és a differenciálódást a hematopoietikus sejtvonalakon belül. A CD123 az akut myeloid leukémia (AML) altípusokon keresztül expresszálódik, beleértve a leukémiás őssejteket is.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Interleukin-3 Receptor (CD123) Bright Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Az interleukin-3 receptor (CD123) a sejteken található molekula, amely segíti az interleukin-3, az immunrendszerben fontos oldható citokin szignáljának továbbítását. A pluripotens progenitor sejteken található receptor a tirozin foszforilációját indukálja a sejtben, és elősegíti a proliferációt és a differenciálódást a hematopoietikus sejtvonalakon belül. A CD123 az akut myeloid leukémia (AML) altípusokon keresztül expresszálódik, beleértve a leukémiás őssejteket is.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_NEG</LocID>                               
		<Text>Interleukin-3 Receptor (CD123) Negative Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD123_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>Az interleukin-3 receptor (CD123) a sejteken található molekula, amely segíti az interleukin-3, az immunrendszerben fontos oldható citokin szignáljának továbbítását. A pluripotens progenitor sejteken található receptor a tirozin foszforilációját indukálja a sejtben, és elősegíti a proliferációt és a differenciálódást a hematopoietikus sejtvonalakon belül. A CD123 az akut myeloid leukémia (AML) altípusokon keresztül expresszálódik, beleértve a leukémiás őssejteket is.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD1a_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD1a Antigen Bright Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD1a_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>A CD1a (1a. Differenciálási klaszter) a CD1A gén által kódolt emberi fehérje. Ez a gén a transzmembrán glikoproteinek CD1 családjának egy tagját kódolja, amelyek szerkezetileg kapcsolatban állnak a fő hisztokompatibilitási komplex (MHC) fehérjékkel és heterodimereket alkotnak a béta-2-mikroglobulinnal. A CD1 fehérjék elsősorban ön- vagy mikrobiális eredetű lipid és glikolipid antigének bemutatását közvetítik a T-sejtek számára.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD1a_NEG</LocID>                               
		<Text>CD1a Antigen Negative Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD1a_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>A CD1a (1a. Differenciálási klaszter) a CD1A gén által kódolt emberi fehérje. Ez a gén a transzmembrán glikoproteinek CD1 családjának egy tagját kódolja, amelyek szerkezetileg kapcsolatban állnak a fő hisztokompatibilitási komplex (MHC) fehérjékkel és heterodimereket alkotnak a béta-2-mikroglobulinnal. A CD1 fehérjék elsősorban ön- vagy mikrobiális eredetű lipid és glikolipid antigének bemutatását közvetítik a T-sejtek számára.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD5_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD5 Antigen Bright Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD5_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>A CD5 a differenciálódás klasztere, amely a T-sejtek (különféle fajok) felületén és az egér B-sejtek B-1a néven ismert részhalmazában expresszálódik. Ennek a receptornak az expressziója az emberi B-sejtekben ellentmondásos téma volt, és a mai napig nincs egyetértés abban, hogy ez a receptor milyen szerepet játszik az emberi B-sejtek markerében. A CD5 jó immunhisztokémiai marker a T-sejtek számára, bár nem olyan érzékeny, mint a CD3. A T-sejtes neoplazmák körülbelül 76% -a expresszálja a CD5 expresszióját, és ez megtalálható a krónikus limfocita leukémiában és a köpenysejtes limfómában (mindkettő B-sejtes rosszindulatú daganat), amelyek nem expresszálják a CD3-at. Általában elveszíti a bőr T-sejtes limfómájában, és hiánya ebben a betegségben a rosszindulatú daganat indikátoraként használható.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD7_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD7 Antigen Bright Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD7_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>A CD7 (7. differenciálási klaszter) egy olyan fehérje, amelyet emberben a CD7 gén kódol. Ez a gén egy transzmembrán fehérjét kódol, amely az immunglobulin szupercsalád tagja. Ez a fehérje megtalálható a timocitákon és az érett T-sejteken. Alapvető szerepet játszik a T-sejt kölcsönhatásokban, valamint a T-sejt / B-sejt kölcsönhatásban a korai lymphoid fejlődés során. Ez a gén egy transzmembrán fehérjét kódol, amely az immunglobulin szupercsalád tagja. Ez a fehérje megtalálható a timocitákon és az érett T-sejteken. Alapvető szerepet játszik a T-sejt kölcsönhatásokban, valamint a T-sejt / B-sejt kölcsönhatásban a korai lymphoid fejlődés során.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD13_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Aminopeptidase N (CD13) Bright Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD13_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>A membránalanil-aminopeptidáz (EC 3.4.11.2), más néven alanil-amino-peptidáz (AAP) vagy az aminopeptidáz N (AP-N) olyan enzim, amelyet emberben az ANPEP gén kódol. Az aminopeptidáz N a vékonybél és a vese mikrovilláris membránjában, valamint más plazmamembránokban található. A vékonybélben az aminopeptidáz az N szerepet játszik a fehérjék gyomor- és hasnyálmirigy-proteázok általi hidrolíziséből származó peptidek végső emésztésében. Funkciója a proximális tubuláris hámsejtekben és más sejttípusokban kevésbé egyértelmű. Úgy tűnik, hogy ennek a génnek a hibái a leukémia vagy a limfóma különféle típusainak okai.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD15_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Sialyl-Lewis X (CD15) Bright Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD15_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>A Sialyl LewisX (sLeX), más néven a 15-ös differenciálódás csoportja (CD15-k) vagy a szakaszspecifikus embrionális antigén 1 (SSEA-1) egy tetra-szacharid-szénhidrát, amely rendszerint a sejtek felszínén O-glikánokhoz kapcsolódik. Ismert, hogy létfontosságú szerepet játszik a sejtek közötti felismerési folyamatokban. Ez egyben az az eszköz, amellyel a petesejt vonzza a spermiumokat; először ragaszkodni hozzá, majd kötődni hozzá, és végül zigótát alkotni. A Sialyl-Lewisx közvetíti a neutrofileken található fagocitózist és kemotaxist; Hodgkin-betegségben, néhány B-sejtes krónikus limfocita leukémiában, akut limfoblasztos leukémiában és a legtöbb akut nonmfocita leukémiában expresszálódik. A CD15 szinte az összes Reed – Sternberg sejtben jelen van, beleértve ritka mononukleáris változataikat is, és mint ilyen, felhasználható az immunhisztokémiában az ilyen sejtek biopsziákban való jelenlétének azonosítására.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD33_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Siglec-3 (CD33) Bright Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD33_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>A CD33 vagy a Siglec-3 (sziálsavat kötő Ig-szerű lektin 3, SIGLEC3, SIGLEC-3, gp67, p67) egy transzmembrán receptor, amely a myeloid vonal sejtjein expresszálódik. Általában myeloid-specifikusnak tekintik, de megtalálható néhány limfoid sejten is. A CD33-at bármely molekula stimulálhatja sziálsav-maradékokkal, például glikoproteinekkel vagy glikolipidekkel. Megkötéskor a CD33 immunoreceptor tirozin-alapú gátlási motívuma (ITIM), amely a fehérje citoszolos részén található, foszforilálódik, és dokkoló helyként működik az Src homológia 2 (SH2) domént tartalmazó fehérjék, például az SHP foszfatázok számára. Ez olyan kaszkádot eredményez, amely gátolja a sejtben a fagocitózist.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD117_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Proto-O c-KIT (CD117) Bright Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD117_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>A protonkogén c-KIT, más néven tirozin-protein kináz KIT, CD117 vagy hízósejt / őssejt növekedési faktor receptor, egy receptor tirozin kináz fehérje, amelyet emberben a KIT gén kódol. A KIT fontos sejtfelszíni marker, amelyet bizonyos típusú hematopoietikus (vér) progenitorok azonosítására használnak a csontvelőben. Specifikációként a hematopoietikus őssejtek (HSC), a multipotens progenitorok (MPP) és a közös myeloid progenitorok (CMP) a KIT magas szintjét fejezik ki. A közös lymphoid progenitorok (CLP) a KIT alacsony felszíni szintjét fejezik ki. A KIT elleni antitesteket széles körben használják az immunhisztokémiában, hogy segítsenek megkülönböztetni a daganatok bizonyos típusait a szövettani szövetszakaszokban. Elsősorban a GIST diagnosztizálására alkalmazzák, amelyek pozitívak a KIT szempontjából, de negatívak olyan markerek esetében, mint a desmin és az S-100, amelyek pozitívak a simaizom- és idegi daganatokban, amelyek hasonló megjelenéssel bírnak.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD117_NEG</LocID>                               
		<Text>Proto-O c-KIT (CD117) Negative Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD117_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>A protonkogén c-KIT, más néven tirozin-protein kináz KIT, CD117 vagy hízósejt / őssejt növekedési faktor receptor, egy receptor tirozin kináz fehérje, amelyet emberben a KIT gén kódol. A KIT fontos sejtfelszíni marker, amelyet bizonyos típusú hematopoietikus (vér) progenitorok azonosítására használnak a csontvelőben. Specifikációként a hematopoietikus őssejtek (HSC), a multipotens progenitorok (MPP) és a közös myeloid progenitorok (CMP) a KIT magas szintjét fejezik ki. A közös lymphoid progenitorok (CLP) a KIT alacsony felszíni szintjét fejezik ki. A KIT elleni antitesteket széles körben használják az immunhisztokémiában, hogy segítsenek megkülönböztetni a daganatok bizonyos típusait a szövettani szövetszakaszokban. Elsősorban a GIST diagnosztizálására alkalmazzák, amelyek pozitívak a KIT szempontjából, de negatívak olyan markerek esetében, mint a desmin és az S-100, amelyek pozitívak a simaizom- és idegi daganatokban, amelyek hasonló megjelenéssel bírnak.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD38_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Cyclic ADP RH (CD38) Bright Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD38_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>A CD38, más néven ciklikus ADP ribóz-hidroláz egy glikoprotein, amely számos immunsejt felszínén található, ideértve a CD4, CD8, B limfocitákat és természetes gyilkos sejteket is. A CD38 a sejtadhézióban, a szignáltranszdukcióban és a kalcium szignálozásban is működik. A CD38 funkció elvesztése károsodott immunválaszokkal, anyagcserezavarokkal és viselkedésmódosításokkal, beleértve a szociális amnéziát is társul. A CD38 fehérje a sejtaktiváció markere. Összekapcsolódott HIV-fertőzéssel, leukémiákkal, mielómákkal, szilárd daganatokkal, II-es típusú diabetes mellitusszal és csontanyagcserével, valamint néhány genetikailag meghatározott állapottal.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD38_DIM</LocID>                               
		<Text>Cyclic ADP RH (CD38) Dim Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD38_DIM_DESC</LocID>                   
		<Text>A CD38, más néven ciklikus ADP ribóz-hidroláz egy glikoprotein, amely számos immunsejt felszínén található, ideértve a CD4, CD8, B limfocitákat és természetes gyilkos sejteket is. A CD38 a sejtadhézióban, a szignáltranszdukcióban és a kalcium szignálozásban is működik. A CD38 funkció elvesztése károsodott immunválaszokkal, anyagcserezavarokkal és viselkedésmódosításokkal, beleértve a szociális amnéziát is társul. A CD38 fehérje a sejtaktiváció markere. Összekapcsolódott HIV-fertőzéssel, leukémiákkal, mielómákkal, szilárd daganatokkal, II-es típusú diabetes mellitusszal és csontanyagcserével, valamint néhány genetikailag meghatározott állapottal.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD43_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Leukosialin (CD43) Bright Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD43_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>A leukoszialin, más néven szialoforin vagy CD43 (a 43-as differenciálódási csoport) transzmembrán sejtfelszíni fehérje, amelyet emberben az SPN (szialoforin) gén kódol. A CD43 molekula hibái a Wiskott-Aldrich szindróma kialakulásához kapcsolódnak. Az immunhisztokémia alkalmazásával a CD43 kimutatható egészséges nyirokcsomók és mandulák paracorticalis T-sejtjeiben; számos limfoid és mieloid daganatban is pozitív. Noha a T-sejtes limfómák több mint 90% -ában van jelen, általában kevésbé hatékony ennek az állapotnak a bemutatásában, mint a CD3 antigén. Hasznos lehet azonban egy panel részeként a B-sejtes limfoblasztos limfóma bemutatása, mivel a rosszindulatú sejtek ebben az állapotban gyakran CD43 pozitívak, és nehezen festhetők más antitestekkel.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD8_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD8 Antigen Bright Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD8_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>A CD8 (8. differenciálási klaszter) egy transzmembrán glikoprotein, amely társreceptorként szolgál a T-sejt receptorhoz (TCR). A TCR-hez hasonlóan a CD8 is kötődik egy fő hisztokompatibilitási komplex (MHC) molekulához, de specifikus az I. osztályú MHC fehérjére. A CD8 ko-receptor túlnyomórészt a citotoxikus T-sejtek felületén expresszálódik, de megtalálható természetes gyilkos sejteken, kortikális timocitákon és dendritikus sejteken is. A CD8 molekula a citotoxikus T-sejt populáció markere. T-sejtes limfoblasztos limfómában és hipo-pigmentált mycosis fungoides-ben fejeződik ki.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD3_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD3 Antigen Bright Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD3_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Az immunológiában a CD3 (3. differenciálási klaszter) T-sejt-receptor segít aktiválni mind a citotoxikus T-sejtet (CD8 + naiv T-sejtek), mind a T-segítő sejteket (CD4 + naiv T-sejtek). A CD3 kezdetben a pro-timociták citoplazmájában expresszálódik, azok az őssejtek, amelyekből a th-sejtekben T-sejtek keletkeznek. A pro-timociták közönséges timocitákká, majd medulláris timocitákká differenciálódnak, és a CD3 antigén ebben az utóbbi szakaszban kezd vándorolni a sejtmembránba. Az antigén minden érett T-sejt membránjához kötődik, és gyakorlatilag egyetlen más sejttípusnál sem található meg, bár úgy tűnik, hogy kis mennyiségben van jelen a Purkinje sejtekben. Ez a magas specificitás, a CD3 jelenlétével kombinálva a T-sejtek fejlődésének minden szakaszában, hasznos immunhisztokémiai markert jelent a szöveti szakaszokban lévő T-sejtek számára. Az antigén szinte az összes T-sejtes limfómában és leukémiában jelen van, ezért felhasználható a felületileg hasonló B-sejtes és mieloid neoplazmák megkülönböztetésére.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD3_NEG</LocID>                               
		<Text>CD3 Antigen Negative Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD3_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>Az immunológiában a CD3 (3. differenciálási klaszter) T-sejt-receptor segít aktiválni mind a citotoxikus T-sejtet (CD8 + naiv T-sejtek), mind a T-segítő sejteket (CD4 + naiv T-sejtek). A CD3 kezdetben a pro-timociták citoplazmájában expresszálódik, azok az őssejtek, amelyekből a th-sejtekben T-sejtek keletkeznek. A pro-timociták közönséges timocitákká, majd medulláris timocitákká differenciálódnak, és a CD3 antigén ebben az utóbbi szakaszban kezd vándorolni a sejtmembránba. Az antigén minden érett T-sejt membránjához kötődik, és gyakorlatilag egyetlen más sejttípusnál sem található meg, bár úgy tűnik, hogy kis mennyiségben van jelen a Purkinje sejtekben. Ez a magas specificitás, a CD3 jelenlétével kombinálva a T-sejtek fejlődésének minden szakaszában, hasznos immunhisztokémiai markert jelent a szöveti szakaszokban lévő T-sejtek számára. Az antigén szinte az összes T-sejtes limfómában és leukémiában jelen van, ezért felhasználható a felületileg hasonló B-sejtes és mieloid neoplazmák megkülönböztetésére.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD16_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>FcγRIII (CD16) Bright Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD16_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>A CD16, más néven FcyRIII, egy differenciálódási molekula klaszter, amely a természetes gyilkos sejtek, a neutrofilek, a monociták és a makrofágok felszínén található. A CD16-ot FcγRIIIa és FcγRIIIb receptorokként azonosították, amelyek részt vesznek a jelátvitelben. Ezek a receptorok az IgG antitestek Fc részéhez kötődnek, amely ezután aktiválja az antitestfüggő sejt-közvetített citotoxicitást (ADCC) az emberi NK sejtekben. CD16 szükséges az emberi monociták által végrehajtott ADCC-folyamatokhoz. Emberben a CD16-ot expresszáló monociták specifikus antitestek jelenlétében sokféle ADCC képességgel rendelkeznek, és elpusztíthatják az elsődleges leukémiás sejteket, a rákos sejtvonalakat és a hepatitis B vírussal fertőzött sejteket. Ezenkívül a CD16 képes közvetíteni egyes vírusfertőzött és rákos sejtek antitest nélküli közvetlen megölését.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD56_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>NC Adhesion Molecule (CD56) Bright Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD56_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Az idegsejt-adhéziós molekula (NCAM), más néven CD56, egy homofil kötő glikoprotein, amely az idegsejtek, a glia és a vázizom felszínén expresszálódik. Bár a CD56-ot felfedezési helye miatt gyakran tekintik az idegi származás elkötelezettségének, a CD56 expressziója megtalálható többek között a hematopoietikus rendszerben is. Itt a CD56 expressziója a legszorosabban a természetes gyilkos sejtekhez kapcsolódik, de természetesen nem kizárólag ezekhez. Az anatómiai patológiában a patológusok a CD56 immunhisztokémiát alkalmazzák bizonyos daganatok felismerésére. CD56-pozitív tumorok: mielóma, mieloid leukémia, neuroendokrin daganatok, Wilms-daganat, neuroblasztóma, extranodális NK / T-sejtes limfóma, orr típusú, hasnyálmirigy-acináris sejtes karcinóma, feokromocitoma, paraganglioma, kissejtes tüdőrák és Ewing-szarkóma daganatok családja.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_HLADR_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>HLA-DR Bright Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_HLADR_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>A HLA-DR egy MHC II osztályú sejtfelszíni receptor, amelyet az emberi leukocita antigén komplex kódol a 6. kromoszóma 6p21.31 régiójában. A HLA-DR és peptid komplex, általában 9-30 aminosav közötti, a T-sejt receptor ligandumát képezi.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PANCYTOPENIA</LocID>                               
		<Text>Pancytopenia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PANCYTOPENIA_DESC</LocID>                   
		<Text>A pancytopenia olyan állapot, amely akkor fordul elő, amikor egy személynek mind a három típusú vérsejtjeinek száma alacsony: vörösvértestek, fehérvérsejtek és vérlemezkék. A pancytopenia általában a vérsejteket termelő csontvelő problémájának köszönhető. Ennek azonban többféle oka lehet.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HAIRYCELL</LocID>                               
		<Text>Szőrsejt</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HAIRYCELL_DESC</LocID>                   
		<Text>A szőrsejtek kóros fehérvérsejtek, amelyeknek a citoplazma szőrszerű vetületei vannak. A szőrsejtes leukémia alapvető jelei.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_003</LocID>                               
		<Text>TRAP enzim észlelve</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_003_DESC</LocID>                   
		<Text>A tartarátrezisztens savas foszfatáz (TRAP vagy TRAPáz), más néven savas foszfatáz 5, tartarát rezisztens (ACP5), egy emlősökben expresszálódó glikozilezett monomer metalloprotein enzim. Molekulatömege körülbelül 35 kDa, egy bázikus izoelektromos pont (7,6–9,5), és savas körülmények között optimális aktivitással rendelkezik.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_08</LocID>                               
		<Text>BRAF V600E mutáció észlelve</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_08_DESC</LocID>                   
		<Text>A B-Raf proto-onkogén (BRAF) egy citoplazmatikus szerin / treonin kinázt kódol, amelynek kulcsszerepe van a mitogén-aktivált protein-kináz szignál transzdukciós útjának szabályozásában. A BRAF gén 15. exonjának (V600E) 600 kodonjában aktiváló missense mutációt azonosítottak több neoplazmában, ideértve a melanomát, a colorectalis carcinomát, a papilláris pajzsmirigyrákot, a szőrössejtes leukémiát és a Langerhans-sejt hisztocitózisát.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_09</LocID>                               
		<Text>IGHV hipermutáció észlelve</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_09_DESC</LocID>                   
		<Text>Ig nehézlánc V-III régió A VH26 egy fehérje, amelyet emberben az IGHV @ gén kódol. Az IGHV az immunglobulin nehézlánc variábilis régió génje; a B-sejtes daganatokban, mint a krónikus limfocita leukémia, az IGHV mutációi egyes kezelésekre adott jobb válaszokkal és elhúzódó túléléssel társulnak. A HCL-betegek körülbelül 80-90% -ának hipermutációja van az immunglobulin nehézlánc variábilis génjében. </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_10</LocID>                               
		<Text>Deletion Chromosome 17p13 észlelve</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_10_DESC</LocID>                   
		<Text>A tesztelés során a 17p13 kromoszómát törölték a beteg tesztelt sejtjeiből.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NECROSIS</LocID>                               
		<Text>Elhalás</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NECROSIS_DESC</LocID>                   
		<Text>A nekrózis a sejtkárosodás egyik formája, amely autolízissel az élő szövet sejtjeinek idő előtti halálát eredményezi.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LPT1</LocID>                               
		<Text>Nagy primer daganatot észleltek</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LPT1_DESC</LocID>                   
		<Text>A vizsgálat nagy primer daganatot észlelt a betegen belül, ez néha annak jele lehet, hogy a rák fejlettebb állapotban van.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_LUMP</LocID>                               
		<Text>Mellcsomó</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_LUMP_DESC</LocID>                   
		<Text>A melldarab egy lokalizált duzzanat, kiemelkedés, dudor vagy dudorodás a mellben, amely másnak érzi magát, mint a mellszövet.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_DISCH</LocID>                               
		<Text>Mellbimbó folyadék</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_DISCH_DESC</LocID>                   
		<Text>A mellbimbó folyadék folyadék felszabadulása a mellbimbóból. Ez egy nagyon gyakori melltünet, és a legtöbb esetben a mell normális működésének része, nem pedig probléma.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SORE_NIPPLE</LocID>                               
		<Text>Fájó mellbimbó</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SORE_NIPPLE_DESC</LocID>                   
		<Text>A mellbimbó fájdalom olyan fájdalom, amely a mellszövetben a mellbimbó környékén jelentkezik. A mellbimbó-fájdalom más tünetekkel és tünetekkel társulhat, amelyek magukban foglalhatják a mellfájást, a mellbimbók váladékozását, a mell csomóját vagy tömegét, viszketést vagy bőrelváltozásokat. Az emlőrák általában nem okoz mellbimbó- vagy mellfájdalmat.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_SCHANGE</LocID>                               
		<Text>Mell alakváltozások</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_SCHANGE_DESC</LocID>                   
		<Text>A betegnek megváltozott a melle alakjában vagy méretében.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_DIMP</LocID>                               
		<Text>Mell formálódása</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_DIMP_DESC</LocID>                   
		<Text>Peau d'orange néven is ismert, a mell mélyedése miatt a bőr úgy néz ki, mint egy narancssárgás és egyenetlen bőr. Néha a bőr vörös és gyulladt is lehet.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_PAIN</LocID>                               
		<Text>Mellfájdalom</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BREAST_PAIN_DESC</LocID>                   
		<Text>Az egyik vagy mindkét mell feszessége, érzékenysége vagy éles fájdalma, amely gyakran előfordul, és általában nem jelenti azt, hogy bármi súlyos lenne.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SUS_CALC</LocID>                               
		<Text>Gyanús meszesedések</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SUS_CALC_DESC</LocID>                   
		<Text>Az emlő meszesedése kicsi kalcium-lerakódás, amely a nő mellszövetében fejlődik ki. Nagyon gyakoriak és általában jóindulatúak (nem rákosak). A mell meszesedése gyakoribb a nőknél, de megtalálható a férfiaknál is. Bizonyos esetekben bizonyos típusú emlők meszesedése korai emlőrákra utalhat.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IRR_BMASS</LocID>                               
		<Text>Szabálytalan mellsűrűség</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IRR_BMASS_DESC</LocID>                   
		<Text>A mammográfia esetleges rendellenességét csomónak, tömegnek, csomónak, sűrűségnek vagy torzításnak nevezhetjük. Az a tömeg (csomó), amelynek szabálytalan a szegélye vagy a csillag megjelenése (tüskés), rákos lehet.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA153</LocID>                               
		<Text>Rák antigén 15-3 magas vérszint</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA153_DESC</LocID>                   
		<Text>A 15-3 rákantigén (CA15-3) egy fehérje, amelyet különféle sejtek, különösen emlőrákos sejtek állítanak elő. A fehérje a vérbe költözik, ahol meg lehet mérni. A CA15-3 szintje a normálisnál magasabb a legtöbb, a test más részeire átterjedt emlőrákban szenvedő nőknél (ún. Metasztatikus emlőrák). Nem minden típusú emlőrák okozza a CA 15-3 szint emelkedését, mivel egyes rákos sejtek nem termelik túl az antigént.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA2729</LocID>                               
		<Text>Rákantigén 27-29 magas vérszint</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA2729_DESC</LocID>                   
		<Text>A Cancer Antigen 27-29 azon antigének egyike, amelyet az orvosok az emlőrák daganatjelzőiként alkalmaznak. Ezek a markerek általában növekszenek, ha rák van jelen. A CA 27.29 tesztet elsősorban az áttétes emlőrák monitorozására, ritkábban a korai stádiumú emlőrák kezelésében részesült emberek kiújulásának kimutatására használják.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_11</LocID>                               
		<Text>BRCA1 Hibás génleletek</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_11_DESC</LocID>                   
		<Text>A BRCA1 / 2 egy humán tumor szuppresszor gén (más néven gondozó gén), és felelős a DNS helyreállításáért. A BRCA1 és a BRCA2 nem rokon fehérjék, de mindkettő általában az emlő és más szövet sejtjeiben expresszálódik, ahol segítenek helyrehozni a sérült DNS-t, vagy elpusztítják a sejteket, ha a DNS nem képes helyrehozni. Azoknál a nőknél, akiknél a BRCA1 vagy a BRCA2 hibát észlelnek, az életük során magas a mellrák kockázata, becslések szerint 30-60% között van, és az életben a petefészekrák kockázata körülbelül 20%. Előnyt élvezhetnek a rák megelőzésére és korai felismerésére irányuló intézkedések. Azoknál a férfiaknál, akiknél a BRCA1 vagy BRCA2 hibát hordoznak, a prosztatarák és a férfi mellrák kockázata fokozottan fennállhat.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HRM_01</LocID>                               
		<Text>Ösztrogénreceptor pozitív</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HRM_01_DESC</LocID>                   
		<Text>A rákot ösztrogén-receptor-pozitívnak (vagy ER +) nevezik, ha rendelkezik ösztrogénreceptorokkal. Ez arra utal, hogy a rákos sejtek, akárcsak a normál emlősejtek, olyan jeleket kaphatnak az ösztrogénből, amelyek elősegíthetik növekedésüket.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HRM_02</LocID>                               
		<Text>A progeszteron receptor pozitív</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HRM_02_DESC</LocID>                   
		<Text>A rák progeszteron-receptor-pozitív (PR +), ha progeszteron-receptorai vannak. Ez megint azt jelenti, hogy a rákos sejtek olyan jeleket kaphatnak a progeszterontól, amelyek elősegíthetik növekedésüket.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD340_NEG</LocID>                               
		<Text>HER2/neu (CD340) Negative Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD340_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>Az erbB-2 receptor tirozin-protein-kináz, más néven CD340, proto-onkogén Neu, Erbb2 vagy ERBB2 olyan fehérje, amelyet emberben az ERBB2 gén kódol. Az ERBB rövidítése az eritroblasztikus onkogén B, amely madárgenomból izolált gén. Gyakran HER2-nek vagy HER2 / neu-nak is hívják. A HER2 az emberi epidermális növekedési faktor receptor (HER / EGFR / ERBB) család tagja. Kimutatták, hogy ennek az onkogénnek a amplifikációja vagy túlzott expressziója fontos szerepet játszik bizonyos agresszív emlőrák kialakulásában és előrehaladásában. Az elmúlt években a fehérje a mellrákos betegek kb. 30% -ának fontos biomarkerként és terápiás célpontjává vált.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD340_POS</LocID>                               
		<Text>HER2/neu (CD340) Positive Mutation</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD340_POS_DESC</LocID>                   
		<Text>Az erbB-2 receptor tirozin-protein-kináz, más néven CD340, proto-onkogén Neu, Erbb2 vagy ERBB2 olyan fehérje, amelyet emberben az ERBB2 gén kódol. Az ERBB rövidítése az eritroblasztikus onkogén B, amely madárgenomból izolált gén. Gyakran HER2-nek vagy HER2 / neu-nak is hívják. A HER2 az emberi epidermális növekedési faktor receptor (HER / EGFR / ERBB) család tagja. Kimutatták, hogy ennek az onkogénnek a amplifikációja vagy túlzott expressziója fontos szerepet játszik bizonyos agresszív emlőrák kialakulásában és előrehaladásában. Az elmúlt években a fehérje a mellrákos betegek kb. 30% -ának fontos biomarkerként és terápiás célpontjává vált.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SPEC_MARG</LocID>                               
		<Text>Spikulált margók</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SPEC_MARG_DESC</LocID>                   
		<Text>A spikulált margók a malignitás valódi diagnosztikai jellemzői. Szövetszálak láthatók kisugárzódni egy rosszul meghatározott tömegből, ami csillagszerű megjelenést eredményez.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD44v6_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD44v6 Antigen Bright Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD44v6_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>CD44v6 is an isoform of the CD44 family of transmembrane glycoproteins. High CD44v6 expression in epithelial cancer correlates with tumour growth, invasion, metastasis, and recurrence. CD44v6 is a co-receptor of the receptor tyrosine kinases c-Met, RON and VEGFR-2.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_12</LocID>                               
		<Text>GATA3 Mutation Findings</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_12_DESC</LocID>                   
		<Text>A GATA3 egy transzkripciós faktor, amelyet emberben a GATA3 gén kódol. A GATA3 transzkripciós faktor kritikus jelentőségű a különböző szövetek embrionális fejlődésében, valamint a gyulladásos és humorális immunválaszban, valamint az erek endotheliumának megfelelő működésében. Az emlősejtekben végzett GATA3 fehérje immuocytokémiai elemzése értékes marker az elsődleges emlőrák diagnosztizálására, az esetek 94% -ában pozitívnak tesztelték.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEMOPTYSIS2</LocID>                               
		<Text>Súlyos vérzés</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEMOPTYSIS2_DESC</LocID>                   
		<Text>A hemoptysis a vér vagy a vér által festett nyálka köhögése a hörgőkből, a gégéből, a légcsőből vagy a tüdőből. Más szavakkal, ez a légutak vérzése. Ez előfordulhat tüdőrák, fertőzések, például tuberkulózis, hörghurut vagy tüdőgyulladás, valamint bizonyos kardiovaszkuláris állapotok esetén.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_INC_INTRAPRE</LocID>                               
		<Text>Megnövekedett koponyaűri nyomás</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_INC_INTRAPRE_DESC</LocID>                   
		<Text>A megnövekedett koponyaűri nyomás (ICP) az agy körüli nyomásemelkedés. Ennek oka lehet az agyat körülvevő folyadék mennyiségének növekedése. Például megnövekedett mennyiségű cerebrospinális folyadék lehet, amely természetes módon párnázza az agyadat, vagy megnövekedhet az agyban a vér sérülése vagy megrepedt daganata miatt.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BRAIN_ABW</LocID>                               
		<Text>Kóros agyhullám minták</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BRAIN_ABW_DESC</LocID>                   
		<Text>Az EEG rendellenes agyhullám-mintákat észlelt. A következetes lokalizációval előforduló tüskéket, éles hullámokat vagy tüske-hullám komplexeket néha az agydaganatok során korán megfigyelhetjük. Ezek azonban gyakoribbak vagy a rohamokhoz kapcsolódó lassan növekvő daganatok korai felfedezései, vagy később, a fokális lassulás kialakulása után.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LPT2</LocID>                               
		<Text>Rendellenes tömeg észlelve</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_LPT2_DESC</LocID>                   
		<Text>A vizsgálat kóros tömeget észlelt a betegen belül, további vizsgálatokra van szükség a rosszindulatú daganat, típus vagy progresszió azonosításához.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_13</LocID>                               
		<Text>I. típusú neurofibromatózis (NF-1) megállapításai</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_13_DESC</LocID>                   
		<Text>Az I. típusú neurofibromatózis (NF-1) egy komplex, többrendszeres emberi rendellenesség, amelyet egy, a 17. kromoszómán található gén mutációja okoz, amely felelős a neurofibromin nevű fehérje termeléséért, amely sok emberi sejttípus normál működéséhez szükséges. A neurofibromatosis I (NFI) betegek kb. 10% -ának központi idegrendszeri (CNS) daganata lesz. Ezek közül a leggyakoribbak a hipotalamusz-optikai gliomák, majd az agytörzs és a kisagy pilocita asztrocitómák következnek.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EGB</LocID>                               
		<Text>Eozinofil szemcsés testek</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EGB_DESC</LocID>                   
		<Text>Az eozinofil szemcsés testek gyakori jelenléte gyakran hasznos nyom a magasabb fokú neoplazma alacsonyabb fokú daganat, például pleomorf xanthoastrocytoma (PXA) vagy pilocytás asztrocytoma felé történő visszatartásában.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ABSCESS</LocID>                               
		<Text>Tályog</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FND</LocID>                   
		<Text>Fokális neurológiai hiány</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FND_DESC</LocID>                               
		<Text>A fokális neurológiai deficit az ideg, a gerincvelő vagy az agy működésének problémája. Ez egy adott helyre hat, például az arc bal oldalára, a jobb karra vagy akár egy kis területre, például a nyelvre. A beszéd-, látás- és hallásproblémák szintén fokális neurológiai hiányoknak számítanak.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMD</LocID>                   
		<Text>Meszesített ásványi betétek</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMD_DESC</LocID>                               
		<Text>Az agykövek vagy az agykő meghatározása nagy szilárd koponyaűri meszesedés. Bár sokan jóindulatúnak tartják, ezek a kalcium-foszfát-lerakódások vagy "agykövek" nagymértékben megnövekedhetnek, és neurológiai tünetekkel társulhatnak, a rohamoktól a parkinson-kór tüneteiig. A distrofiás meszesedések leggyakrabban az agyi sérülések olyan területein tapasztalhatók, mint trauma, műtét, stroke és sugárkezelés.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSPHASIA</LocID>                   
		<Text>Diszfázis</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_14</LocID>                   
		<Text>Li-Fraumeni-szindróma (LFS)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_14_DESC</LocID>                               
		<Text>A Li-Fraumeni-szindróma (LFS) örökletes családi hajlam bizonyos, gyakran ritka daganatok széles körére. Ennek oka a TP53 néven ismert tumorelnyomó gén változása (mutációja).</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSPHASIA_DESC</LocID>                               
		<Text>A diszfázis olyan nyelvi rendellenesség, amelyet az agybetegség vagy károsodás okoz a beszéd létrehozásában, és néha a megértésében is.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCRO_CYSTS</LocID>                   
		<Text>Mikrociszták</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCRO_CYSTS_DESC</LocID>                               
		<Text>A mikrociszta egyszerűen nagyon kicsi ciszta. A ciszták rendellenes, általában nem rákos növekedés, folyadékkal vagy félszilárd anyaggal töltve meg, néha fájdalmat okozva.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_KI67_LLI</LocID>                               
		<Text>Antigén KI-67 alacsony jelzésű index</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_KI67_LLI_DESC</LocID>                   
		<Text>A KI-67 antigén, más néven Ki-67 vagy MKI67 egy olyan fehérje, amelyet emberben az MKI67 gén kódol (a Ki-67 monoklonális antitest által azonosított antigén). A Ki-67 kiváló marker egy adott sejtpopuláció növekedési frakciójának meghatározására. A Ki-67-pozitív tumorsejtek frakciója (Ki-67 jelölési index) gyakran korrelál a rák klinikai lefolyásával.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_KI67_BLI</LocID>                               
		<Text>Antigen KI-67 Brisk Labeling Index</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_15</LocID>                               
		<Text>A heterozigozitás elvesztése</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_15_DESC</LocID>                   
		<Text>A heterozigozitás elvesztése a 10q kromoszóma karon a leggyakoribb génváltozás mind az elsődleges, mind a másodlagos glioblasztómákban; az esetek 60-90% -ában fordul elő. Úgy tűnik, hogy ez a mutáció specifikus a glioblastoma multiformára, és ritkán fordul elő más daganatos fokozatokban. Ez a mutáció rossz túléléssel jár. A 10q-on mért LOH plusz 1 vagy 2 további génmutáció gyakori változásnak tűnik, és valószínűleg a glioblastomák kialakulásának fő szereplője.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_16</LocID>                               
		<Text>A PDGFR túlzott expressziója</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_16_DESC</LocID>                   
		<Text>A thrombocyta eredetű növekedési faktor (PDGF) egyike a sejtek növekedését és osztódását szabályozó számos növekedési faktornak. Különösen a PDGF játszik jelentős szerepet az erek kialakulásában, az erek növekedésében a már meglévő erek szövetéből, a mezenhimális sejtek mitogenezisében, azaz proliferációjában. Az onkológiában a PDGF gén a gliasejtek fő mitogénjeként működik, a PDGF receptorhoz (PDGFR) kötődve. A PDGFR amplifikációja vagy túlzott expressziója jellemző a másodlagos glioblastomákhoz vezető úton.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_017</LocID>                               
		<Text>IDH1/IDH2 Mutation Negative</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSPAREUNIA</LocID>                   
		<Text>Dyspareunia (nő)</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSPAREUNIA_DESC</LocID>                               
		<Text>Fájdalmas közösülés olyan okok miatt fordulhat elő, amelyek a strukturális problémáktól a pszichológiai problémákig terjednek. Sok nő életének egy pontján fájdalmas közösüléssel jár. A fájdalmas közösülés orvosi kifejezése a dyspareunia, amelyet tartós vagy visszatérő nemi fájdalomként határoznak meg, amely közvetlenül a közösülés előtt, alatt vagy után jelentkezik.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA125</LocID>                   
		<Text>Rák antigén 125 magas vérszint</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CA125_DESC</LocID>                               
		<Text>A CA-125 mucin 16 vagy MUC16 néven is ismert fehérje, amelyet emberben a MUC16 gén kódol. A MUC16 a mucin család glikoproteinek tagja. A CA 125 teszt a CA 125 fehérje (rák antigén 125) mennyiségét méri a vérében. CA 125 teszt használható bizonyos rákos megbetegedések megfigyelésére a kezelés alatt és után. Bizonyos esetekben CA 125 tesztet lehet alkalmazni a petefészekrák korai jeleinek felkutatására olyan embereknél, akiknél a betegség nagyon nagy kockázattal jár. A CA-125 mennyisége magasabb petefészekrák esetén. A premenopauzás nőknél a rákon kívül számos más betegség vagy betegség okozhat magasabb CA-125 szintet.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EARLY_SAT</LocID>                               
		<Text>Korai jóllakottság</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EARLY_SAT_DESC</LocID>                   
		<Text>A korai jóllakottság az, hogy nem tudunk teljes ételt enni, vagy csak kis mennyiségű étel után érezzük jóllakottnak magunkat.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PMPB</LocID>                               
		<Text>Menopauza utáni vérzés</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PMPB_DESC</LocID>                   
		<Text>A posztmenopauzális vérzés (PMB) az a vérzés, amely 1 év amenorrhoea után következik be egy olyan nőnél, aki nem részesül hormonterápiában (HT). A folyamatos progeszteron- és ösztrogénhormon-terápiában részesülő nők szabálytalan hüvelyi vérzésre számíthatnak, különösen az első 6 hónapban. A posztmenopauzális vérzésnek számos oka lehet. A leggyakoribb okok: a hüvelyi bélés gyulladása és elvékonyodása (atrófiás hüvelygyulladás) vagy a méhnyálkahártya elváltozása (endometrium atrófia) - az alacsonyabb ösztrogénszint okozta.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IRR_MNS</LocID>                               
		<Text>Szabálytalan menstruáció</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IRR_MNS_DESC</LocID>                   
		<Text>Elmaradt, késleltetett vagy szabálytalan menstruációk vagy rendellenes vérzési szokások. A szabálytalan menstruációnak olyan okai lehetnek, amelyek nem az alapbetegség miatt következnek be. Ilyen például a rendszertelen menstruáció, menopauza vagy menarche családi kórtörténete, fizikai stressz, pszichés stressz, dohányzás vagy gyógyszeres mellékhatások.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_APM</LocID>                               
		<Text>Kóros kismedencei tömeg észlelve</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_APM_DESC</LocID>                   
		<Text>A medence tömege a medence régiójának megnagyobbodása vagy duzzanata. A legtöbb kismedencei tömeget rutin nőgyógyászati vagy fizikai vizsgálatok során fedezik fel. A medencetömegek származhatnak akár a nőgyógyászati szervekből, például a méhnyakból, a méhből, a méh adnexából, akár más kismedencei szervekből, például a belekből, a hólyagból, a húgycsőből és a vese szervekből. Számos nőgyógyászati probléma okozhat kismedencei tömeget. Ezen kívül vannak más betegségek, amelyek szintén kismedencei tömeget eredményezhetnek. A legtöbb jóindulatú állapot, például egy petefészek-ciszta, míg mások a nőgyógyászati rákhoz kapcsolódhatnak.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_OVAR_CYST</LocID>                               
		<Text>Petefészek ciszták</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_OVAR_CYST_DESC</LocID>                   
		<Text>A petefészek-ciszták folyadékkal töltött tasakok vagy zsebek egy petefészekben vagy annak felületén. A legtöbb petefészek-ciszta nem okoz tüneteket. Bizonyos esetekben menstruációs rendellenességek, közösülés közbeni fájdalom vagy szabálytalan székletürítés fordulhat elő. A legtöbb petefészek-ciszta ártalmatlan, és gyakran önmagában is tisztul, kezelés nélkül.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_004</LocID>                               
		<Text>Mikropapilláris inváziós minta</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_004_DESC</LocID>                   
		<Text>A mikropapilláris mintázatot úgy definiáljuk, mint egy fibrovaszkuláris mag nélküli mikropapilláris struktúrákat. Köztudott, hogy a mikropapilláris minta jelenléte rosszabb prognózishoz vezet a petefészek-, emlő- és hólyagrákban.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_005</LocID>                               
		<Text>Psammoma Test</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_005_DESC</LocID>                   
		<Text>A psammoma testek kerek mikroszkopikus meszes gyűjtemények. A pszammoma testek gyakori megállapítások a jól differenciált szerous carcinomában, és megtalálhatók a cervicovaginális citológiával kimutatott rosszindulatú mirigysejtekkel együtt.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_18</LocID>                               
		<Text>BRAF V599E Mutation Kimutatva</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_18_DESC</LocID>                   
		<Text>A B-Raf proto-onkogén (BRAF) egy citoplazmatikus szerin / treonin kinázt kódol, amelynek kulcsszerepe van a mitogén-aktivált protein-kináz szignál transzdukciós útjának szabályozásában. A BRAF-gén mutációi jóindulatú és rosszindulatú melanocita elváltozásokban találhatók,> 90% -ban V599E mutáció. Ez a mutáció konstitutívan aktív kinázfunkciót és fokozott telepképződést eredményez in vitro.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ASCITES</LocID>                               
		<Text>Ascites</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ASCITES_DESC</LocID>                   
		<Text>A folyadék felhalmozódása által okozott hasi duzzanat, amely leggyakrabban májbetegséghez kapcsolódik.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PLEURAL_EFFUSION</LocID>                               
		<Text>Mellkasi folyadékgyülem</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PLEURAL_EFFUSION_DESC</LocID>                   
		<Text>A pleurális folyadékgyülem, amelyet néha víznek hívnak a tüdőn, a felesleges folyadék felhalmozódása a tüdő kívüli pleura rétegei között. A mellhártya vékony membrán, amely a tüdőt és a mellkasüreg belsejét szegélyezi, és kenést és a légzés megkönnyítését szolgálja.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD146_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>MCAM (CD146) Bright Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD146_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>A melanoma sejtadhéziós molekula (MCAM) egy sejtadhéziós molekula, amely abnormálisan expresszálódik a különféle daganatokban, és szorosan összefügg a tumor metasztázisával.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK7_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Keratin 7 (CK7) Bright Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK7_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>A keratin, II-es típusú citoszkeletális 7, citokeratin-7 (CK-7) vagy keratin-7 (K7) vagy szarkolektin (SCL) néven is ismert fehérje, amelyet emberben a KRT7 gén kódol. A keratin-7 megtalálható az egyszerű mirigyes hámban és az átmeneti hámban. A tüdő és az emlő hámsejtjei egyaránt tartalmaznak keratin-7-et, de néhány más mirigyes hám, például a vastagbél és a prosztata sejtjei nem. Mivel a keratin-7 antigén mind az egészséges, mind a neoplasztikus sejtekben megtalálható, a CK7 elleni antitestek felhasználhatók az immunhisztokémiában a petefészek és az átmeneti sejtes karcinómák megkülönböztetésére a vastagbél- és prosztataráktól. Általában a CK20-mal együtt alkalmazzák az ilyen diagnózisok felállításakor.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK7_NEG</LocID>                               
		<Text>Keratin 7 (CK7) Negative Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK7_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>A keratin, II-es típusú citoszkeletális 7, citokeratin-7 (CK-7) vagy keratin-7 (K7) vagy szarkolektin (SCL) néven is ismert fehérje, amelyet emberben a KRT7 gén kódol. A keratin-7 megtalálható az egyszerű mirigyes hámban és az átmeneti hámban. A tüdő és az emlő hámsejtjei egyaránt tartalmaznak keratin-7-et, de néhány más mirigyes hám, például a vastagbél és a prosztata sejtjei nem. Mivel a keratin-7 antigén mind az egészséges, mind a neoplasztikus sejtekben megtalálható, a CK7 elleni antitestek felhasználhatók az immunhisztokémiában a petefészek és az átmeneti sejtes karcinómák megkülönböztetésére a vastagbél- és prosztataráktól. Általában a CK20-mal együtt alkalmazzák az ilyen diagnózisok felállításakor.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK20_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>Keratin 20 (CK20) Bright Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK20_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>A Keratin 20, gyakran rövidítve CK20, egy olyan fehérje, amelyet emberben a KRT20 gén kódol. Az immunhisztokémia során a CK20 elleni antitestek felhasználhatók a hámból származó adenokarcinóma tartomány azonosítására, amelyek normál esetben tartalmazzák a CK20 fehérjét. Például a fehérje általában megtalálható vastagbélrákban, átmeneti sejtes karcinómákban és Merkel-sejtes karcinómában, de hiányzik tüdőrákban, prosztatarákban és nem mucinos petefészekrákban. Gyakran a CK7 elleni antitestekkel kombinálva használják a mirigyes daganatok különböző típusainak megkülönböztetésére.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK20_NEG</LocID>                               
		<Text>Keratin 20 (CK20) Negative Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CK20_NEG_DESC</LocID>                   
		<Text>A Keratin 20, gyakran rövidítve CK20, egy olyan fehérje, amelyet emberben a KRT20 gén kódol. Az immunhisztokémia során a CK20 elleni antitestek felhasználhatók a hámból származó adenokarcinóma tartomány azonosítására, amelyek normál esetben tartalmazzák a CK20 fehérjét. Például a fehérje általában megtalálható vastagbélrákban, átmeneti sejtes karcinómákban és Merkel-sejtes karcinómában, de hiányzik tüdőrákban, prosztatarákban és nem mucinos petefészekrákban. Gyakran a CK7 elleni antitestekkel kombinálva használják a mirigyes daganatok különböző típusainak megkülönböztetésére.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_17</LocID>                               
		<Text>IDH1/IDH2 Negative Findings</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_17_DESC</LocID>                   
		<Text>Az izocitrát-dehidrogenáz (IDH) kulcsfontosságú enzim, amely részt vesz az izocitrát α-ketoglutaráttá (α-KG) való átalakításában a trikarbonsav (TCA) ciklusban. Az IDH mutáció egy neomorf enzimet termel, amely R-2-HG rendellenes felhalmozódásához vezethet, és elősegíti a leukemogenezist. Az IDH mutáció az akut myeloid leukémia (AML) betegek 20% -ában fordul elő, főleg IDH1 R132, IDH2 R140 és IDH2 R172.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PSA_BL_DETECTED</LocID>                               
		<Text>Prosztata specifikus antigén magas szintek</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_PSA_BL_DETECTED_DESC</LocID>                   
		<Text>A prosztata-specifikus antigén (PSA) egy glikoprotein, amelyet kizárólag a prosztata termel. Feladata a sperma cseppfolyósítása. Kis mennyiségek szivárognak a véráramba, ahol meg lehet mérni. A prosztata-specifikus antigén szövet-specifikus, de nem rák-specifikus. Emelkedett szint fordulhat elő jóindulatú prosztata hipertrófiában (BPH), prosztatagyulladásban, húgyúti fertőzésben vagy prosztata infarktusban szenvedő férfiaknál.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSORGASMIA</LocID>                   
		<Text>Dysorgasmia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSORGASMIA_DESC</LocID>                               
		<Text>A diszorgazmiát fájdalmas orgazmusnak nevezik, de a szexuális közösülés során előzetes fájdalom nélkül. A fájdalom gyakran görcsös érzés a medencében, a fenéken vagy a hasban.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_APM1</LocID>                               
		<Text>Abnormal Prostate Findings</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_APM1_DESC</LocID>                   
		<Text>A tesztelés során rendellenességeket találtak a beteg prosztatájában.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DIFF_URINE</LocID>                               
		<Text>Vizelet-visszatartás</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DIFF_URINE_DESC</LocID>                   
		<Text>Nehézség a vizeletürítésben és a hólyag teljes kiürítésében. A vizeletretenciónak olyan okai lehetnek, amelyek nem az alapbetegség miatt következnek be. Ilyen például a szándékos vizeletben tartás vagy a gyógyszeres mellékhatások.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NIGHT_URGE</LocID>                               
		<Text>Éjszakai gyakori vizelés</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_NIGHT_URGE_DESC</LocID>                   
		<Text>Nocturia-nak nevezik azt a gyakori igényt, hogy éjjel fel kell kelni, és a fürdőszobába kell menni vizelni. Különbözik az enurézistől vagy az ágyi nedvesítéstől, amelyben az illető nem alvásból kelti fel, de a hólyag úgyis kiürül. A nokturia az alvásvesztés gyakori oka, különösen az idősebb felnőttek körében.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_UAS_PCA3</LocID>                               
		<Text>Prosztata rák antigén 3 magas szint</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_UAS_PCA3_DESC</LocID>                   
		<Text>A prosztatarák 3-as antigénje (PCA3) nagymértékben expresszálódik prosztatarákban. A teszt a PCA3 magas vizeletszintjét eredményezte.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ED</LocID>                               
		<Text>Merevedési zavar</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ED_DESC</LocID>                   
		<Text>Az erekciós diszfunkció (ED) az a képesség, hogy nem képesek erekciót elérni vagy elég szilárdan tartani a nemi aktushoz. Néha impotenciának nevezik, bár ezt a kifejezést ma már ritkábban használják. Az alkalmi ED nem ritka. Sok férfi tapasztalja stressz idején. A klinikailag lokalizált prosztatarák radikális prosztatektómiáját követő merevedési zavar a műtét ismert lehetséges szövődménye.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEMATOSPERMIA</LocID>                               
		<Text>Hematospermia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HEMATOSPERMIA_DESC</LocID>                   
		<Text>A hematospermiát a spermában lévő vérként definiálják. Noha gyakran észlelik, hogy kevés jelentőségű, az ejakulátumban lévő vér nagy aggodalmat kelthet az azt tapasztalt férfiak számára. Az állapot gyakori, sok epizód észrevétlen marad; ezért a hematospermia előfordulása ismeretlen.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERCALCEMIA</LocID>                               
		<Text>Hiperkalcémia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERCALCEMIA_DESC</LocID>                   
		<Text>A hiperkalcémia olyan állapot, amelyben a vér kalciumszintje meghaladja a normális szintet. A hiperkalcémiát leggyakrabban a nyak négy apró mirigyének (mellékpajzsmirigy) túlműködése vagy a rák okozza. A vérben lévő extra kalcium sok testi rendszert érint.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SEVERE_HYPERCALCEMIA</LocID>                               
		<Text>Súlyos hiperkalcémia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SEVERE_HYPERCALCEMIA_DESC</LocID>                   
		<Text>A súlyos hiperkalcémia sürgős kezelést igénylő orvosi vészhelyzet. A hiperkalcémia olyan állapot, amelyben a vér kalciumszintje meghaladja a normális szintet. A súlyos hiperkalcémia ritkán zavarhatja a szívműködését, szívdobogást és ájulást, szívritmuszavarra utaló jeleket és egyéb szívproblémákat okozhat.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD13_NEG</LocID>                               
		<Text>Aminopeptidase N (CD13) Negative Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD30_BRIGHT</LocID>                   
		<Text>CD30 Antigen Bright Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD30_BRIGHT_DESC</LocID>                               
		<Text>A CD30, más néven TNFRSF8, a tumor nekrózis faktor receptor család és a tumor marker sejtmembránfehérje. Ezt a receptort aktivált, de nem nyugalmi T és B sejtek expresszálják. A TRAF2 és a TRAF5 kölcsönhatásba léphet ezzel a receptorral, és közvetítheti az NF-kappaB aktivációjához vezető szignáltranszdukciót. A CD30 anaplasztikus nagysejtes limfómával társul. Embrionális karcinómában fejeződik ki, szeminomában azonban nem, és így hasznos marker e csírasejtdaganatok megkülönböztetésében. A CD30 és CD15 a Hodgkin-limfómára jellemző Reed-Sternberg sejteken is expresszálódik.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD45_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>PTPRC (CD45) Bright Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD45_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>A fehérje-tirozin-foszfatáz, receptor típusú, C, más néven PTPRC egy olyan enzim, amelyet emberben a PTPRC gén kódol. A PTPRC CD45 antigén néven is ismert (a CD a differenciálódási klasztert jelenti), amelyet eredetileg leukocita közös antigénnek (LCA) neveztek. A CD45 egy tirozin-foszfatáz aktivitású pan-leukocita fehérje, amely szerepet játszik a jelátvitel szabályozásában a hematopoiesisben. A CD45 nem kolokalizálódik egér és humán nem transzformált vérképző sejtek lipid raftjaival, de a lipid raftokon belüli CD45 elhelyezkedés módosul azok onkogén transzformációja során akut mieloid leukémiává.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_19</LocID>                               
		<Text>IGH-BCL2 Translocation</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_19_DESC</LocID>                   
		<Text>A follikuláris limfóma (FL) jellegzetessége az aberráns transzlokáció t (14; 18) (q32; q21), amely magában foglalja a 14. kromoszómán lévő IgH lokuszt és a 18. kromoszómán található BCL2 gént.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_20</LocID>                               
		<Text>BCL6 (3q27) Hypermutation</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_20_DESC</LocID>                   
		<Text>A B-sejtes lymphoma 6 fehérje egy olyan fehérje, amelyet emberben a BCL6 gén kódol. A BCL2-hez, a BCL3-hoz, a BCL5-hez, a BCL7A-hoz, a BCL9-hez és a BCL10-hez hasonlóan klinikai jelentősége van a lymphomában is. Az e gén által kódolt fehérje evolúciós szempontból konzervált cinkujj transzkripciós faktor, és N-terminális POZ / BTB domént tartalmaz. Ez a fehérje a transzkripció szekvencia-specifikus represszoraként működik, és kimutatták, hogy modulálja a B-sejtek STAT-függő Interleukin 4 (IL-4) válaszait. Ez a fehérje kölcsönhatásba léphet több corepresszor komplextel, hogy gátolja a transzkripciót. Úgy találják, hogy ez a gén gyakran transzlokálódik és hipermutálódik diffúz nagy B-sejtes limfómában (DLBCL).</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_BLC2_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>BCL2 Bright Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_BLC2_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>Az emberben a BCL2 gén által kódolt Bcl-2 (B-sejtes limfóma 2) a Bcl-2 szabályozó fehérjék családjának alapító tagja, amelyek szabályozzák a sejthalált (apoptózist), gátolva (anti-apoptotikusan) vagy kiváltva. (pro-apoptotikus) apoptózis. A Bcl-2 elleni antitestek immunhisztokémiával alkalmazhatók az antigént tartalmazó sejtek azonosítására. Egészséges szövetekben ezek az antitestek reagálnak a köpeny zónájában lévő B-sejtekkel, valamint néhány T-sejttel. A pozitív sejtek azonban jelentősen növekednek follikuláris limfómában, valamint a rák számos más formájában. Bizonyos esetekben a Bcl-2 festés jelenléte vagy hiánya biopsziákban jelentős lehet a beteg prognózisa vagy a visszaesés valószínűsége szempontjából.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_DGP</LocID>                               
		<Text>Diffúz növekedési minta</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_DGP_DESC</LocID>                   
		<Text>Homályosan noduláris és / vagy diffúz sejtnövekedési mintázat.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ABNORMAL_NODULE</LocID>                               
		<Text>Rendellenesen színezett csomó</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_ABNORMAL_NODULE_DESC</LocID>                   
		<Text>A páciensnek van egy csomója (csomója) a bőrön, amelynek furcsa piros / ibolya színe van.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCP_VIR</LocID>                               
		<Text>Merkel-sejt polio-vírus eredményei</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCP_VIR_DESC</LocID>                   
		<Text>A Merkel-sejt polio-vírust (MCV vagy MCPyV) először 2008 januárjában írták le Pittsburgh-ben (Pennsylvania). Ez volt az első példa egy emberi vírus patogénre, amelyet felfedeztek a részrehajló metagenomikus következő generációs szekvenálás segítségével az úgynevezett digitális transzkriptóm kivonással. Az MCV egyike a hét jelenleg ismert emberi onkovírusnak. A vírus kimutatása még mindig kutatási szakaszban van, és általában nem áll rendelkezésre klinikai tesztként. A vírus DNS detektálását PCR vagy FISH segítségével végezzük.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCP_VIR_EL</LocID>                               
		<Text>Elektronmikroszkóp MCV megállapításai</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_MCP_VIR_EL_DESC</LocID>                   
		<Text>Az MCV VLP transzmissziós elektronmikroszkópiája × 50 000 nagyításnál jellegzetes polio-vírusos ikozaéderes kapszid struktúrákat mutat. Ez a bizonyíték a Merkel-sejtek polivírusára vagy az MCV-re mutat, amely egyike a hét jelenleg ismert emberi onkovírusnak. </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_006</LocID>                               
		<Text>Cyclin D1 túltermelés</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_006_DESC</LocID>                   
		<Text>A ciklin D1 egy olyan fehérje, amely szabályozza a sejt belépését a sejtciklusba. Ez hajtja az átmenetet a G0 és a G1 fázis között. A normál szövetekben a bazális hámsejtek, az endothelsejtek és a stromális sejtek gyakran ciklin D1 pozitívak, mivel ezek a sejtek a sejtcikluson mennek keresztül. A ciklin D1 gént és IgH, t (11; 14) bevonásával létrejött transzlokáció eredményeként a köpenysejtes limfómák túlnyomó része túlzott mértékben expresszálja a ciklin D1-t. Ez hasznos tulajdonság az alacsony fokú B-sejtes lymphomák osztályozásában.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_21</LocID>                               
		<Text>IGH / CCND1 transzlokációs eredmények</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_21_DESC</LocID>                   
		<Text>Az IGH gén átrendeződését a klasszikus citogenetikai géneltérések egyikének tekintik, amely számos rákkal társul. Az MCL molekuláris ismertetőjegye, t (11; 14) (q13; q32) (IGH / CCND1) a G1 fázisú sejtciklus gén, a CCND1 (kódoló ciklin D1) deregulációját és túlexpresszióját eredményezi, amelyet az egész területen található enhancer elemek közvetítenek az IGH lokusz.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_SPC</LocID>                               
		<Text>Só-bors kromatin</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_SPC_DESC</LocID>                   
		<Text>A patológiában a só-bors kromatin, a só-bors mag és a foltos kromatin is olyan sejtmagokra vonatkozik, amelyek szemcsés kromatint mutatnak (fénymikroszkóppal). A só-bors kromatint jellemzően az endokrin daganatokban, például a medulláris pajzsmirigyrákban, a neuroendokrin daganatokban és a feokromocitómában észlelik.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_LSAC</LocID>                               
		<Text>Nagy anaplasztikus sejtek</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_LSAC_DESC</LocID>                   
		<Text>Az anaplasztikus sejtek markáns pleomorfizmust mutatnak (variabilitás). A magok jellemzően rendkívül hiperkromatikusak (sötéten foltosak) és nagyok. A mag-citoplazmatikus arány megközelítheti az 1: 1-et a normál 1: 4 vagy 1: 6 helyett. A szomszédaiknál lényegesen nagyobb óriássejtek kialakulhatnak, és vagy egy hatalmas, vagy több maggal rendelkeznek (syncytia). Az anaplasztikus magok változóak és furcsa méretűek és formájúak.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_007</LocID>                               
		<Text>Pajzsmirigy transzkripciós faktor 1 pozitív</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_007_DESC</LocID>                   
		<Text>Az NK2 homeobox 1 (NKX2-1), más néven pajzsmirigy transzkripciós faktor (TTF-1) egy olyan fehérje, amelyet emberben az NKX2-1 gén kódol. A TTF-1 pozitív sejtek a tüdőben II-es típusú pneumocitákként és klubsejtekként találhatók. A pajzsmirigyben a follikuláris és a parafollicularis sejtek szintén pozitívak a TTF-1-re. A tüdőrákok esetében az adenokarcinómák általában pozitívak, míg a laphámsejtek és a nagysejtes karcinómák ritkán pozitívak. A kissejtes karcinómák (bármely elsődleges helyen) általában pozitívak. A TTF1 több, mint pusztán a tüdő adenokarcinóma klinikai markere. Aktív szerepet játszik a tüdőrák sejtjeinek fenntartásában, tekintettel arra a kísérleti megfigyelésre, hogy tüdőrákban mutálódott.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IS_001</LocID>                               
		<Text>Tumour Protein P63 Bright Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IS_001_DESC</LocID>                   
		<Text>A p63 tumorfehérje, amelyet tipikusan p63-nak neveznek, más néven a transzformációval kapcsolatos fehérje 63 egy olyan fehérje, amelyet emberben a TP63 (más néven p63) gén kódol. A P63 immunfestés a fej és a nyak laphámsejtes karcinómái, a prosztata adenokarcinóma (a prosztatarák leggyakoribb típusa) és a jóindulatú prosztata szövetek differenciálására alkalmas. </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERTROPHIC_PO</LocID>                               
		<Text>Hypertrophiás tüdő osteoarthropathia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_HYPERTROPHIC_PO_DESC</LocID>                   
		<Text>A hipertrófiás pulmonalis osteoarthropathia (HPO) egy ritka paraneoplasztikus szindróma, amely gyakran társul tüdőrákkal. A hipertrófiás osteoarthropathia (HOA) az ujjak és a lábujjak összezúzódásának, a végtagok megnagyobbodásának és a fájdalmas, duzzadt ízületeknek a klinikai szindróma. Ezt az állapotot szimmetrikus periostitis jellemzi, amely magában foglalja a sugarat és a fibulát, és kisebb mértékben a combcsontot, a humerusot, a metacarpalist és a metatarsalt.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD44_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>CD44 Antigen Bright Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD44_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>A CD44 antigén egy sejtfelszíni glikoprotein, amely részt vesz a sejt-sejt kölcsönhatásokban, a sejtek tapadásában és a migrációban. Emberben a CD44 antigént a 11. kromoszómán található CD44 gén kódolja. A CD44 egy sejtfelszíni adhéziós receptor, amely sok rákban erősen expresszálódik, és a CD44 sejtfelszínre történő toborzása révén szabályozza az áttéteket. A megfelelő extracelluláris mátrix ligandumokkal való kölcsönhatása elősegíti a metasztázisokban résztvevő migrációs és inváziós folyamatokat.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_22</LocID>                               
		<Text>EGFR-mutáció túlzott expressziója</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_22_DESC</LocID>                   
		<Text>Az epidermális növekedési faktor receptor (EGFR; ErbB-1; HER1 emberben) egy transzmembrán fehérje, amely az extracelluláris fehérje ligandumok epidermális növekedési faktor családjának (EGF család) tagjainak receptora. Az EGFR-túlexpresszióhoz vezető mutációk (ún. Upreguláció vagy amplifikáció) számos rákkal társultak, ideértve a tüdő adenokarcinómáját (az esetek 40% -a), az anális rákokat, a glioblastoma (50%), valamint a fej és a nyak epitheliális daganatait. (80-100%). Ezek az EGFR-t magában foglaló szomatikus mutációk annak állandó aktivációjához vezetnek, amely kontrollálatlan sejtosztódást eredményez.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD274_BRIGHT</LocID>                               
		<Text>PD-L1 (CD274) Bright Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CM_CD274_BRIGHT_DESC</LocID>                   
		<Text>A programozott 1-halál-ligandum (PD-L1), más néven a 274-es differenciálódási klaszter (CD274) vagy a B7 homológ 1 (B7-H1) egy fehérje, amelyet emberben a CD274-gén kódol. A programozott 1-halál-ligandum (PD-L1) egy 40 kDa-os 1-es típusú transzmembrán fehérje, amelyről feltételezések szerint fontos szerepet játszik az immunrendszer adaptív karjának elnyomásában olyan események során, mint a terhesség, a szöveti transzplantátumok, az autoimmun betegség és más betegség mint például a hepatitis.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IS_002</LocID>                               
		<Text>Tumour Protein P53 Abnormal Expression</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_IS_002_DESC</LocID>                   
		<Text>A p53 tumorfehérje, más néven p53, sejtes tumor antigén p53 (UniProt név), a p53 tumor szuppresszor a fehérje bármely izoformája, amelyet különböző organizmusokban homológ gének kódolnak, például TP53 (emberek) és Trp53 (egerek). Ez a homológ (amelyet eredetileg egyetlen fehérjéről gondoltak, és gyakran emlegetik egyetlen fehérjéről) döntő jelentőségű a többsejtű organizmusokban, ahol megakadályozza a rák kialakulását, és így tumorszuppresszorként működik. A TP53 gént mutagének (kémiai anyagok, sugárzás vagy vírusok) is módosíthatják, növelve az ellenőrizetlen sejtosztódás valószínűségét.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_HISRC</LocID>                               
		<Text>Signet Ring sejtmorfológia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_HISRC_DESC</LocID>                   
		<Text>A szövettanban a jelképes gyűrűsejt egy nagy vakuolával rendelkező sejt, a rosszindulatú típus főleg a karcinómákban látható. A pecsétgyűrű sejtek leggyakrabban a rák különböző formáival társulnak. Definíció szerint 50% -os vagy annál nagyobb (magas) pecsét-gyűrűsejt-komponensre van szükség ahhoz, hogy a vastagbél-karcinóma pecsét-gyűrű-sejt kolorektális karcinóma legyen.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_23</LocID>                               
		<Text>Nagyfokú mikroszatellit instabilitás</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_23_DESC</LocID>                   
		<Text>A mikroszatellit instabilitás (MSI) a genetikai hipermutativitás (a mutációra való hajlam) feltétele, amely a káros DNS-eltérés javításának (MMR) következménye. Az MSI jelenléte fenotípusos bizonyíték arra, hogy az MMR nem működik megfelelően. Az MMR kijavítja azokat a hibákat, amelyek spontán előfordulnak a DNS-replikáció során, például az egyetlen bázis eltérése vagy a rövid inszerciók és deléciók. Az MMR-ben részt vevő fehérjék kijavítják a polimeráz hibákat azáltal, hogy komplexet képeznek, amely kötődik a DNS össze nem illő szakaszához, kivágja a hibát, és a helyére illeszti a helyes szekvenciát. Az abnormálisan működő MMR-vel rendelkező sejtek nem képesek kijavítani a DNS-replikáció során fellépő hibákat, és ennek következtében hibákat halmoznak fel. A mikroszatellit instabilitása a rák számos formájához kapcsolódik, de leginkább a vastagbélrákokkal társulva fordul elő.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_008</LocID>                               
		<Text>Mucin 4 Highly Expressed</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_008_DESC</LocID>                   
		<Text>A Mucin 4 (MUC 4) egy mucin fehérje, amelyet emberben a MUC4 gén kódol. A többi mucinhoz hasonlóan a MUC-4 is egy nagy molekulatömegű glikoprotein. A nyálka fő alkotóelemei, a hámfelületeket borító viszkózus szekréció, például a légcső, a vastagbél és a méhnyak, erősen glikozilezett fehérjék, amelyeket nyálkahártyáknak neveznek. Ezek a glikoproteinek fontos szerepet játszanak a hámsejtek védelmében, és szerepet játszanak a hám megújulásában és differenciálódásában. Megállapították, hogy a MUC-4 különféle szerepet játszik a rák előrehaladásában, különösen annak jelző és adhéziós tulajdonságainak köszönhetően, amelyek hozzájárulnak a daganat fejlődéséhez és az áttétekhez.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_24</LocID>                               
		<Text>CDH1 (CD324) Mutation Findings</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_CDF_T_24_DESC</LocID>                   
		<Text>A Cadherin-1, más néven CAM 120/80, vagy epitheliális kadherin (E-kadherin) vagy uvomorulin egy olyan fehérje, amelyet emberben a CDH1 gén kódol. A CDH1-et CD324-ként (324 differenciálódási klaszter) is megjelölték. Ez egy tumor szupresszor gén. Az E-kadherin funkciójának vagy expressziójának elvesztése szerepet játszik a rák progressziójában és áttétekben. Az E-cadherin downregulációja csökkenti a szöveti sejttapadás erősségét, ami a sejtek mozgékonyságának növekedését eredményezi. Ez viszont lehetővé teheti a rákos sejtek átjutását az alapmembránon és a környező szövetek behatolását.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_COLONOFIND</LocID>                               
		<Text>Kolonoszkópos eredmények</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_COLONOFIND_DESC</LocID>                   
		<Text>A tesztelés szokatlan vastagbélleleteket jelentett. További vizsgálatok vagy a biopszia eredményei segítenek meghatározni, hogy a megállapítások aggodalomra adnak-e okot.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<!-- MISSING -->

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_010</LocID>                               
		<Text>Mucin 2 Highly Expressed</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_010_DESC</LocID>                   
		<Text>A nyálkahártya nagy molekulatömegű, erősen glikozilezett fehérjék (glikokonjugátumok) családja, amelyet a legtöbb állat hámszövetei termelnek. Az oligomer nyálka gélképző mucin 2, más néven MUC2, olyan fehérje, amelyet emberben a MUC2 gén kódol. A mucin 2 különösen hangsúlyos a bélben, ahol a hámbélés serlegsejtjeiből választódik ki a vastagbél lumenjébe. Az onkológiában a MUC-2 túlzott expressziója nyálkahártya képződéssel védhet a daganatellenes immunhatásokkal szemben, elősegítve ezzel a tumor fejlődését.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_011</LocID>                               
		<Text>Mucin 5AC Highly Expressed</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_011_DESC</LocID>                   
		<Text>Az erősen glikozilezett szekretált mucin MUC5AC a ciszteinben gazdag ismétlődéseinek köszönhetően inter- és intramolekuláris diszulfid kötéseket képezhet, amelyek komplex polimereket eredményeznek, amelyek viszont a hámsejtek felszínén kialakítják a polimer nyálka gél kereteit. A MUC5AC egy olyan molekula, amelynek sokféle funkcionális vonzata van, beleértve a hámsejtek gátló funkcióit, a gazda-patogén kölcsönhatást, az immunsejtek vonzódását a premalignus vagy rosszindulatú elváltozások helyeihez és a tumor progresszióját kontextustól függően. A MUC5AC differenciál expressziója, glikozilációja és lokalizációja rengeteg jóindulatú és rosszindulatú patológiával társult.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_012</LocID>                               
		<Text>Mucin 1 Highly Expressed</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_012_DESC</LocID>                   
		<Text>A mucin 1, a sejtfelszíni asszociáció (MUC1), más néven polimorf epithelialis mucin (PEM) vagy hámmembrán antigén vagy EMA, olyan mucin, amelyet az emberekben a MUC1 gén kódol. A MUC1 egy glikoprotein, extracelluláris doménjének kiterjedt O-kapcsolt glikozilezésével. A nyálkahártyák megvédik a testet a fertőzéstől azáltal, hogy kórokozókkal kötődnek az extracelluláris doménben lévő oligoszacharidokhoz, megakadályozva a kórokozó eljutását a sejtfelszínre. A MUC1 túlzott expressziója gyakran társul vastagbél-, emlő-, petefészek-, tüdő- és hasnyálmirigyrákokkal.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_009</LocID>                               
		<Text>Mucin 6 Highly Expressed</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_009_DESC</LocID>                   
		<Text>Az oligomer nyálka / gélképző mucin 6, más néven MUC6, emberi gén. Az extrahepatikus epevezeték elváltozásaiban (biliáris IPMN-ek) a MUC2 expresszió párhuzamos az oszlopos sejtek változásának és a bél differenciálódásának mértékével, míg a MUC6 jellegzetesen pozitív a cuboidális sejtmintázatú daganatokban, valamint a pylorusos vagy epeúti differenciálódású esetekben. A pilor mirigy adenómái (az epehólyag) következetesen pozitívak az MUC6, valamint más pilor mirigy markerek, például az M-GGMC-1.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_PMCC</LocID>                               
		<Text>Tiszta nyálkás sejtek</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_PMCC_DESC</LocID>                   
		<Text>A nyálkás karcinóma kialakulhat más típusú rákos sejtek mellett, de ha nem, akkor a rák „tiszta”. A tiszta mucinous carcinoma 90–100% -ban mucinous sejteket tartalmaz.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_MMCC</LocID>                               
		<Text>Vegyes nyálkás sejtek</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_BL_MMCC_DESC</LocID>                   
		<Text>A nyálkahártya-karcinóma más típusú rákos sejtek mellett is kialakulhat, amikor ez megtörténik, a rákot vegyes mucinózus karcinómának nevezik.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_013</LocID>                               
		<Text>Napsin A erősen expresszált</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
            
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_SM_P_013_DESC</LocID>                   
		<Text>A napsin A egy funkcionális aszparagin proteináz, amelyet az egészséges tüdő parenchima citoplazmájában expresszálnak. Homológ a TAO2 polipeptiddel és részt vesz a biológiailag aktív felületaktív B fehérje érlelésében. 38 kDa fehérjéből, egyláncú fehérjéből áll, amely II-es típusú pneumocitákban expresszálódik, alveoláris makrofágokból, vese tubulusokból és exokrin mirigyekből, valamint csatornák a hasnyálmirigyben. A napsin A alternatív marker lehet a primer tüdőrákban.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_WHITE_STOOLS</LocID>                               
		<Text>Fehér széklet</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_WHITE_STOOLS_DESC</LocID>                               
		<Text>A fehér vagy agyagszerű székletet az epe hiánya okozza, ami súlyos alapproblémára utalhat. Az epe a máj által termelt és az epehólyagban tárolt emésztőrendszer. A széklet normál barnás színét az epétől kapja, amely az emésztési folyamat során a vékonybélbe ürül.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_LIV_PRECONDITION</LocID>                               
		<Text>Meglévő máj állapot</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_LIV_PRECONDITION_DESC</LocID>                               
		<Text>A beteg egészségügyi nyilvántartása vagy maga a beteg tájékoztatta az orvost arról, hogy májbetegségben szenvednek vagy korábban fennálltak.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_HEPATIC_ENCE</LocID>                               
		<Text>Máj-encephalopathia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_HEPATIC_ENCE_DESC</LocID>                               
		<Text>A máj encephalopathia az agy működésének csökkenése, amely súlyos májbetegségek következtében következik be. Ebben az állapotban a máj nem tudja megfelelően eltávolítani a toxinokat. Ez méreganyagok felhalmozódását idézi elő a véráramban, ami agykárosodáshoz vezethet.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_HYPERAMMONEMIA</LocID>                               
		<Text>Hyperammonemia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_HYPERAMMONEMIA_DESC</LocID>                               
		<Text>A hiperammonémia metabolikus zavar, amelyet a vér ammóniafeleslege jellemez. Ez egy veszélyes állapot, amely agyi sérüléshez és halálhoz vezethet. </Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_IS_003</LocID>                               
		<Text>Alfa-fetoprotein szint emelkedett</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_IS_003_DESC</LocID>                               
		<Text>Az alfa-fetoprotein egy olyan fehérje, amelyet emberben az AFP gén kódol. Az AFP gén a 4. kromoszóma q karján található. Az AFP egy fő plazmafehérje, amelyet a sárgás tasak és a magzati máj termel a magzat fejlődése során. Az AFP főként a májrákban és a nem szeminematózus csírasejtdaganatokban található meg, amelyek ritkák. Ezek az agy tobozmirigyében találhatók. Cirrhosisban vagy krónikus aktív hepatitisben szenvedő embereknél az AFP vérszintje is magasabb. Mint minden megnövekedett tumor marker, az emelkedett AFP önmagában sem diagnosztikus, csak szuggesztív.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CAHP1</LocID>                               
		<Text>Hepatocyte Paraffin 1 Antigen Detected</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_CMA_CAHP1_DESC</LocID>                               
		<Text>A hepatocita paraffin 1 egy monoklonális antitest, amelyet kifejezetten a hepatocitákkal való reakcióra fejlesztettek ki rutin formalin-fixált és paraffinba ágyazott műtéti szövetekben. A hepatocyták egyértelmű, szemcsés citoplazmatikus festését eredményezi, de nem reagál az epevezetékekkel és a nem parenchymás májsejtekkel. Az antitest a májsejtes karcinómák többségét díszíti, beleértve a fibrolamelláris variánsokat is. Nem reagál más felnőttkori rosszindulatú daganatokkal, kivéve a gyomor-bélrendszeri rosszindulatú daganatokban előforduló fokális festést, ideértve a gyomor karcinómák egy alcsoportját is.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>    
		<LocID>SYM_CRP_AB_LFT</LocID>                               
		<Text>Rendellenes LFT eredmények</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_AB_LFT_DESC</LocID>                               
		<Text>A beteg májfunkciós tesztje kóros eredményeket adott, további vizsgálatokra van szükség a lehetséges ok meghatározásához. A kóros májfunkciós teszt eredményei nem mindig utalnak májbetegségre, és helyette számos körülmény következményei lehetnek.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>    
		<LocID>SYM_CRP_ACUTE_LIVER_FAILURE</LocID>                               
		<Text>Akut májelégtelenség</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_ACUTE_LIVER_FAILURE_DESC</LocID>                               
		<Text>Az akut májelégtelenség (ALF) egy ritka szindróma, amelyet a májfunkció gyors csökkenése határoz meg.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>    
		<LocID>SYM_CRP_CELL_REJECTION</LocID>                               
		<Text>Sejt elutasítás</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_CELL_REJECTION_DESC</LocID>                               
		<Text>A sejtek elutasítása akkor fordul elő, amikor a test vérsejtjei egy átültetett szervet idegen tárgyként azonosítanak, és sejtek seregét kezdik felszerelni annak megtámadására. A kilökődés nem jelenti azt, hogy a beteg elveszíti átültetett szervét, de rendkívül fontos, hogy a kilökődést a lehető leghamarabb diagnosztizálják és kezeljék.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>    
		<LocID>SYM_CRP_INTERNAL_BLEEDING</LocID>                               
		<Text>Belső vérzés</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_INTERNAL_BLEEDING_DESC</LocID>                               
		<Text>Vérzés a test belsejében, különösen a mellüregben, a gyomorban vagy az izmokban, amelyet súlyos trauma, műtét vagy valamilyen ismeretlen szövődmény okozhat.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>    
		<LocID>SYM_CRP_HEMO_INSTA</LocID>                               
		<Text>Hemodinamikus instabilitás</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_HEMO_INSTA_DESC</LocID>                               
		<Text>A hemodinamikai instabilitás akkor fordul elő, ha kóros vagy instabil vérnyomás van, ami nem megfelelő véráramlást okozhat. Ez a tünet életveszélyes lehet, és szükség lehet intenzív beavatkozásra.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>    
		<LocID>SYM_CRP_LES_RUPTURE</LocID>                               
		<Text>Lézió szakadása</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>     
		<LocID>SYM_CRP_LES_RUPTURE_DESC</LocID>                               
		<Text>A beteg belsejében egy elváltozás vagy daganat felszakadt. Ez életveszélyes belső vérzéssel jár.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FACIAL_NERVE_PARA</LocID>                               
		<Text>Arcideg bénulás</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_FACIAL_NERVE_PARA_DESC</LocID>                               
		<Text>Az arcideg bénulását az arc gyengesége jellemzi, általában csak az arc egyik oldalán, egyéb tünetekkel, például ízvesztéssel, hyperacusissal, csökkent nyálképződéssel és könnyszakadással.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSPLASIA</LocID>                               
		<Text>Dysplasia</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_DYSPLASIA_DESC</LocID>                               
		<Text>Dysplasia (Citologic Atypia) kóros típusú sejtek jelenléte egy szöveten belül, ami a rák kialakulását megelőző stádiumot jelenthet.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EPI_HIGH1</LocID>                               
		<Text>Emelkedett epidermoid sejtszám</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>SYM_CRP_EPI_HIGH1_DESC</LocID>                               
		<Text>A tesztelés során abnormálisan magas az epidermális sejtek szintje. Ez rosszabb prognózisra vagy fejlettebb rákra utalhat. </Text>  
	</GameDBLocalizedString>


	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>
</Database>